{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "\u00c4u\u00dferungen des Regierenden B\u00fcrgermeisters Klaus Wowereit\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\n\n\nIch\nfrage das Bezirksamt :\n\u00a0\n\nWie bewertet das Bezirksamt die\n     \u00f6ffentlichen \u00c4u\u00dferungen des Regierenden B\u00fcrgermeisters Klaus Wowereit\n     hinsichtlich des Besuchs von Kreuzberger Schulen?\nWelche Auswirkungen haben nach\n     Ansicht des Bezirksamtes diese \u00c4u\u00dferungen auf das Image des Bezirkes\n     Friedrichshain-Kreuzberg?\nWelche Reaktionen gab oder gibt\n     es seitens des Bezirksamtes hinsichtlich dieser \u00c4u\u00dferungen des Regierenden\n     B\u00fcrgermeisters?\u00a0 \n\n\u00a0\nDr.\nSchulz:\nIch\nbeantworte die mdl. A., wie gewohnt in aller K\u00fcrze, nachdem sie ja etwas\nausf\u00fchrlicher im Rahmen der Resolution dar\u00fcber diskutiert haben und ich glaube,\ndass war das Topthema der letzten tage, sodass ich glaube ich jetzt auf einen\nganz breiten Informationswissensstand bei ihnen zur\u00fcck greifen kann. Zu1: Die\n\u00c4u\u00dferungen des regierenden B\u00fcrgermeisters, Klaus Wowereit war unn\u00f6tig, war\nnicht hilfreich und fiel den Anstrengungen von Eltern, Lehrern aber auch\nSch\u00fclern in den R\u00fccken, aus ihrer Schule einen guten Bildungs- und Lernort zu\nmachen. Zu 2: Solche \u00c4u\u00dferungen schaden, gar keine Frage dem Image eines\nBezirkes oder eines Bezirksteiles, das konnte man ja auch sehr deutlich ablesen\naus den vielen Reaktionen von den emp\u00f6rten \u00c4u\u00dferungen, die dann aus\nverschiedenen Einrichtungen, Schulen , Elterninitiativen oder einfachen\nKreuzbergerInnen gekommen sind. Ich glaube aber auch, dass man sich ein St\u00fcck\nweit zurecht aufgeregt hat \u00fcber implizierte Schlussfolgerung, die da drin\nsteckt. Die eine Schlussfolgerung ist, dass Verst\u00e4ndnis ge\u00e4u\u00dfert wird\nletztendlich wenn Eltern, deren Kinder in das Schulungsalter kommen, dann weg\nziehen. Da muss ich ihnen wirklich etwas irritiert sagen, dass war bislang ein\nv\u00f6llig anerkannter, sozialdemokratischer Grundsatz, dass man Wegzug von Eltern\nverhindern m\u00f6chte. Das ist eine der Grunds\u00e4tze der sozialen Stadt und wir haben\nja im Gegensatz zu vielen anderen Bezirken ein Gebietsteil mit einer Anzahl von\nQM \u2013 Bereichen, die genau diesen Gesichtspunkt der sozialen Stadt,\nn\u00e4mlich Wegzug von Eltern zu verhindern insb. Auch, wenn ihre Kinder in das\nSchuleintrittsalter kommen, verhindern will und man muss auch noch eine 2.\nSchlussfolgerung sehen, wenn man diese \u00c4u\u00dferung zu Ende denkt\u00a0 stellt ja auch ein ganz miserables Zeugnis\nden Eltern aus, die sich entschieden haben ihre Kinder auf Kreuzberger Schulen\nzu schicken, denn das hei\u00dft letztendlich, ihr tut nicht das Beste f\u00fcr eure\nKinder; Ihr m\u00fcsstet die eigentlich runter nehmen, weil es nicht gut ist hier in\ndie Schulen eure Kinder zu schicken. Ich wei\u00df nicht, werde das auch auf eine\nNachfrage nicht beantworten k\u00f6nnen, ob sozusagen der Regierende B\u00fcrgermeister\ndiese Schlussfolgerung tats\u00e4chlich vor Augen hatte, als er sie ge\u00e4u\u00dfert hatte.\nGleichwohl sind in die Welt gesetzt und zurecht emp\u00f6rt sich Politik,\nB\u00fcrgerInnen. Zu 3: Reaktionen gab und gibt es nat\u00fcrlich auch durch das\nBezirksamt . Wir haben uns eine sehr intensive Pressearbeit geleistet und ich\nglaube, das ist in so einem Moment wichtig. Es hat auch sehr viele\nKommunikationen nat\u00fcrlich mit der Schulleitung , Gesamtelternvertretung und mit\nallen m\u00f6glichen Betroffenen gegeben einschl. Vertretung. Was wir kurz auf der\nletzten Dienstagsitzung des Bezirksamtes noch angesprochen haben, die\nResolution, die sie heute beschlossen haben\u00a0\nwird ja vom Bezirksamt dann weiter gegeben an die Senatskanzlei und den\nRegierenden B\u00fcrgermeister. Wir werden dieses Schreiben verbinden mit der\ndringenden Bitte, dass er sich zu Beginn des neuen Jahres einl\u00e4sst auf einen\nSchulbesuch, damit meine ich jetzt nicht eine Schule. Das hat er ja getan, hat\ner nur wider vergessen, dass er auch mal die Hunsr\u00fcckschule besucht hat\u00a0 und sie als Leuchtturm Berlins vorgestellt\nhatte, sondern das wirklich mal ein Schulbesuchstour gemacht wird, die\nverschiedensten Schattierungen, aber auch die verschiedensten Problemstufen in\ndem die Kreuzberger Schulen stecken ihnen deutlich machen, weil wir m\u00f6chten,\ndass nicht nur bei\u00a0 Herrn Wowereit das\nBild, in denen die Kreuzberger Schulen stecken deutlich machen, weil wir\nm\u00f6chten nicht nur bei Herrn Wowereit das Bild der Kreuzberger Schulen zurecht\nr\u00fccken, das ist nur die eine Seite, die andere Seite ist, ihn zu\nsensibilisieren, dass dort wirklich ein F\u00f6rderbedarf besteht, dass wir in\nKreuzberg insb. in einer besonderen Berliner Situation stehen, die vielleicht\nnoch von Neuk\u00f6lln und Wedding z.t. \u00e4hnlich liegt, aber diese Schulen mit den\nsozi\u00f6kologischen Strukturgebieten eine ganz besondere und spezielle gebietstypische\nF\u00f6rderung ben\u00f6tigen. Dies muss gut vorbereitet werden. Da werden die Schulen\nmitwirken, das muss kurz und knapp \u00fcberzeugend sein. Wir finden es auch\nrichtig, wenn der zust\u00e4ndige Senator dabei ist, weil aller\nRichtlinienkompetenz, die der Regierende B\u00fcrgermeister gewonnen hat endlich\nnat\u00fcrlich die Umsetzung, das K\u00e4mpfen auch f\u00fcr Mittel nicht von Klaus Wowereit\ngemacht wird, sondern von dem zust\u00e4ndigen Senator, Herrn Z\u00f6llner. Also, wir\nsind uns da im Moment einig, wir hoffen auf eine positive Reaktion. Wie wir\ndann diese Reise gestalten wollen, wissen wir im Moment noch nicht, wir wissen\nnur, dass wir sie sehr sorgf\u00e4ltig vorbereiten m\u00fcssen. \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-0061-III"}}]}