{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Oranienplatz\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1184-IV", "ausschuss": "", "address": ["Oranienplatz", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0\u00a0Welche Absprachen hat das Bezirksamt mit dem Senat und der Polizei nach der Aufl\u00f6sung des Fl\u00fcchtlingscamps zur weiteren Nutzung des Oranienplatzes getroffen? \u00a0Welche \u00dcberlegungen gibt es seitens des Bezirks den Oranienplatz weiterhin als einen Informationsort aufrechtzuerhalten? \u00a0Welche Kosten hat das Fl\u00fcchtlingscamp seit der Nutzung bis zur Instandsetzung der Gr\u00fcnfl\u00e4chen verursacht? Bitte alle Kostenarten angeben! \u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 07.05.2014Abt. Familie, Gesundheit und Personal\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Welche Absprachen hat das Bezirksamt mit dem Senat und der Polizei nach der Aufl\u00f6sung des Fl\u00fcchtlingscamps zur weiteren Nutzung des Oranienplatzes getroffen?\u00a0Das Bezirksamt hat - wie der BVV berichtet - bereits zum Jahresende 2013 eine Sondernutzungserlaubnis f\u00fcr einen Infopoint zum Themenbereich Fl\u00fcchtlingsprotest auf dem O-Platz erteilt. Zu dieser Genehmigung steht das Bezirksamt. Diese Sondernutzungserlaubnis beinhaltet verschiedene Randbedingungen wie z. B. den Standort und die Abmessungen sowie u. a. ein Verbot im Infopoint zu schlafen. \u00a0In der Ausgestaltung dieser Sondernutzung ist die Inhaberin - bei Einhaltung der Rahmenbedingungen - weitgehend frei. Absprachen mit der Senatsebene gab es im Vorfeld der Erteilung dieser Genehmigung nicht - der \"Kontakt\" zur Senatsebene beschr\u00e4nkte sich zum damaligen Zeitpunkt noch auf die Rufe der Innenverwaltung nach einer notfalls auch gewaltsamen R\u00e4umung des Platzes.\u00a0\u00a02. Welche \u00dcberlegungen gibt es seitens des Bezirks den Oranienplatz weiterhin als einen Informationsort aufrechtzuerhalten?\u00a0Nach Information des Bezirksamtes laufen derzeit Gespr\u00e4che zwischen Senatorin Kolat und Gefl\u00fcchteten zur Gestaltung eines Informationspunktes auf dem Platz.\u00a03. Welche Kosten hat das Fl\u00fcchtlingscamp seit der Nutzung bis zur Instandsetzung der Gr\u00fcnfl\u00e4chen verursacht? Bitte alle Kostenarten angeben!\u00a0Zur Zeit liegen noch nicht alle Rechnungen vor - daher kann die Frage noch nicht beantwortet werden.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Monika Herrmann\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4151645, 52.5028014]}}]}