{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Rosengarten in der Karl-Marx-Allee\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1301-IV", "ausschuss": "", "address": ["Marx-Allee", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0\u00a0Hat das Bezirksamt davon Kenntnis, dass sich der Rosengarten in der Karl-Marx-Allee in einem verwahrlosten pflegerischen Zustand befindet, was gro\u00dfen Unmut bei den Anwohner*innen hervorruft?\u00a0Mit welchen Ma\u00dfnahmen gedenkt das Bezirksamt diesem unzumutbaren Zustand ein Ende zu setzen?\u00a0Bis wann ist mit der Umsetzung von pflegerischen Arbeiten zu rechnen, damit der Rosengarten nicht weiter von Tourist*innen und Anwohner*innen als \"Rattenpark\" tituliert und wahrgenommen wird?\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 03.07.14Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Hat das Bezirksamt davon Kenntnis, dass sich der Rosengarten in der Karl-Marx-Allee in einem verwahrlosten pflegerischen Zustand befindet, was gro\u00dfen Unmut bei den Anwohner*innen hervorruft?Der unbefriedigende Zustand ist dem Bezirksamt bekannt.\u00a0Mit welchen Ma\u00dfnahmen gedenkt das Bezirksamt diesem unzumutbaren Zustand ein Ende zu setzen?Der unbefriedigende Zustand der Rasenfl\u00e4che ist auf Bauarbeiten der BVG im Untergrund zur\u00fcckzuf\u00fchren. Die ausf\u00fchrende Firma hat die in Anspruch genommenen Fl\u00e4che nicht ordnungsgem\u00e4\u00df an den Bezirk zur\u00fcckgegeben, wie es in der Sondernutzungsgenehmigung festgelegt war. Vom Bezirk (FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen) wurden auch schon Nachbesserungsforderungen gestellt, die bisher nicht erf\u00fcllt worden sind. Auch die Rosen- und Staudenrabatten befinden sich in keinem g\u00e4rtnerisch guten Zustand und m\u00fcssten im Zuge der Gesamtwiederherstellung revitalisiert bzw. erneuert werden. Diese Aufwertung konnte aus finanziellen Gr\u00fcnden bisher nicht durchgef\u00fchrt werden.\u00a0Bis wann ist mit der Umsetzung von pflegerischen Arbeiten zu rechnen, damit der Rosengarten nicht weiter von Tourist*innen und Anwohner*innen als \"Rattenpark\" tituliert und wahrgenommen wird?Eine Verbesserung des Zustandes soll schnellstm\u00f6glich erreicht werden. Bezogen auf die Rasenfl\u00e4che wird eine Wiederherstellung bis zum Oktober 2014 angestrebt. Hinsichtlich der Rosen- und Staudenrabatten kann eine Frist leider nicht genannt werden, da derzeitig daf\u00fcr die finanziellen Voraussetzungen nicht gekl\u00e4rt sind.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans Panhoff\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}