{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3964003, 52.4912273]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Gneisenaustra\u00dfe", ""], "title": "Pappelwurzelaustrieb auf Sportplatz Gneisenaustra\u00dfe \n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wann (zu welchem Datum) h\u00e4lt das BA seine im Fr\u00fchjahr gemachte Zusage, die Pappeln, deren Wurzeln den von dem Verein BSC Eintracht S\u00fcdring e.V. genutzten Sportplatz in der Gneisenaustra\u00dfe zu f\u00e4llen?\u00a0Sind die Personalprobleme die fr\u00fcher zur Verschiebung der F\u00e4llung gef\u00fchrt hatten, zwischenzeitlich behoben?\u00a0Wenn nein aus welchen Gr\u00fcnden nicht?\u00a0Nachfrage:\u00a0Aus welchen sachlichen und rechtlichen Gr\u00fcnden untersagt das Umwelt- und Naturschutzamt jetzt pl\u00f6tzlich die F\u00e4llung?\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1: Es gibt keine B\u00e4ume, es gibt keine Pappeln, deren Wurzeln den vom Verein BSC Eintracht S\u00fcdring e.V. genutzten Sportplatz in der Gneisenaustra\u00dfe erreichen. Es gibt Wurzeln in anderen Bereichen, die in der Tat leichte St\u00f6rungen mit sich bringen, aber bei der F\u00fchrung, die Mitglieder des Vereins Eintracht S\u00fcdring e.V. mit dem Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt gemacht haben, hat dieser Verein auf keinerlei Wurzelprobleme oder Wurzelsch\u00e4den hinsichtlich des genutzten Sportplatzes hingewiesen. Es w\u00e4re vielleicht ganz hilfreich, wenn Sie sich da mal vor Ort ein bisschen sachkundig machen w\u00fcrden, bevor Sie hier Anw\u00fcrfe an das Bezirksamt bringen.So, die Wegesch\u00e4den auf dem anliegenden Spielplatz konnten ohne F\u00e4llung der Pappeln behoben werden und werden teilweise noch behoben. Ich habe das heute fotografiert, ich kann es Ihnen nachher gerne zeigen. Das ist auf dem Foto kaum zu erkennen, wo da Steine etwas angehoben sind. Das werden wir im Laufe der weiteren Ma\u00dfnahmen an dem Spielplatz, da werden wir demn\u00e4chst die Ger\u00e4te einbauen, die neuen Ger\u00e4te, die wir zur Sanierung des Spielplatzes kaufen konnten, werden wir dann auch diesen Weg mitsanieren und dann ist das Problem behoben.\u00a0zu Frage 2: Ja.\u00a0zu Frage 3: Entf\u00e4llt.\u00a0zu Nachfrage 1: Das Naturschutzamt verweigert wenn, dann die F\u00e4llung der B\u00e4ume, wenn dann \u00fcberhaupt mal ein Antrag gestellt wird auf F\u00e4llung der B\u00e4ume, das muss n\u00e4mlich dann der Verein machen, auf dessen gepachteten Grundst\u00fcck diese B\u00e4ume stehen, wird diese F\u00e4llung vermutlich ablehnen, und zwar aus folgenden Grund, ich war ja noch\u00a0 mal da und habe es mir selbst angeguckt: Wir haben da zwei nicht ganz so gro\u00dfe Pappeln, die in der Tat Wurzeln auspr\u00e4gen, die den Ger\u00e4tecontainer etwas anheben und st\u00f6ren und es gibt auch leichte Verwerfungen auf dem Gel\u00e4nde des Vereins. Aber wie der Verein uns selbst mitgeteilt hatte, ist es so ., wissen Sie Herr M\u00fcller, es kommt auch darauf an, wor\u00fcber ., \u00fcber welche Fl\u00e4che wir sprechen. Sie sind mental und gedanklich einfach auf der falschen Fl\u00e4che unterwegs, ich kann nur sagen auf dem Holzweg. Diese Wurzelanhebung findet statt auf dem Vereinsgel\u00e4nde. Dort gibt es einen Ger\u00e4tecontainer und da gibt es in der Tat Probleme, die lassen sich aber beheben und l\u00f6sen, ohne dass man deswegen die B\u00e4ume f\u00e4llen muss. Die F\u00e4llung der B\u00e4ume, weil es Pappeln sind, w\u00fcrde eine gr\u00f6\u00dfere Bauma\u00dfnahme mit sich bringen in der Gr\u00f6\u00dfenordnung von 30.000 EUR ungef\u00e4hr, weil wir n\u00e4mlich wissen, dass Pappeln, wenn sie gef\u00e4llt werden, \u00fcberall austreiben. Die G\u00e4rtner nennen das dann Baumschule, ja. Das ergibt eine Baumschule, d. h., die Pappel wehrt sich gegen ihr absterben und treibt \u00fcberall wo sie kann aus und dann haben sie hinterher mehr Probleme als vorher. Also, eine F\u00e4llung ist gar nicht die ad\u00e4quate richtige Ma\u00dfnahme, sondern man kann diesen Container ein bisschen anheben und dann ist es so, dass nur eingewiesene Personen lt. Aussage des Vereins diesen Container \u00fcberhaupt benutzen. Das hei\u00dft, eine Gefahrenquelle l\u00e4sst sich dadurch vermeiden, dass da Leuten hingehen, die \u00fcber die Gefahrenquelle informiert sind.Das ist der Stand der Dinge. Es gibt da noch zwei \u00f6ffentliche Pappeln, die sind dann in dem Bereich des Grundst\u00fccks Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt. Die haben keinerlei St\u00f6rungen oder machen keinerlei St\u00f6rung. Deswegen gibt es auch keinerlei Grund, diese B\u00e4ume zu f\u00e4llen. Und ich m\u00f6chte mal eins sagen: Ich habe damals dem Kollegen Dr. Jan St\u00f6\u00df, seinerzeit Sportstadtrat hier im Bezirk, zugesagt bei der Begehung in der K\u00f6rtestra\u00dfe, dass ich selbstverst\u00e4ndlich der F\u00e4llung der B\u00e4ume zustimme, wenn dann eine Sanierung des Sportplatzes stattfindet und ich habe 38 B\u00e4ume auch zur F\u00e4llung freigegeben, nachdem deutlich wurde, wann der Baubeginn ist f\u00fcr diesen Sportplatz und wir haben in der \u00d6ffentlichkeit das Ganze kommuniziert und es gab dazu auch keinerlei Proteste und ich m\u00f6chte mich hier von Ihnen nicht und von anderen nicht in die Ecke dr\u00e4ngen lassen, dass ich aus irgendeiner gr\u00fcnen Verbohrtheit heraus die Sanierung, die notwendige Sanierung von Sportpl\u00e4tzen behindern w\u00fcrde. Das lasse ich einfach nicht auf mir sitzen. Aber wir werden auch nicht blindlinks wie die Hillbillys hier durch den Gem\u00fcsegarten gehen und die B\u00e4ume umhauen, weil Ihnen das vielleicht gerade so in den Sinn passt.\u00a0Herr M\u00fcller: Ja, getroffener Hund bellt, darauf bezieht sich jetzt auch meine Frage: Wie kommt das Bezirksamt auf die Idee, dass eine Reihe von sachlichen Fragen die Absicht hegt, das Bezirksamt vorzuf\u00fchren?\u00a0zu Nachfrage 2: Sch\u00f6n, dass Sie es sagen, dass Sie das nicht vorhaben. Also ich glaube, man muss nicht jede Aussage, die hier aus irgendeiner Ecke kommt, kommentieren. \u00a0Frau Schmidt-Stanojevic: Also ich habe da doch noch eine Nachfrage an das Bezirksamt: Ist dem Bezirksamt bekannt, also . dass das weiterreichende Problem mit den Pappeln gibt auch auf anderen Sportpl\u00e4tzen und dass das schon ein bisschen verwunderlich ist, dass auf eine Nachfrage von mir im Sportausschuss, ob das eine Priorit\u00e4tenliste gibt, wie mit den Sportpl\u00e4tzen und der Pappelproblematik umgegangen wird ja und da wurde gesagt, also es gibt eine Priorit\u00e4tenliste, aber irgendwie haben wir die nie zu Gesicht bekommen. Und deshalb meine Frage: Warum wird jetzt der BSC Eintracht S\u00fcdring bevorzugt behandelt mit der Problematik und andere Vereine ., da wird das nicht gemacht, also irgendwie, dass da Vereine bevorzugt behandelt werden bei der Problematik mit den Pappeln.\u00a0zu Nachfrage 3: Das ist jetzt f\u00fcr mich schwierig, diese Frage zu beantworten. Ich versuche es mal so herum: Die Tatsache, dass ich heute hier zu dem Sportplatz des BSC S\u00fcdring befragt werde, hat nichts mit einer Priorit\u00e4tensetzung zu tun, die in meiner Verantwortung stattfinden w\u00fcrde, sondern diese Verantwortung in der Priorit\u00e4tensetzung liegt allein in der Person des Fragestellers, der sie hier aufgebracht hat. Was die Pappelthematik, um jetzt hier noch etwas Generelles zu sagen, angeht: Wir haben ungef\u00e4hr 1.000 Pappeln im Bezirk, insbesondere, also mit einem Schwerpunkt im Ortsteil Friedrichshain. Die Pappeln sind allgemein anerkannt als B\u00e4ume, die Probleme machen, insbesondere wenn sie an R\u00e4ndern von Sportpl\u00e4tzen sind oder auch von Gehwegen. Wir haben hier vor geraumer Zeit gesagt, dass wir behutsam den Umbau machen, immer dann, wenn ohnehin etwas stattfindet, werden wir die Pappeln rausnehmen und B\u00e4ume pflanzen, die eben nicht in die Breite gehen und nicht Sportpl\u00e4tze zerst\u00f6ren oder auch Gehwege, aber da eins nach dem anderen und die Sanierung der Sportpl\u00e4tze liegt zun\u00e4chst mal in der fachlichen Zust\u00e4ndigkeit des Sportamts, was uns dann eben fragt, wie weit unsere Baukapazit\u00e4ten ausreichen, das dann anzugehen. Da kann ich jetzt wenig zu sagen, aber eins ist klar, dass wenn wir Pl\u00e4tze sanieren, immer die Pappeln rausnehmen und alle anderen B\u00e4ume, die relativ kurz dann wieder eine neue Sanierung erfordern. Also normalerweise kann man damit rechnen, dass eine Sportplatzsanierung nach 15 Jahren f\u00e4llig ist, 15 bis 17 Jahre hat man Pappeln, kann das nach 10 Jahren sein, das ist auch eine \u00f6konomische Frage. Wir k\u00f6nnen uns eine h\u00e4ufige Sanierung der Pl\u00e4tze nicht leisten und deswegen wird da einfach Zug um Zug der Baumbestand ausgetauscht.\u00a0Herr Vollmert: Herr Panhoff, wenn Ihr Fachamt sagt, es g\u00e4be keine Wurzelproblematik auf dem Gel\u00e4nde des Sportplatzes, wundert mich das schon, weil es vor Ort Begehungen gegeben hat. Es gab eine Zusage, die Pappeln zu f\u00e4llen, die widerrufen wurde. Ich kann Ihnen gerne zwei, drei Bilder mit aufgeworfenen Waschbetonplatten zeigen und . Ja. Dann frage ich Sie explizit: Es gibt keine aufgeworfenen Waschbetonplatten durch Wurzelsch\u00e4digungen?\u00a0zu Nachfrage 4: Also ich ahne langsam, wo das Problem liegt: In der Verst\u00e4ndigung. Ich habe gesagt, die Spielfl\u00e4che des Sportplatzes hat keinerlei Sch\u00e4digungen, jedenfalls keine, die uns vom Verein benannt wurde. Wenn Sie das Terrain des Sportplatzes definieren als die Zugangs., also die Zuwegung, wenn Sie das Vereinsheim da miteinbeziehen, dann gibt es da gewisse Sch\u00e4den, die in der Abw\u00e4gung allerdings nicht zwingend eine F\u00e4llung erfordern. Ich habe hier mal gesagt, wenn wir eine Spielplatz., also Spielfl\u00e4chensanierung herangehen, dann werden wir auch f\u00e4llen. Das ist aber hier gar nicht der Fall. Ich biete an, dass wir dann gerne noch mal gemeinsam gucken gehen vor Ort, ich komme dann gerne auch noch mal mit, ich habe es mir angeguckt, also wir konnten da keine Notwendigkeit f\u00fcr eine F\u00e4llung erkennen. All das, was dort an Sch\u00e4digung durch die Wurzeln erfolgt, l\u00e4sst sich reparieren, ohne an die B\u00e4ume heranzugehen.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1436-IV"}}]}