{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Migration; Schule", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Beratung f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsfamilien \u00fcber Schul- und Bildungsabschl\u00fcsse\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung empfiehlt dem Bezirksamt, sich bei den zust\u00e4ndigen Stellen daf\u00fcr einzusetzen, dass minderj\u00e4hrige Kinder von Fl\u00fcchtlingen, f\u00fcr die die Schulaufsicht keine Schulpflicht festgestellt hat, eine individuelle und fachliche Begutachtung und Beratung unter Ber\u00fccksichtigung ihrer Sprachkompetenzen erhalten, damit ihnen s\u00e4mtliche m\u00f6glichen Wege des Schul- und Bildungssystems aufgezeigt werden, um zu einem f\u00fcr sie ad\u00e4quaten Abschluss zu gelangen. \u00a0Hierzu ist entweder eine personelle und fachliche Unterst\u00fctzung der regionalen Schulaufsichtsbeh\u00f6rden vorzusehen und/oder eine zentrale Zust\u00e4ndigkeit der Senatsschulverwaltung ggf. in Kooperation mit einem Tr\u00e4ger zu begr\u00fcnden, die f\u00fcr die Betroffenen mit entsprechend qualifiziertem Personal die Beratung und Begutachtung \u00fcbernimmt.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Fl\u00fcchtlingskinder, die meist aufgrund ihres Alters nicht mehr unter die Schulpflicht fallen, erhalten in den seltensten F\u00e4llen einen Schulplatz oder eine individuelle Beratung \u00fcber ihre Bildungschancen. Dies ist dem Umstand geschuldet, dass die regionalen Schulaufsichtsbeh\u00f6rden mit der Erstellung von Bildungs- und Sprachprognosen eine Aufgabe \u00fcbernehmen mussten, f\u00fcr die sie fachlich und quantitativ nicht hinreichend aufgestellt sind und im Vordergrund die Feststellung der Schulpflicht steht. \u00a0Durch entsprechende qualifizierte Begutachtung der individuellen Ausgangslagen und Erstellung fundierter Prognosen und eine darauf angepasste Beratung \u00fcber die offen stehenden M\u00f6glichkeiten k\u00f6nnte vermieden werden, dass einer Vielzahl von Fl\u00fcchtlingskindern der Weg zu einer besseren Bildung und/oder zu einem Abschluss verwehrt bleibt. Diese Aufgabe k\u00f6nnen die Schulaufsichtsbeh\u00f6rden in den Bezirken mit ihrer jetzigen Ausstattung nicht leisten, so dass diese personell f\u00fcr diese Aufgabe zu verst\u00e4rken sind und/oder der Senatsverwaltung hierf\u00fcr ggf. in Kooperation mit einem Tr\u00e4ger zentral die Verantwortung zu \u00fcbertragen ist.\u00a0BVV 04.06.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Integrationsausschuss - Ausschuss f\u00fcr Migration, Teilhabe und Chancengleichheit, Ausschuss f\u00fcr Schule (federf\u00fchrend).\u00a0\u00a0Schule 07.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt.\u00a0\u00a0BVV 28.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1208-IV"}}]}