{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Haushaltsdefizit durch Parkraumbewirtschaftung\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie hoch ist das bisherige Defizit aus Einnahmen und Ausgaben f\u00fcr die Parkraumbewirtschaftung (monatlich bzw. als Prognose bis Jahreende)?\u00a0In welcher Gr\u00f6\u00dfenordnung gab es unerwartete Mehrkosten z.B. durch Vandalismus an den Parkscheinautomaten?\u00a0In welcher Gr\u00f6\u00dfenordnung ist eine Ver\u00e4nderung des Haushaltsdefizites durch die Parkraumbewirtschaftung in den n\u00e4chsten Jahren zu erwarten?\u00a0Nachfrage:\u00a0Wie hoch m\u00fcssten die Einnahmen sein, um nach aktuellem St\u00e4nd s\u00e4mtliche weiteren Aufwendungen wie beispielsweise Personal- und Instandhaltungskosten der Parkraumbewirtschaftung zu decken?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Dr. Beckers\u00a0Frau Zinn: Da wir diese Fragen zu dem Themenbereich schon hatten, gibt es jetzt noch die M\u00f6glichkeit, Nachfragen zu stellen bzw. ich werde ein wenig von meinen Fragen abweichen. Die 1. Frage zum bisherigen Defizit aus Einnahmen und Ausgaben f\u00fcr die Parkraumbewirtschaftung:\u00a0 Wir haben gestern im Haushaltsausschuss und jetzt vorhin festgestellt, dass das Defizit 1 Mio. h\u00f6her ist als geplant. Es ist richtig, dass damit der Gesamtanteil des Haushaltsdefizits durch die Parkraumbewirtschaftung bei ungef\u00e4hr 1,9 Mio. EUR liegt? Frage 2 entf\u00e4llt, da Sie schon vom Kollegen Just gestellt und von Ihnen beantwortet wurde. Frage 3: In welcher Gr\u00f6\u00dfenordnung erwarten Sie eine Ver\u00e4nderung des Haushaltsdefizits durch die Parkraumbewirtschaftung, jetzt abz\u00fcglich den Einrichtungskosten, mit der neuen Entwicklung der geringeren Ticketverk\u00e4ufe, h\u00f6heren Bu\u00dfgelder und jetzt den neu dazugekommenen Vandalismussch\u00e4den? K\u00f6nnen Sie ungef\u00e4hr absehen, in welcher Gr\u00f6\u00dfenordnung es eine Ver\u00e4nderung des Defizits durch eine wie geplant durchgef\u00fchrte Parkraumbewirtschaftung von 22.00 Uhr bis 24.00 Uhr geben wird? Und meine letzte Frage: Sehe ich das richtig, dass der Beschluss der Parkraumbewirtschaftung, die Parkraumbewirtschaftung bis 24.00 Uhr durchzuf\u00fchren, nicht durch das extra nur f\u00fcr die Parkraumbewirtschaftung eingestellte Personal durchgef\u00fchrt werden kann, weil personalrechtliche Gr\u00fcnde dem widersprechen bzw. das extra nur f\u00fcr diese Aufgabe eingestellte Personal diesen Arbeitszeiten nicht zustimmt oder gibt es da weitere Gr\u00fcnde?\u00a0zu den Nachfragen: Ich hatte schon versucht, die beiden m\u00fcndlichen Antworten auf die Anfragen etwas zu differenzieren. Insofern gut, Sie haben jetzt gesagt, Sie verzichten da auf was, muss ich mal schauen.Also Ihre erste Frage bleibt ja wohl bestehen, denn anders als in der m\u00fcndlichen Anfrage von Herrn Schwarze beziehen sich Nachfolgeantworten nicht nur auf die Mindereinnahmen, sondern eben auch auf das Defizit. Das ist eine andere Fragestellung und das mag jetzt zu Irritation bei Herrn Schwarze gef\u00fchrt haben, aber in der Antwort jetzt w\u00e4re es dann enthalten. Also das Defizit wird zum Jahresende mit etwa 1.959.446,00, das d\u00fcrfte identisch sein mit der Zahl, die vom Finanzservice vorkommt, betragen und somit mit etwa 1.193.446,00 EUR \u00fcber der Planung liegen. Die Gr\u00fcnde liegen hierf\u00fcr im versp\u00e4teten Beginn der Parkraumbewirtschaftung . Das ist ja der Wirtschaftsplan, nun mal langsam, das ist ja ., muss man sich ja noch mal genauer anschauen. Die Gr\u00fcnde liegen hierf\u00fcr im versp\u00e4teten Beginn der Parkraumbewirtschaftung, das hatte ich ja schon erw\u00e4hnt, und dass wir etwas geringere Einnahmen haben gegen\u00fcber der Einnahmevorgabe bzw. der Planung durch das Gutachten oder auf der Grundlage des Gutachtens vom SGA. Die Einf\u00fchrung der neuen Bewirtschaftungszonen wurde bereits w\u00e4hrend der Planung vom 01.04., das war mal urspr\u00fcnglich so, auf den 01.06.2014 verschoben. Da haben wir sozusagen auch noch einen, da h\u00e4tten wir etwas machen k\u00f6nnen, das ging aber nicht, weil wir hier Erfahrung auch aus dem Barnimkiez ja angezogen haben, die wir hier auch schon hatten und es hier auch Probleme bei dem Aufstellen der Parkautomaten gegeben hatte. Das war witterungsbedingt, diese Situation wollten wir hier ausschlie\u00dfen.In der Zeit vom 01.06. bis 30.06., das habe ich auch schon erw\u00e4hnt, gab es eben keine Einnahmen oder kaum Einnahmen, weil eben hier auch auf die Bebu\u00dfung verzichtet wurde und das sozusagen br\u00f6ckelt.Dann w\u00fcrde ich trotzdem noch mal ganz kurz erw\u00e4hnen: Sie hatten jetzt gefragt nach Vandalismussch\u00e4den. Ich hatte das dann noch ein bisschen erweitert, w\u00fcrde ich jetzt hier noch mal dazu f\u00fcgen. Also wir haben durch den Kauf der Automaten, das ist jetzt ein wichtiger Punkt, haben wir Mehrkosten in H\u00f6he von 746.000,00 EUR. Das belastet nat\u00fcrlich den Wirtschaftsplan. Deswegen, das muss man schon mit dazu nehmen.\u00a0 Wie gesagt, das ist eine Entscheidung die gefallen ist und die sicherlich durchaus Sinn macht. Hereingerechnet habe ich die Vandalismussch\u00e4den, weil die, wie gesagt, beim anderen, beim Leasing sicherlich etwas anders geregelt h\u00e4tten werden k\u00f6nnen, da habe ich eingerechnet die Abschreibung, die jetzt sozusagen auch auf uns lastet und den Automatenkauf selber, der 707.000,00 EUR gekostet hat. Wir haben eingestellt damals 155.000,00 EUR f\u00fcr dieses Leasing. Insofern ist das mit dieser sicherlich erschreckend gro\u00dfen Summe\u00a0 und die uns auch in diesem Jahr belastet, aber eine Entscheidung gewesen, die wir jetzt alle gemeinsam tragen m\u00fcssen. Dann hatten Sie gefragt . mit der Erweiterung 22.00 Uhr bis 24.00 Uhr, ich hoffe, ich habe diese Frage jetzt richtig verstanden, Sie wollten jetzt wissen, wie viel Mehreinnahmen damit berechnet sind. Das haben wir noch nicht ausgerechnet, wir gehen davon aus, dass wir es aber sowieso machen wollten und machen m\u00fcssen, weil es aus unserer Sicht keinen Sinn macht, also auf Sicht des Ordnungsamtes, eine Parkraumbewirtschaftungszone zu haben, dort Geld zu verlangen bzw. die Vorlage von Anwohnervignetten, aber gleichzeitig nicht die Einhaltung zu kontrollieren. Insofern macht es durchaus Sinn, das auf 24.00 Uhr zu gehen. Das hat nichts mit dem Personal zu tun, dass es das nicht will oder dass das Personal daf\u00fcr jetzt irgendwie nicht zur Verf\u00fcgung steht. Wir haben das Personal, was wir jetzt haben, k\u00f6nnen wir auch anders einteilen, so dass sehr wohl bis 24.00 Uhr das Personal f\u00fcr die Kontrolle zur Verf\u00fcgung steht. Was allerdings und das muss ich jetzt noch mal sagen, es ist der Personalrat, der l\u00e4sst sich in der Regel alles vorlegen, was mit Arbeits- und Dienstzeiten zu tun hat und diese Vorlage bedarf einer gewissen Zeit f\u00fcr die Pr\u00fcfung, die bedarf auch einer Genehmigung durch den Personalrat, weil es mitbestimmungspflichtig ist. Und wir haben einen Zeitraum f\u00fcr dieses gesamte Verfahren, der l\u00e4nger als drei Monate ist. Ich habe ihn gerade nicht im Kopf. Andreas, hast Du ihn?\u00a0Herr Borchard-Klare: Also wenn ich die Zahl jetzt sage, bist du mir nicht dankbar. Also dem Mitbestimmungsrecht des Personalrates bezieht sich ab Einreichung der Vorlage bis zur Entscheidung, nur des Personalrates mit 14 Tage. Danach muss der entschieden haben, entweder zugestimmt oder er hat abgelehnt. Wenn er ablehnt, dann geht es ins Einigungsverfahren und dann dauert es. \u00a0noch zu den Nachfragen: Gut, also ich habe die Ablehnung des Personalrates bereits im September bekommen, als ich dort beim Personal berichtet habe, dass wir auf 24.00 Uhr gehen und Frau Zick, als Vorsitzende des Personals, hat mir gesagt, in diesem Jahr wird das nichts mehr werden. In dem Einigungsverfahren w\u00e4ren wir wahrscheinlich auch nicht besser da rausgekommen. Also insofern m\u00fcssten wir die Sache noch mal kl\u00e4ren. Ja, das machen wir ja jetzt auch. Deswegen machen wir das ja jetzt bis 24.00 Uhr. Aber ich kann es nicht ohne Personalrat machen. Dann hatten wir die Einnahmen aus den Parkautomaten und das Handy-Parken, das war die Frage mit 300.000,00 EUR in etwa pro Monat. Wir gehen davon aus, dass wir, wenn wir das jetzt richtig auch konsequent durchf\u00fchren, auf diese Summe auch kommen werden. Und dann ist die ., das Problem ist die Zahlungsbereitschaft. Wir sind hier in einem Kiez, wo auch offensichtlich gerade in den sp\u00e4teren Stunden vielleicht nicht so gerne gezahlt wird, weil es vielleicht noch in Kauf genommen wird, das ist auch zu Lasten der Anwohner, die diese Parkraumbewirtschaftung hier ja auch gr\u00f6\u00dftenteils gewollt haben oder \u00fcberwiegend zum gr\u00f6\u00dften Teil gewollt haben, zumindest was die Anwohnerversammlungen hergegeben haben. Wir haben in den Zonen eingenommen an Bu\u00dfgeldern 1.100.083,00 EUR, das ist ja nicht gerade wenig und wir liegen dabei in etwa 480.000,00 EUR \u00fcber der Planung. Also es ist immer schwierig, wie gesagt, ich muss die Summe miteinbeziehen, aber die gro\u00dfe Katastrophe, die hier so ein bisschen durchscheint, ist durch die Parkraumbewirtschaftung nicht gegeben. Es ist ..., ja 2014 ist es ein Problem, das ist richtig, das habe ich benannt. Der Wirtschaftsplan ist erstellt worden auf Grundlage des Gutachtens, andere Grundlagen hatten wir nicht und im Ergebnis muss er umgesetzt werden, dann muss er vielleicht angepasst werden, aber, ich sage es noch mal, im Gro\u00dfen und Ganzen, durch den Kauf der Parkscheinautomaten, was sicherlich eine richtige Entscheidung war haushalterisch, sind wir auf einem guten Weg f\u00fcr 2015, hier deutlich \u00fcber den, was wir prognostiziert haben, vielleicht sogar noch hinauszugehen. Das ist erst mal sozusagen eine prognostische Auffassung, die ich allerdings nicht valide unterlegen kann, weil daf\u00fcr fehlen mir im Augenblick die Zahlen, das kann ich nicht. Aber wenn man mal davon ausgeht, was ich bei Herrn Schwarze auch schon gesagt habe, dass wir in diesen Bereichen etwas intensiver hineingehen werden, dass die Zeiten erweitert werden und dass wir ggf. auch als Ergebnis vielleicht eine Anwohnerbefragung, die zeigen gerade dort, wo eben die Kneipenlandschaft doch sehr ausgepr\u00e4gt ist und dass wir das mit den Anwohnern gemeinsam dann auch noch mal beraten, ob nicht die Geb\u00fchren f\u00fcr das Parken erh\u00f6ht wird, damit gerade diejenigen, die dort wohnen die Chance haben, auch einen Parkplatz zu bekommen.\u00a0Herr Schwarze: Ich muss bei dem Personalrat jetzt noch mal nachfragen, weil mich das doch etwas \u00fcberrascht, und zwar dahingehend, Sie haben vorhin gesagt, dass der, wenn ich es richtig verstanden habe, im September benachrichtigt wurde, jetzt ist aber diese Parkraumbewirtschaftung bereits seit Juli in Gange und eigentlich sollte sie schon im April starten. Wenn man doch wei\u00df, dass der Personalrat da eine Entscheidungszeit hat, die er vielleicht auch nur \u00fcber 14 Tage liegt, aber warum ist der Personalrat denn nicht schon fr\u00fcher informiert worden, damit man p\u00fcnktlich zur Einf\u00fchrung der Parkraumbewirtschaftung auch bis 24.00 Uhr dann kontrolliert?\u00a0zur Nachfrage: Die Entscheidung, auf die 24.00 Uhr zu gehen, ist ja erst gef\u00e4llt worden nach den Anwohnerbefragungen und ich bin im September im Personalrat gewesen. Dort ist das Thema gewesen. Ich kann im Augenblick nicht sagen, warum das nicht schon im Juli gemacht wurde oder im August. Ich vermute mal, das hat mit den Dienstpl\u00e4nen und den Einsatzzeiten auch der Parkraumbewirtschafter zu tun. Wir haben die ja eingestellt und haben ihnen sehr fr\u00fch auch verl\u00e4ssliche Dienstpl\u00e4ne gegeben, wie sie ihren zu Dienst absolvieren haben. Und die \u00c4nderung von Dienstpl\u00e4nen jetzt mal so ad hoc zu machen, geht sicherlich dort auch nicht. Das kann ich aber nicht ., muss ich dann\u00a0 noch mal nachfragen, das wei\u00df ich jetzt im Augenblick nicht. Nur ich war direkt selber im Personalrat, daher wei\u00df ich das, dass wir da eine sehr heftige Diskussion haben. Wann das eingereicht wurde, ob das im September gewesen ist, m\u00f6glicherweise auch schon im August, vielleicht auch schon im Juli, das kann ich hier jetzt nicht beantworten, m\u00f6glich w\u00e4re es aber. Nur ich habe erst im September im Personalrat davon Kenntnis bekommen.\u00a0Herr Vollmert: Herr Dr. Beckers, weil mir die Sache etwas fremd ist, habe ich Sie richtig verstanden, dass das Gutachten f\u00fcr 2014 ein Anlaufdefizit von \u00fcber 1,1 Mio. EUR veranschlagt hat? Und habe ich Sie auch richtig verstanden, dass auf der Einnahmenseite mit 480.000,00 EUR durch Kn\u00f6llchentickets, was ich pers\u00f6nlich durchaus auch nachvollziehen kann mit 5 St\u00fcck im ersten Halbjahr bzw. im zweiten Halbjahr, \u00fcber dem angenommenen Ma\u00df liegt und das entsprechend f\u00fcr 2015 das Gutachten mit den Mehreinnahmen eher dann konservativ gerechnet ist und wir eher von h\u00f6heren Einnahmen ausgehen k\u00f6nnen?\u00a0zur Nachfrage: Na ja, also alles, was dort quasi berechnet wurde, ist ja auf der Grundlage des Gutachtens eingeflossen. Das Gutachten ist vom SGA in Auftrag gegeben worden und der erste Wirtschaftsplan ist auf der Grundlage dieses Gutachtens auch erstellt worden und auch diskutiert vor den Aussch\u00fcssen. Es gab dazu Nachfragen. Das Problem, was wir wie gesagt haben ist, dass sich insgesamt die Zielrichtung etwas ver\u00e4ndert hat dadurch, dass dieser Kauf dazukam und nicht die Miete. Das macht uns eigentlich das gr\u00f6\u00dfte Problem im Augenblick, was uns aber in den Folgejahren entlastet und dass die Einnahmen steigen, davon w\u00fcrde ich mal ganz stark ausgehen aufgrund der Ma\u00dfnahmen, die ich gerade genannt habe. Wir haben noch ein paar andere Probleme, die ich vielleicht auch mal kurz benennen will: Nat\u00fcrlich ist es so, dass hier bei einer Einf\u00fchrung der Parkraumbewirtschaftung in dieser Gr\u00f6\u00dfenordnung, wie wir sie durchgef\u00fchrt haben, das ist ja insofern das erste Mal, eine ganze Reihe von \u00c4mtern beteiligt sind. Da ist das SGA beteiligt, da ist das Ordnungsamt beteiligt, da ist der Steuerungsdienst beteiligt, da ist der Finanzservice beteiligt mindestens so. Wir haben hier noch viele Dinge auch zu kl\u00e4ren bei diesen ganzen Fragen der Vorbereitung, der Durchf\u00fchrung, der \u00d6ffentlichkeitsarbeit, auch bei der Frage der Beteiligung oder Nichtbeteiligung, wie man das am besten organisiert und vieles mehr. Da sind wir gerade, Herr Panhoff und ich, in der Abstimmung. Wir werden dazu eine Verwaltungsvereinbarung schlie\u00dfen, damit in Zukunft, wenn wir weitere Parkraumbewirtschaftungszonen einf\u00fchren und vor allen Dingen auch bewirtschaften, dass wir ganz klar eine Zuordnung haben, dass wir das \u00e4hnlich machen, wie ich das jetzt mit den B\u00fcrgerdiensten gemacht haben, die dort die Anwohnervignetten ausgeben, da gibt es auch eine Verwaltungsvereinbarung. Aber es sind viele Dinge im Detail einfach, sage ich jetzt mal, noch zu kl\u00e4ren, wie man das vielleicht etwas effizienter, besser und schneller machen kann, aber es ist das erste Mal in dieser Gr\u00f6\u00dfenordnung, das muss man mal sehen und beim zweiten Mal ist man immer ein bisschen schlauer, was auch die \u00c4mterabstimmung und die entsprechenden Verwaltungsvereinbarungen, die dann hoffentlich vorliegen, angeht.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1464-IV"}}]}