{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "M\u00e4ngel bei den Sanierungsarbeiten in den H\u00e4usern Frankfurter Allee 5-27 der Home-Center-Liegenschaften (HCL) II\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mit dem Bau der Penthouse-Wohnungen sollte zugleich die Sanierung der Dachsch\u00e4den einhergehen, die immer wieder zu Wassersch\u00e4den und Schimmelbefall in den darunter liegenden Wohnungen und entsprechenden Protesten der Bewohner*innen gef\u00fchrt hatten. Wann k\u00f6nnen die Mieter*innen bzw. Bewohner*innen mit einem Abschluss der Arbeiten zur Schadensbeseitigung auf den D\u00e4chern rechnen? \u00a02.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Die Hausverwaltung Krulich hatte in Schreiben vom 3. Februar 2014 Mieter*innen der H\u00e4user die Dachgeschossaufstockung( Penth\u00e4user) als Modernisierungsma\u00dfnahme angek\u00fcndigt, weil damit Wohnraum geschaffen w\u00fcrde. Widerspruchsschreiben von Mieter*innen, die neben monatelangem L\u00e4rm und Schmutz nun auch noch h\u00f6here Mieten bef\u00fcrchten, wurde lediglich lapidar geantwortet, dass die Dachgeschoss-Aufstockung als Schaffung von Wohnraum eine \"Modernisierungsma\u00dfnahme f\u00fcr das Haus\" sei. Wie sch\u00e4tzen Sie die Sachlage ein?\u00a03.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Was kann das Bezirksamt f\u00fcr das Anliegen der Mieter*innen tun?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1: Am 18. Dezember hatten wir ein Gespr\u00e4ch mit Vertretern der Eigent\u00fcmergemeinschaft und einem Mietervertreter und dort wurde von dem zust\u00e4ndigen Bauleiter berichtet, dass die wasserf\u00fchrenden Schichten bis zum Haus, also mit der Nummer 23 abgedichtet sind. Wir haben jetzt noch mal nachgefragt am 27., also gestern, also 27. Januar, da wurde das noch mal best\u00e4tigt und gesagt, dass bis zum Ende der 6. KW, also Mitte Februar, die Abdichtungsarbeiten beendet sein werden. Eine Kontrolle durch die Bauaufsicht ist in dem Fall jetzt nicht vorgeschrieben, werden wir auch nicht machen, aber wir sind ja ohnehin in mittlerweile sehr regem Austausch mit den Betroffenen vor Ort. Unter anderen haben wir auch eine Ortsbesichtigung im Februar vereinbart mit Eigent\u00fcmervertretern, Mietern, mit uns, d. h. jetzt insbesondere dem Denkmalschutz, weil da so einige Fragen waren, die wir in dem Gespr\u00e4ch im Dezember nicht aufkl\u00e4ren konnten wegen Erkrankung des Mitarbeiters.\u00a0zu Frage 2: Ich sage das mal in wenigen Worten: Das ist Quatsch.\u00a0 Also Dachaufbau als Modernisierungsma\u00dfnahme zu bezeichnen, wei\u00df ich nicht, was f\u00fcr eine Begrifflichkeit da angewandt wird f\u00fcr eine Modernisierung. Das ist einfach Unsinn. Ich wei\u00df nicht warum, also wir sagen das nicht, sondern das sagen irgendwie die Eigent\u00fcmer. Ansonsten, also die ., ich hatte das ausgef\u00fchrt beim letzten Mal als Sie fragten, die Dachausbauten sind ja genehmigt, aber eben als quasi Aufstockung und Neubau und Modernisierungsarbeiten bearbeiten wir nicht von der Bauaufsicht aus gesehen.\u00a0zu Frage 3: Also wir haben das auch angeboten bei dem Termin, wenn M\u00e4ngel sind, die jetzt nicht bauaufsichtliche M\u00e4ngel sind, bauaufsichtliche M\u00e4ngel das sind Gefahren, die beseitigt werden m\u00fcssen, die die Funktionsf\u00e4higkeit ber\u00fchren, also die wirklich\u00a0 massiv sind. Bei anderen Missst\u00e4nden ist die Wohnungsaufsicht zust\u00e4ndig. Da sind wir zwar leider auch nur sehr d\u00fcnn besetzt, aber wir haben noch Wohnungsaufsichtsmitarbeiterinnen und -mitarbeiter, die dann vor Ort gehen und gucken und dann unter Umst\u00e4nden Verwaltungsakt oder Verwaltungsverfahren beginnen und daf\u00fcr sorgen, dass die Missst\u00e4nde abgestellt werden. Im allerschlimmsten Fall muss man eine Ersatzvornahme machen, aber das ist auch nicht ganz einfach, aber da bitte ich dann einfach darum, dass die Mieter dann die Wohnungsaufsicht einschalten.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1520-IV"}}]}