{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Windows Support\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1506-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie weit ist die Umstellung der Rechner der Bezirksverwaltung auf Win7 vorangeschritten?\u00a0Da der MainstreamSupport von Win7 am 13. Januar endete und der Extended Support noch bis 14. Januar 2020 l\u00e4uft, welche Ma\u00dfnahmen hat das Bezirksamt bisher geplant um die Umstellung auf das n\u00e4chste Betriebssystem m\u00f6glichst reibungslos zu machen?\u00a0Welche Unterst\u00fctzung von Landesseite h\u00e4lt das Bezirksamt f\u00fcr erforderlich?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Finanzen, Facility Management, Kultur und Weiterbildung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 02.03.15Bezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2300\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wie weit ist die Umstellung der Rechner der Bezirksverwaltung auf Win7 vorangeschritten?\u00a0Im Moment sind ca. 20% der Rechner der Bezirksverwaltung auf Windows 7 umgestellt.\u00a02. Da der MainstreamSupport von Win7 am 13. Januar endete und der Extended Support noch bis zum 14. Januar 2020 l\u00e4uft, welche Ma\u00dfnahmen hat das Bezirksamt bisher geplant um die Umstellung auf das n\u00e4chste Betriebssystem m\u00f6glichst reibungslos zu machen?\u00a0Zur Zeit sind noch keine Ma\u00dfnahmen durch das Bezirksamt geplant.\u00a03. Welche Unterst\u00fctzung von Landesseite h\u00e4lt das Bezirksamt f\u00fcr erforderlich?\u00a0W\u00fcnschenswert w\u00e4re eine fr\u00fchzeitige landesweit verbindliche Festlegung auf ein Nachfolgebetriebssystem, um insbesondere die Lauff\u00e4higkeit der Fachverfahren sicherzustellen.\u00a0In Anbetracht der Senatsbeschl\u00fcsse zum IT-Standardarbeitsplatz gehen wir allerdings zur Zeit davon aus, dass die Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr die Umsetzung nicht mehr beim Bezirksamt liegen wird.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana Borkamp\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}