{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Mietenvolksbegehren unterst\u00fctzen!\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1649-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung Friedrichshain-Kreuzberg begr\u00fc\u00dft und unterst\u00fctzt die Ziele des j\u00fcngst gestarteten \"Berliner Mietenvolksentscheids\". Als zentraler Bezirk, der massiv von Mietsteigerung und Verdr\u00e4ngung betroffen ist, erkl\u00e4ren wir uns mit den zentralen Zielsetzungen des zur Abstimmung stehenden \"Gesetz \u00fcber die Neuausrichtung der sozialen Wohnraumversorgung in Berlin\" solidarisch:\u00a0- Errichtung eines\u00a0Wohnraumf\u00f6rderfonds-\u00a0 Einkommensorientierte\u00a0Mietpreissenkung in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderten Wohnungen-\u00a0F\u00f6rderung von\u00a0Neubau mit niedrigen Mieten- Modernisierungsf\u00f6rderung\u00a0f\u00fcr Barrierefreiheit und\u00a0Energieeinsparung\u00a0ohne drastische Mietsteigerung- \u00a0Neuausrichtung der st\u00e4dtischen Wohnungsunternehmen\u00a0als Anstalten \u00f6ffentlichen Rechts\u00a0Wir fordern das Bezirksamt auf, zu pr\u00fcfen, ob und inwieweit konkrete Unterst\u00fctzung in Form von Auslage von Listen (wenn schon nicht, wie aus der Vergangenheit bekannt geworden ist, in den offiziellen R\u00e4umen der B\u00fcrger*innen-\u00e4mter, so doch in sonstigen Amtsr\u00e4umen und durch Information an alle Mitarbeiter*innen der Verwaltung) m\u00f6glich ist.\u00a0Des Weiteren wird das Bezirksamt unmittelbar presse\u00f6ffentlich seine Unterst\u00fctzung f\u00fcr die zentralen Zielsetzungen des Volksentscheids bekannt machen und soweit rechtlich m\u00f6glich in seinen Publikationen - online oder Print - daf\u00fcr werben.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Wie eingangs geschrieben ist unser Bezirks massiv von der Mietpreisentwicklung und der Verdr\u00e4ngung unterer und mittlerer Einkommen betroffen. Nur eine grunds\u00e4tzliche Kehrtwende in der Miet- und Wohnungspolitik, insbesondere durch die weitere \u00f6ffentliche F\u00f6rderung des Wohnungsbaus, kann dieser Entwicklung Einhalt gebieten. Wir sind uns bewusst, dass Teile des vorgelegten Gesetzentwurfes in der Umsetzung kurzfristig durchaus problematisch sind. Allerdings bedarf es einer starken politischen Willensbekundung, dass wir an der Seite der Menschen in unserem Bezirk stehen, die von hohen Mieten und Verdr\u00e4ngung betroffen sind.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung Friedrichshain-Kreuzberg begr\u00fc\u00dft und unterst\u00fctzt die Ziele des j\u00fcngst gestarteten \"Berliner Mietenvolksentscheids\". Als zentraler Bezirk, der massiv von Mietsteigerung und Verdr\u00e4ngung betroffen ist, erkl\u00e4ren wir uns mit den zentralen Zielsetzungen des zur Abstimmung stehenden \"Gesetz \u00fcber die Neuausrichtung der sozialen Wohnraumversorgung in Berlin\" solidarisch:\u00a0-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Errichtung eines\u00a0Wohnraumf\u00f6rderfonds-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Einkommensorientierte\u00a0Mietpreissenkung in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderten Wohnungen-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 F\u00f6rderung von\u00a0Neubau mit niedrigen Mieten-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Modernisierungsf\u00f6rderung\u00a0f\u00fcr Barrierefreiheit und\u00a0Energieeinsparung\u00a0ohne drastische Mietsteigerung-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Neuausrichtung der st\u00e4dtischen Wohnungsunternehmen\u00a0als Anstalten \u00f6ffentlichen Rechts\u00a0Wir fordern das Bezirksamt auf, zu pr\u00fcfen, ob und inwieweit konkrete Unterst\u00fctzung in Form von Auslage von Listen (wenn schon nicht, wie aus der Vergangenheit bekannt geworden ist, in den offiziellen R\u00e4umen der B\u00fcrger*innen-\u00e4mter, so doch in sonstigen Amtsr\u00e4umen und durch Information an alle Mitarbeiter*innen der Verwaltung) m\u00f6glich ist.\u00a0Des Weiteren wird das Bezirksamt unmittelbar presse\u00f6ffentlich seine Unterst\u00fctzung f\u00fcr die zentralen Zielsetzungen des Volksentscheids bekannt machen und soweit rechtlich m\u00f6glich in seinen Publikationen - online oder Print - daf\u00fcr werben.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}