{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Eingliederungsmittel f\u00fcr Langzeitarbeitslose in 2014\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie hoch war das Gesamtbudget des Jobcenters Friedrichshain-Kreuzberg f\u00fcr Eingliederungsmittel von Langzeitarbeitslosen in 2014?\u00a0Wie viel Eingliederungsmittel hat das Jobcenter f\u00fcr die Arbeitsmarktintegration von Langzeitarbeitslosen in 2014 ausgegeben?\u00a0Wie hoch waren die R\u00fcckzahlungen von Eingliederungsmitteln f\u00fcr Langzeitarbeitslose an die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit in 2014?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 .03.2015Abt. Soziale, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2644SozBeschB\u00fcDDez\u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Vorbemerkung: Es gibt kein gesondertes Budget f\u00fcr Langzeitarbeitslose/ die nachfolgenden Ausf\u00fchrungen beziehen sich auf das Eingliederungsbudget des JC B FK (ohne Einschr\u00e4nkung nach Personengruppen)\u00a01. Wie hoch war das Gesamtbudget des Jobcenters Friedrichshain-Kreuzberg f\u00fcr Eingliederungsmittel von Langzeitarbeitslosen in 2014?\u00a0Das Gesamtbudget f\u00fcr Eingliederungsmittel f\u00fcr das JC B FK 2014 betrug: 39.930.872 EUR.\u00a02. Wie viel Eingliederungsmittel hat das Jobcenter f\u00fcr die Arbeitsmarktintegration von Langzeitarbeitslosen in 2014 ausgegeben?\u00a0Davon wurden ausgegeben: 33.925.625 EUR\u00a03. Wie hoch waren die R\u00fcckzahlungen von Eingliederungsmitteln f\u00fcr Langzeitarbeitslose an die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit in 2014?\u00a0An die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit wurde nichts zur\u00fcckgezahlt. Die vom Gesamtbudget nicht verausgabten Eingliederungsmittel wurden in den Bundeshaushalt zur\u00fcckgef\u00fchrt.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1638-IV"}}]}