{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Zur Situation der unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlingskinder\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1869-IV", "ausschuss": "", "address": ["M\u00fcllenhoffstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie viele unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge wurden in den Monaten Juni, Juli, August 2015\u00a0 bis dato in unserem Bezirk aufgenommen?\u00a0In welchen Gemeinschafts- und Notunterk\u00fcnften sind sie in Friedrichshain-Kreuzberg untergebracht?\u00a0Wie viele Fl\u00fcchtlingskinder konnten bisher beschult werden?\u00a0Nachfragen:\u00a0An welchen Schulen k\u00f6nnten wie viele Willkommensklassen neu eingerichtet werden, vor allem vor dem Hintergrund, dass auf ehemaligen Flughafen Tempelhof eine Notunterkunft entstehen k\u00f6nnte, in der bis zu 1200 Menschen untergebracht werden k\u00f6nnten?\u00a0Welche Konsequenzen hat die\u00a0 Einrichtung\u00a0 der Klassen f\u00fcr die r\u00e4umliche Ausstattung der Schulen sowie f\u00fcr die Belegung der Turnhallen?\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Herrmann\u00a0zu Frage 1: Minderj\u00e4hrige unbegleitete Fl\u00fcchtlingen werden nach der Registrierung in Berlin zun\u00e4chst von der Senatsverwaltung Bildung und Wissenschaft in zentralen Anlaufstellen untergebracht. Das sind sogenannte Notunterk\u00fcnfte, sozusagen die Erstunterk\u00fcnfte, wo die Kinder und Jugendlichen hinkommen. Mit Bestellung eines Vormundes bzw. einer Vorm\u00fcnderin erfolgt die Zuweisung in die Bezirke, die dann f\u00fcr die Unterbringung in jugendlichen Einrichtungen verantwortlich sind. Im Juni erfolgte die Zuweisung f\u00fcr zwei minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge, im Juli und August bereits f\u00fcr f\u00fcnf, d.h. f\u00fcr die wir dann auch tats\u00e4chlich zust\u00e4ndig sind als Jugendamt. F\u00fcr weitere unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge, welche zeitgleich im Juni zwei, Juli vier Kinder und Jugendliche und im August acht Kinder und Jugendliche eingereist und die Zust\u00e4ndigkeit beim Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg liegt, erfolgte noch keine Zuweisung.Insgesamt sind in unserem Bezirk derzeit 165 unbegleitete minderj\u00e4hrige Kinder und Jugendliche in unterschiedlichen Einrichtungen der Senatsverwaltung untergebracht. Das sind Kinder und Jugendlich, die sich nicht in bezirklicher Zust\u00e4ndigkeit befinden. Also diese 165 befinden sich nicht in der bezirklichen Zust\u00e4ndigkeit. Wir m\u00fcssen das unterscheiden. Es sind zwei unterschiedliche Gruppen. Die Unterbringung der minderj\u00e4hrigen unbegleiteten Fl\u00fcchtlinge, die den Bezirk in die Zust\u00e4ndigkeit \u00fcbergeben wurden, gestaltet sich zum Teil sehr schwierig, wenn in den Jugendhilfeeinrichtungen kein freien bzw. keine ausreichenden Platzkapazit\u00e4ten zur Verf\u00fcgung stehen. Dann erfolgt vor\u00fcbergehend eine Unterbringung in Kinder- und Jugendnotdienst. Auch hier versch\u00e4rft sich dadurch die Situation mit wenig Unterbringungskapazit\u00e4t und Personal. Das Jugendamt selbst hat keine Gemeinschafts- oder Notunterk\u00fcnfte f\u00fcr minderj\u00e4hrige unbegleitete Fl\u00fcchtlinge. Das hei\u00dft, wir haben im Grunde die gleiche Situation wie bei den Erwachsenen, was Knut eben beschrieben hat.Ich hatte bereits zwei Standorte des \u00d6fteren ins Gespr\u00e4ch gebracht, einmal die M\u00fcllenhoffstra\u00dfe und einmal das Erholungsheim in Konradsh\u00f6he, genau. Die Senatsverwaltung hat mich gebeten, es bei der Ver\u00f6ffentlichung dieser beiden Einrichtungen zu belassen und keine weiteren zu benennen. Ich werde mich an der Stelle mal daran halten.\u00a0zu Frage 2: Die Gesamtzahl der Fl\u00fcchtlingskinder unbegleiteter minderj\u00e4hrige sowie die anderen, die bei uns in den Gemeinschaftsunterk\u00fcnften sind, das ist sozusagen die dritte Gruppe, die bisher im Bezirk geschult wurden, sind vom Schulamt nicht statistisch erfasst. Wir haben auch eine sehr hohe Fluktuationsrate. Im Schuljahr 14/15 gab es durchschnittlich 258 Pl\u00e4tze in Lerngruppen bzw. in den sogenannten Willkommensklassen, welche mit einer sehr unterschiedlichen zeitlichen Dauer von einer weitaus h\u00f6heren Zahl von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern in Anspruch genommen wurde. Das sind hunderte von Kindern, deswegen kann man die Lerngruppen, die Pl\u00e4tze nicht gleichsetzen mit Kindern, weil zum Teil bleiben die eine Woche, zum Teil bleiben die drei Monate. Von daher kann man nicht sagen, wir haben so und so viel Kinder beschult, weil diese statistische Erhebung f\u00fchrt das Schulamt nicht.\u00a0\u00a0zu Nachfrage 1: Es ist geplant, bedarfsgerecht an weiteren Schulstandorten im Bezirk zus\u00e4tzliche Lerngruppen f\u00fcr Neuzug\u00e4nge ohne Deutschkenntnisse einzurichten. Der Bezirk kann zum jetzigen Zeitpunkt zus\u00e4tzliche Lerngruppen f\u00fcr Kinder ohne Deutschkenntnisse im Bereich der Grundschulen und der weiterf\u00fchrenden Schulen einrichten. Derzeit stehen Raumkapazit\u00e4ten f\u00fcr ca. 10 Lerngruppen an Grundschulen und ca. 10 Lerngruppen an weiterf\u00fchrenden Schulen an verschiedenen Schulstandorten des Bezirks zur Verf\u00fcgung. Neben der Einrichtung zus\u00e4tzlicher Lerngruppen an Schulen, die bereits \u00fcber diese Lerngruppen verf\u00fcgen, Lenau, Jens-Nydahl-Grundschule, Otto-Wels, Lina-Morgenstern, Ferdinand-Freiligrath sind auch Einrichtungen neuer Lerngruppen an Standorten, die bis dato noch \u00fcber keine dieser Lerngruppen verf\u00fcgen, z. B. Aziz-Nesin, Lemgo, Hunsr\u00fcck, Hector-Peterson, Robert-Koch-Schule geplant. Ich dann Dir das geben, Du musst es nicht hektisch mitschreiben.Die entsprechenden Lehrkr\u00e4fte k\u00f6nnen nach Information der zust\u00e4ndigen Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung nach Beantragung durch die Schulaufsicht kurzfristig bereitgestellt werden. Das entspricht auch unseren Erfahrungen.\u00a0zu Nachfrage 2: Die Schulen, an denen die Einrichtungen zus\u00e4tzlicher Lerngruppen geplant sind, verf\u00fcgen \u00fcber entsprechende freie r\u00e4umliche Kapazit\u00e4ten. Da in den Lerngruppen maximal 12 Sch\u00fcler/innen pro Klasse beschult werden, sind hier kleinere Unterrichtsr\u00e4ume ausreichend. Die Belegung der Turnhallen und deren zeitliche Taktung werden auch f\u00fcr die Lerngruppen im Rahmen der Unterrichts- und Raumbelegungsplanung durch die Schulleitung eingeplant und bisher auch zugesichert, dass das kein Problem ist. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.416721, 52.4916909]}}]}