{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3759195, 52.5026162]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Stadtentwicklung", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Hallesches Ufer", ""], "title": "Planungs\u00e4nderungen Postscheckareal\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt sich in der Diskussion \u00fcber die Planung f\u00fcr das Postscheckareal f\u00fcr folgende Planungs\u00e4nderungen einzusetzen:Die Lage der Kita auf dem Grundst\u00fcck soll \u00fcberdacht werden. Sie erscheint bez\u00fcglich der Belichtungssituation zwischen Hochhaus und Blockinnenbereich als unvorteilhaft. Der Erweiterungsbau der Clara-Grundwald-Grundschule \u00fcber den Schulhof erscheint nur m\u00f6glich, wenn mehr Schulhoffl\u00e4che entsteht. Bisher wird ein Schulhof haupts\u00e4chlich unter dem Erweiterungsbau angeboten, was wenig attraktiv ist. Eine ausreichende Schulhofversorgung soll gew\u00e4hrleistet werden, indem z.B. der Weg in seiner Grundform einen leichten Bogen macht (Abbildung). Die maximale Bauk\u00f6rperh\u00f6he der Neubauten soll sechs Vollgeschosse plus Dach nur in wenigen Ausnahmef\u00e4llen \u00fcberschreiten. \u00a0Die st\u00e4dtebauliche Reaktion des s\u00fcdwestlichen Bauk\u00f6rpers auf die Stra\u00dfe Hallesches Ufer soll harmonischer erfolgen, z.B. dass die Fassade dem Stra\u00dfenverlauf in einer geschwungenen Form folgt. \u00a0Begr\u00fcndung: Das Postscheckareal hat nicht nur mit seiner Gr\u00f6\u00dfe eine au\u00dferordentliche Relevanz f\u00fcr den Bezirksteil. Das Neubauvorhaben soll sich deshalb z.B. in seiner H\u00f6henentwicklung behutsamer in seine Umgebung einf\u00fcgen und sie nicht mit acht Vollgeschossen \u00fcberragen. Es wird angeregt, die st\u00e4dtebauliche Reaktion des s\u00fcdwestlichen Bauk\u00f6rpers auf die Stra\u00dfe Hallesches Ufer zu harmonisieren, weil dies ein wichtiger st\u00e4dtebaulicher Akzent ist. Zudem sollen Wohnfolgeeinrichtungen einen hohen Stellenwert genie\u00dfen. Dazu soll der Freifl\u00e4chenbereich der Clara-Grundwald-Grundschule und der Kita verbessert werden, weil dies f\u00fcr die Nachhaltigkeit der Entwicklung wichtig ist. In der beiliegenden Skizze wird mit einer geschwungenen Wegef\u00fchrung ein erster Vorschlag zur Verbesserung der Grundschulfreifl\u00e4che gemacht.\u00a0\u00a0\u00a0Die Piratenfraktion Friedrichshain-Kreuzberg entl\u00e4sst diesen Antragstext\u00a0 in die Gemeinfreiheit (Public Domain) als CC-0\u00a0 (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/legalcode). Sie\u00a0 verzichtet weltweit auf alle urheberrechtlichen und verwandten\u00a0 Schutzrechte, soweit dies gesetzlich m\u00f6glich ist. Der Antragstext darf\u00a0 ohne weitere Erlaubnis kopiert, ver\u00e4ndert, verbreitet und aufgef\u00fchrt\u00a0 werden. Dies schliesst kommerzielle Zwecke explizit mit ein.\u00a0\u00a025.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Soziale Stadt und Quartiersmanagement, Mieten \u00a0\u00a0StadtQM 13.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt. \u00a0\u00a0BVV 20.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1616-IV"}}]}