{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Fahrradstellpl\u00e4tze am neuen S-Bahnhof Warschauer Stra\u00dfe III\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1345-IV", "ausschuss": "", "address": ["Warschauer Stra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie ist der aktuelle Stand der Verhandlungen mit der Deutschen Bahn AG hinsichtlich der Anzahl und der genauen Standorte von Fahrradabstellpl\u00e4tzen am neuen S-Bahnhof Warschauer Stra\u00dfe?\u00a0Wie ist der aktuelle Stand entsprechender Verhandlungen f\u00fcr das Ostkreuz?\u00a0Wie bewertet das Bezirksamt ein m\u00f6gliches Einzelhandelsvorhaben auf dem n\u00f6rdlichen Bahnhofsvorplatz bau(planungs-)rechtlich und politisch?\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Wie ist der aktuelle Stand der Verhandlungen mit der Deutschen Bahn AG hinsichtlich der Anzahl und der genauen Standorte von Fahrradabstellpl\u00e4tzen am neuen S-Bahnhof Warschauer Stra\u00dfe?\u00a0Seit voriger Woche hat die DB AG die Beauftragung f\u00fcr die Erarbeitung einer Machbarkeitsstudie Schaffung von Fahrradabstellpl\u00e4tzen am S-Bhf. Warschauer Stra\u00dfe veranlasst. Das Ergebnis soll bis Jahresende vorliegen.\u00a0Wie ist der aktuelle Stand entsprechender Verhandlungen f\u00fcr das Ostkreuz?\u00a0F\u00fcr die Vorpl\u00e4tze am S-Bhf. Ostkreuz wird die SenStadtUm demn\u00e4chst\u00a0 den Gestaltungswettbewerb starten. Eine Vorgabe ist die Schaffung von Fahrradabstellpl\u00e4tzen auch innovative L\u00f6sungen und Modellprojekte. Die Deutsche Bahn sieht die Zust\u00e4ndigkeit zur Schaffung von Fahrradabstellpl\u00e4tzen ausschlie\u00dflich beim Land Berlin ausgenommen f\u00fcr die im Rahmen des Planfeststellungverfahrens Ostkreuz festgeschriebenen Stellpl\u00e4tze.\u00a0Wie bewertet das Bezirksamt ein m\u00f6gliches Einzelhandelsvorhaben auf dem n\u00f6rdlichen Bahnhofsvorplatz bau(planungs-)rechtlich und politisch? \u00a0Die Einordnung einer eigenst\u00e4ndigen Einzelhandelseinrichtung am Nordwestvorplatz des Ostkreuz wird kritisch bis ablehnend bewertet. Dieser Standort ist nicht im bezirklichen Einzelhandelskonzept vorgesehen und kann auch nicht unter dem Thema \"Reisebedarf\" abgedeckt werden. Es werden L\u00e4den und Gesch\u00e4fte direkt im Bahnhofsgeb\u00e4ude eingeordnet, so dass unseres Erachtens der notwendige Bedarf weitestgehend abgedeckt ist.\u00dcbrigens: Die Fahrradabstellpl\u00e4tze auf dem Dach des geplanten Supermarktes werden dabei \u00fcber eine Rampe erschlossen, ebenerdig f\u00fcr die Nutzer der Regionalbahn und S-Bahn fehlen entsprechende Pl\u00e4tze.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4508951, 52.5083342]}}]}