{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Pr\u00fcfkriterien Sondernutzung\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1378-IV", "ausschuss": "Wirtschaft; Personal", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nWIO 21.10.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Pr\u00fcfkriterien der Sondernutzung von Gehwegfl\u00e4chen im Bezirk werden in verschiedenen Punkten ge\u00e4ndert:\u00a0Der Abschnitt \"Sonderregelung in bestimmten Gebieten\" wir erg\u00e4nzt. Die Erl\u00e4uterung der Sonderregelung wird zuk\u00fcnftig wie folgt lauten:\"Sondernutzungen auf Gehwegvorstreckungen sowie die Unterstreifennutzungen werden nicht zugelassen in den von Fu\u00dfg\u00e4nger*innen stark frequentierten Bereichen\"In der Folge entf\u00e4llt der Punkt \"Gehwegvorstreckungen\" als eigenst\u00e4ndiger Punkt in den Pr\u00fcfkriterien.\u00a0Die in den Pr\u00fcfkriterien genannten Sonderregelungen sind regelm\u00e4\u00dfig zu evaluieren. Bei \u00c4nderungen ist der zust\u00e4ndige Ausschuss einzubeziehen. Gleiches gilt f\u00fcr die Festlegung der Bereiche, in denen die Sonderregeln zum Einsatz kommen. Ma\u00dfstab f\u00fcr das Erlassen von Sonderregelungen soll sein, Nutzungskonflikte in stark frequentierten Gebieten zu entsch\u00e4rfen.\u00a0Der BVV bzw. dem zust\u00e4ndigen Ausschuss ist bis Januar 2015 zu berichten.\u00a0\u00a0BVV 29.10.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Pr\u00fcfkriterien der Sondernutzung von Gehwegfl\u00e4chen im Bezirk werden in verschiedenen Punkten ge\u00e4ndert:\u00a0Der Abschnitt \"Sonderregelung in bestimmten Gebieten\" wir erg\u00e4nzt. Die Erl\u00e4uterung der Sonderregelung wird zuk\u00fcnftig wie folgt lauten:\"Sondernutzungen auf Gehwegvorstreckungen sowie die Unterstreifennutzungen werden nicht zugelassen in den von Fu\u00dfg\u00e4nger*innen stark frequentierten Bereichen\"In der Folge entf\u00e4llt der Punkt \"Gehwegvorstreckungen\" als eigenst\u00e4ndiger Punkt in den Pr\u00fcfkriterien.\u00a0Die in den Pr\u00fcfkriterien genannten Sonderregelungen sind regelm\u00e4\u00dfig zu evaluieren. Bei \u00c4nderungen ist der zust\u00e4ndige Ausschuss einzubeziehen. Gleiches gilt f\u00fcr die Festlegung der Bereiche, in denen die Sonderregeln zum Einsatz kommen. Ma\u00dfstab f\u00fcr das Erlassen von Sonderregelungen soll sein, Nutzungskonflikte in stark frequentierten Gebieten zu entsch\u00e4rfen.\u00a0Der BVV bzw. dem zust\u00e4ndigen Ausschuss ist bis Januar 2015 zu berichten.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt ,Ausschuss f\u00fcr Personal, Haushalt und Investitionen, Rechnungspr\u00fcfung (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0PHI 14.07.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 15.07.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}