{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4152235, 52.4955188]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Fraenkelufer", ""], "title": "Umbau des Frankelufers durch das Bezirksamt ohne B\u00fcrgerbeteiligung!? \n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Neubauten, Umbauten etc. plant das Bezirksamt am Fraenkelufer zwischen Admiralbr\u00fccke und Eingang zum Urbanhafen zu welchem Zeitpunkt umzusetzen? Welche Kosten verursachen die unter 1. genannten Vorhaben? Wie viele Anwohner haben sich auf welchen Veranstaltungen f\u00fcr die Pl\u00e4ne des Bezirksamts ausgesprochen?Nachfragen: Wie viele Anwohner haben sich auf Unterschriftenlisten gegen die Pl\u00e4ne des Bezirksamts ausgesprochen? Wird das Bezirksamt angesichts der Einw\u00e4nde der Anwohner seine Haltung \u00e4ndern und Veranstaltungen planen, an denen auch die Anwohner teilnehmen.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 29.10.14Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Welche Neubauten, Umbauten etc. plant das Bezirksamt am Fraenkelufer zwischen Admiralbr\u00fccke und Eingang zum Urbanhafen zu welchem Zeitpunkt umzusetzen?\u00a0Das Bezirksamt plant am Fraenkelufer zwischen der Admiralbr\u00fccke und dem Erkelenzdamm (Neugestaltung Nordufer am Landwehrkanal, 2. Bauabschnitt) folgende Bauma\u00dfnahmen:- Erneuerung und Neuanlage von Wegefl\u00e4chen- Teilweise Einengung der Fahrbahn zur Reduzierung der Durchfahrtgeschwindigkeit- Neuordnung der Stellpl\u00e4tze- Sanierung der historischen Gel\u00e4nder\u00a0Geplant ist, diese Ma\u00dfnahmen in den Jahren 2016 und 2017 umzusetzen. \u00a02. Welche Kosten verursachen die unter 1. genannten Vorhaben?\u00a0Die Kosten sind mit 800.000,00 ? kalkuliert. Eine genauere Kostenaufstellung wird mit der Erstellung der Bauplanungsunterlage erfolgen. F\u00fcr die Finanzierung werden aktuell bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umweltschutz F\u00f6rdergelder aus dem Programm \"St\u00e4dtebaulicher Denkmalschutz\" beantragt. Eine F\u00f6rderung im Programmjahr 2015 ist sehr wahrscheinlich.\u00a03. Wie viele Anwohner haben sich auf welchen Veranstaltungen f\u00fcr die Pl\u00e4ne des Bezirksamtsausgesprochen?\u00a0Bereits im M\u00e4rz 2013, als ein grober Vorplanungsentwurf f\u00fcr die Umgestaltung des Nordufers im Abschnitt von der Baerwaldbr\u00fccke bis zur Admiralbr\u00fccke vorlag, haben erste Beteiligungen durch das Bezirksamt - immer mit meiner Teilnahme als zust\u00e4ndiger Stadtrat - stattgefunden. 1) \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sa., 09.03.2013, 14:00 Uhr: Vor-Ort-Begehung mit rd. 50 Teilnehmerinnen und Teilnehmern Bezirksamtvertreter er\u00f6rterten mit Anwohnerinnen und Anwohnern und interessierten B\u00fcrgern den Anlass und die Ziele der Planung.2) \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mi., 13.03.2013, 18:00 Uhr: \u00d6ffentliche Informations- und Diskussionsveranstaltung zum Stand der Planung mit rd. 60 Teilnehmerinnen und TeilnehmernIn dieser Veranstaltung wurde seitens der B\u00fcrger/innen\u00a0 die Forderung gestellt, im Abschnitt Fraenkelufer den gesamten Stra\u00dfenraum inklusive der Fahrbahn in die Planung einzubeziehen und nicht nur wie bis dahin den Promenadenbereich zu betrachten, um so zu besseren L\u00f6sungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr den Radverkehr zu kommen, aber auch um M\u00f6glichkeiten f\u00fcr die Verkehrsberuhigung der Stra\u00dfe zu pr\u00fcfen. Dieser Forderung hat sich das Bezirksamt gestellt und den Planungsbereich um Fahrbahn und n\u00f6rdlichen Gehweg erweitert.\u00a03)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Di., 20.08.2013, 18:00 Uhr: \u00d6ffentliche Informations- und Diskussionsveranstaltung zum Stand der Planung mit rd. 40 Teilnehmerinnen und TeilnehmernAuf der Veranstaltung konnte ein Konsens f\u00fcr die vorgestellte Planung f\u00fcr den Uferabschnitt am B\u00f6cklerpark erzielt werden. Kontrovers blieb nach wie vor die Diskussion \u00fcber den Abschnitt f\u00fcr das Fraenkelufer. Der Bezirk hat daraufhin entschieden, die Planung zu teilen, den Abschnitt am B\u00f6cklerpark zur F\u00f6rderung bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt einzureichen und f\u00fcr den Abschnitt Fraenkelufer eine Planungswerkstatt mit Anwohnerinnen/Anwohnern und interessierten B\u00fcrgern durchzuf\u00fchren.\u00a04) \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mi. und Do., 13.- 14.11.2013Passantenbefragung am Fraenkelufer, 38 BefragteRund 70 % der Befragten sprechen sich f\u00fcr eine Verbreiterung der Promenadenfl\u00e4che aus, rd. 80 % f\u00fcr die Aufstellung von Sitzgelegenheiten.\u00a05)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sa., 16.11.2013, 16:00 UhrPlanungswerkstatt zum Abschnitt Fraenkelufer, rd. 30 Teilnehmer/innenIn drei Arbeitsgruppen erarbeiten die Teilnehmer/innen ihre eigenen Planungsideen f\u00fcr die Umgestaltung des Fraenkelufers. W\u00e4hrend eine der Arbeitsgruppen ergebnislos bleibt, entstehen in den beiden anderen zwei Planungsvarianten, eine unter Beibehaltung des Querparkens, eine mit L\u00e4ngsparken. Beide Varianten werden durch das vom Bezirk beauftragte Planungsb\u00fcro vertiefend gepr\u00fcft. \u00a06)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Do., 05.06.2014, 18:30 Uhr\u00d6ffentliche Vorstellung und Diskussion der Pr\u00fcfergebnisse, rd. 30 Teilnehmer/innenIm Ergebnis der Pr\u00fcfung f\u00fchrt eine Umsetzung der Variante Querparken bei gleichen Kosten nicht zur gew\u00fcnschten Zielsetzung, die Konkurrenzsituation von Fu\u00dfg\u00e4ngern und Radfahrern auf der schmalen Promenade zu entsch\u00e4rfen. Ein Stimmungsbild unter den Anwesenden ergibt etwa gleich viele Bef\u00fcrworter f\u00fcr beide Varianten. Das Bezirksamt beschlie\u00dft, die Planungsvariante L\u00e4ngsparken weiter ausarbeiten zu lassen. Gemeinsam werden mit den Anwesenden Pr\u00e4missen ausformuliert (u.a. kein Stellplatzverlust, keine Stellpl\u00e4tze vor Erdgeschosswohnungen), die bei der weiteren Planung ber\u00fccksichtigt wurden.\u00a0Nachfragen:1. Wie viele Anwohner haben sich auf Unterschriftenlisten gegen die Pl\u00e4ne des Bezirksamtsausgesprochen?\u00a0305\u00a02. Wird das Bezirksamt angesichts der Einw\u00e4nde der Anwohner seine Haltung \u00e4ndern undVeranstaltungen planen, an denen auch die Anwohner teilnehmen.\u00a0Nein, es ist nicht erforderlich, dass das BA seine Haltung \u00e4ndert. Bei dem geplanten Bauvorhaben wurden \u00fcberdurchschnittlich viele B\u00fcrgerversammlungen durchgef\u00fchrt und andere Beteiligungsformen angewandt, wie z.B. eine Planungswerkstatt und Passantenbefragungen. Dennoch ist das Bezirksamt bereit, eine weitere B\u00fcrgerveranstaltung durchzuf\u00fchren, um allen Unterschriftsleistenden und der \u00d6ffentlichkeit im Allgemeinen die Planungen detailliert vorzustellen. Wir sind \u00fcberzeugt, dass dadurch die in der Unterschriftensammlung gemachten Bef\u00fcrchtungen und Behauptungen entkr\u00e4ftet werden k\u00f6nnen. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans Panhoff\u00a0Bezirksstadtrat \u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1392-IV"}}]}