{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Gedenkst\u00e4tte Hohensch\u00f6nhausen\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\n\u00a0\n1. Trifft es zu, da\u00df die Schulen von\nFriedrichshain-Kreuzberg im Vergleich mit den anderen Bezirken Berlins\nbesonders selten\u00a0 die Gedenkst\u00e4tte\nHohensch\u00f6nhausen (Stasigef\u00e4ngnis) im Rahmen des Unterrichts besuchen\n(ausweislich der eigenen Statistik der Gedenkst\u00e4tte) ?\n\u00a0\n2. Gegebenenfalls: Wie erkl\u00e4rt sich\ndieser Umstand?\n\u00a0\n3. Gegebenenfalls: Wie bewertet das\nBA diesen Umstand?\n\u00a0\n\u00a0\nFrau Klebba:\nZu 1: das Bezirksamt kann diese Tatsache oder diesen\nUmstand weder best\u00e4tigen noch dementieren, denn es liegen uns keine Statistiken\nvor, in welchem Umfang die Schulen eine Exkursion in die Gedenkst\u00e4tte\nvornehmen. Meines Wissens nach, nach R\u00fccksprache mit der Schulaufsicht, gibt es\ndar\u00fcber auch im \u00fcberbezirkeichen Vergleich keinen enstpr. Erhebungen, sodass\ndazu keine Aussage getroffen werden k\u00f6nnen. Das beantwortet dann auch die\nFragen 2 und 3, also zun\u00e4chst einmal m\u00fcssen wir genaues Datenmaterial haben, um\nErkl\u00e4rungen oder Bewertungen daf\u00fcr vorzunehmen. Will allerdings abschlie\u00dfend\ndarauf hinweisen, dass es ja hier eine Drucksache gibt, die sich mit der Frage\nbesch\u00e4ftigt, inwieweit eine Unterst\u00fctzung zur Motivierung der Schulen und auch\nUnterst\u00fctzungsleistung zu einer Erh\u00f6hung der Frequenz der Besucher in der\nGedenkst\u00e4tte erreicht werden kann im Rahmen einer Gesamtkonzeption politische\nBildung. Dar\u00fcber haben wir im letzten Schulausschuss auch gesprochen, die DS\nbefindet sich auf dem Wege und in dem Sinne werden wir ganz sicher\nfortschreiten, weil das Bezirksamt dies als allgemeine \u00c4u\u00dferung dazu selbstverst\u00e4ndlich\nunterst\u00fctzt, wenn die Schulen dieses in ihrem Unterrichtsgeschehen aufnehmen\nund auch solche Exkursion vornehmen. \n\u00a0\nHerr\nSalonek:\nIch habe jetzt nicht zuf\u00e4llig\nzur Frage 1 in Klammern einen Hinweis gegeben, also meine Nachfrage. Haben sie\nbei der Gedenkst\u00e4tte mal angerufen und nachgefragt, was denn die Zahlen der\nGedenkst\u00e4tte dazu aussagen, weil meine Information genau so sind, dass es\nn\u00e4mlich zutrifft, dass die Schulen dieses Bezirkes ganz besonders selten da\nauftauchen.\n\u00a0\nFrau\nKlebba:\nNein, das\nhabe ich nicht getan mit der m\u00fcndlichen Anfrage, sondern ich habe mich an die\nSchulaufsicht gewandt und auch das w\u00e4re sozusagen ein Verfahren, dass dann\nentspr. Statistiken uns \u00fcbergeben werden sollten und ich denke, man muss\nnat\u00fcrlich auch Verl\u00e4ufe sehen, also man ich wei\u00df nicht was da wie in welchen\nZeitr\u00e4umen erhoben worden ist, aber sozusagen es muss auf jeden Fall auch\nEntwicklung sehen, ob es Jahresentwicklung sind, wer in welchem Jahr wieweit\ndas genutzt hat und jetzt auf so einer fundierten Aussage, die im Rahmen einer\nBeantwortung einer m\u00fcndlichen Anfrage sicherlich nicht zu leisten ist, muss\ndann eine erkl\u00e4rende oder bewertende \u00c4u\u00dferung stattfinden.\n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-2142-II"}}]}