{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Rolle der Aktivierungsphase f\u00fcr FAV-Stellen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1266-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Worin besteht der Unterschied zwischen Aktivierungsphase f\u00fcr FAV - Stellen und einem dreij\u00e4hrigen individuellem Coaching bei B\u00fcrger*innen-arbeit?\u00a0Warum wird das Coaching nicht als Aktivierungsphase anerkannt?\u00a0Kann B\u00fcrger*innenarbeit als Aktivierungsphase anerkannt werden?\u00a0Bezirksamt Friedrichshain- Kreuzberg von Berlin \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 09.07.14Abt. Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0anbei \u00fcbersende ich die schriftliche Beantwortung der m\u00fcndlichen Anfrage.\u00a01. Worin besteht der Unterschied zwischen Aktivierungsphase f\u00fcr FAV - Stellen und einem dreij\u00e4hrigen individuellen Coaching bei B\u00fcrger*innen-arbeit?\u00a0In der verst\u00e4rkten vermittlerischen Unterst\u00fctzung (VVU) sind s\u00e4mtliche Eingliederungsleistungen nach \u00a7\u00a7 16 ff. SGB II einzubeziehen. Dabei ist durch die Integrationsfachkr\u00e4fte insbesondere zu pr\u00fcfen, welche vorrangigen Eingliederungsleistungen einzusetzen sind. W\u00e4hrend der VVU sind regelm\u00e4\u00dfige Vermittlungsgespr\u00e4che bei den Integrationsfachkr\u00e4ften vorgesehen. In diesen Beratungsgespr\u00e4chen wird ein regelm\u00e4\u00dfiger Abgleich zwischen Bewerberangebot/ Stellenangebot get\u00e4tigt. Den B\u00fcrgerarbeitern/innen sollen in den Gespr\u00e4chen passgenaue Vermittlungsvorschl\u00e4ge unterbreitet werden.\u00a0Im Unterschied dazu ist begleitendes Coaching eine Eingliederungsleistung nach \u00a716 SGB II i.V.m. \u00a7 45 Abs. 1 S. 1 SGB III (Ma\u00dfnahme zur Aktivierung und beruflichen Eingliederung bei einem Tr\u00e4ger).\u00a02. Warum wird das Coaching nicht als Aktivierungsphase anerkannt?\u00a0Da das begleitende Coaching lediglich eine einzelne Eingliederungsleistung nach \u00a7\u00a7 16 ff. SGB II ist und nicht die oben genannten weiteren Aktivit\u00e4ten durch die jeweils zust\u00e4ndigen Integrationsfachkr\u00e4fte erfolgen (Pr\u00fcfung vorrangiger Eingliederungsleistungen, regelm\u00e4\u00dfigen Beratungsgespr\u00e4che, Vermittlungsvorschl\u00e4ge) kann das Coaching nicht als verst\u00e4rkte vermittlerische Unterst\u00fctzung nach \u00a7 16e Abs. 3 Nr. 2 SGB II anerkannt werden.3. Kann B\u00fcrger*innenarbeit als Aktivierungsphase anerkannt werden?\u00a0Vgl. auch Antwort zu Frage 1 und 2. Das Coaching ist lediglich eine einzelne Eingliederungsleistung und B\u00fcrgerarbeit selbst keine Eingliederungsleistung nach \u00a7\u00a7 16 ff. SGB II. Daher ist eine Anerkennung als VVU leider nicht m\u00f6glich.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen, \u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}