{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Sanit\u00e4ranlagen in der besetzten ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule/Projektehaus\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a01.)\u00a0\u00a0\u00a0 Warum wurde das kostenlose Angebot eines privaten Spenders, Duschen auf dem Gel\u00e4nde der besetzten Schule zu installieren, bzw. einen Duschcontainer aufzustellen, seitens des Bezirksamts abgelehnt?\u00a02.)\u00a0\u00a0\u00a0 Wurden die maroden Sanit\u00e4ranlagen in der besetzten Schule in Kenntnis des gesamten Bezirksamts als Druckmittel in den Verhandlungen mit den Bewohner*innen benutzt, um sie zum freiwilligen Verlassen der Schule zu bewegen?3.)\u00a0\u00a0\u00a0 Wie bewertet das Bezirksamt die Aussage des Pressesprechers gegen\u00fcber FOCUS Online: \"Wir haben beschlossen, die Schule zu einem Wohnzentrum f\u00fcr die Fl\u00fcchtlinge zu machen.\" vor dem Hintergrund der Beantwortung der m\u00fcndlichen Anfrage (DS/0861/IV) durch Herrn Bezirksstadtrat Hans Panhoff am 18. September 2013: \"Insofern m\u00fcssen wir nat\u00fcrlich die Zeit einkalkulieren, also dieses Haus leerzumachen, um dann dieses Projektehaus zu verwirklichen, den Auftrag der BVV zu verwirklichen, bei dem allerdings sicherlich auch fl\u00fcchtlingsbezogene Nutzungen eine wichtige Rolle spielen werden, was aber nicht hei\u00dft, wohnen.\"(30.04.2014 http://www.focus.de/politik/deutschland/gerhart-hauptmann-schule-in-berlin-nach-messerstecherei-fluechtlinge-muessen-besetzte-schule-verlassen_id_3808993.html)\u00a0Nachfragen:\u00a01.)\u00a0\u00a0\u00a0 Welche Bedeutung misst das Bezirksamt seiner eigenen Vorlage zur Kenntnisnahme \"Projekte-Haus\" vom 22. August 2013 bei, in der ausgef\u00fchrt wird: \"Im bisherigen Verfahren wurde deutlich, dass eine R\u00e4umung des Hauses zur Unterbringung der Projekte sowohl vom Bezirk als auch von den Projektinitiativen abgelehnt wird.\", vor dem Hintergrund des Nachsatzes der Aussage des Pressesprechers \". Dazu muss sie (die Schule) jedoch komplett ger\u00e4umt werden\"?\u00a02.)\u00a0\u00a0\u00a0 Welche Rolle gedenkt das Bezirksamt der BVV und den lokalen Initiativen, die sich bei der Projektepr\u00e4sentation beteiligt haben, bei der Weiterentwicklung der Gerhart-Hauptmann-Schule zuzubilligen, vor dem Hintergrund der Aussage des Pressesprechers gegen\u00fcber der \"Stimme Russlands\": \"Es wird dort 70 Alternativunterk\u00fcnfte geben. Das sind Notunterk\u00fcnfte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge jedweder Pr\u00e4gung. Diese Pl\u00e4tze werden in freier Tr\u00e4gerschaft durch das Diakonische Werk der evangelischen Kirche Berlin-Brandenburg verwaltet. Dazu gibt es weitere Angebote im medizinischen Bereich, im therapeutischen Bereich. (.) Es wird auch andere soziale und kulturelle Angebote im Haus geben.\"?(30.4.2014 http://german.ruvr.ru/2014_04_30/Bezirkssprecher-zum-Mord-in-Kreuzberger-Gerhart-Hauptmann-Schule-Der-Berliner-Senat-hat-uns-allein-gelassen-3630/\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0Zu Frage 1: Mal davon abgesehen, dass das Angebot auch sehr vage war und mir von einer einzigen Person zugetragen wurde, habe ich es auch nach R\u00fccksprache mit dem professionellen Sicherheitsservice abgelehnt, noch ein weiteres Geb\u00e4ude auf das Gel\u00e4nde zu stellen, weil die Herstellung der \u00dcbersicht, nennen Sie es meinetwegen Kontrolle, umso schwieriger geworden w\u00e4re, je mehr Geb\u00e4ude wir da haben oder h\u00e4tten. Das Ziel war, unser Ziel war als Bezirksamt zu sagen, wir haben hier ein Haus, ein Eingang und eine Hauseingangskontrolle, dass das von den Bewohnerinnen und Bewohnern so nicht unbedingt mitgetragen wurde, ist ja allen bekannt, die bei diesen Plenumssitzungen oder bei diesen Verhandlungssitzungen dabei waren. Ich konnte mich da ja nicht vollst\u00e4ndig durchsetzen. In Teilen ja, aber nicht vollst\u00e4ndig. Also das war der Grund, warum wir gesagt haben, Container auf dem Hof nicht. Davon abgesehen war \u00fcberhaupt nicht angeboten, dass der angeschlossen wird. Die ganzen Leitungen, Zuleitungen, Abwasserleitung usw. das sollten wir dann machen und ich komme auch gleich dazu zu der Frage mit den Toiletten. Das haben wir abgelehnt. Wir haben gesagt, wir k\u00f6nnen, wenn jemand anderes das einbaut, das erm\u00f6glichen, aber wir bauen als Bezirk keine Duschen ein in das Haus und nicht auf den Hof. So, das war die Linie. \u00a0Zu Frage 2: Da sage ich Ihnen Nein. Aus zwei Gr\u00fcnden: a) Wir haben uns permanent um die Reparatur dieser Sanit\u00e4ranlagen gek\u00fcmmert, wir haben, ich wei\u00df nicht wie oft, die Rohre frei gemacht, wir haben Havarien gehabt in der Schule und auf dem Gel\u00e4nde, die wir beseitigt haben und insofern haben wir gerade das Gegenteil gemacht, wir haben n\u00e4mlich die Funktionsf\u00e4higkeit der Sanit\u00e4ranlagen sichergestellt, weil wir auch immer gesagt haben, wir m\u00fcssen die Substanz des Hauses sicherstellen, wir k\u00f6nnen das nicht unter Wasser setzen und dann geht \u00fcber die gesamte Besetzung auch noch das Haus selbst kaputt oder nimmt Schaden. Darum haben wir uns also gek\u00fcmmert. So und was ich gesagt habe, Herr Amiri, Sie sind ja hier auch mit Fragesteller und Sie m\u00fcssten es eigentlich wissen, ich habe immer gesagt, \u00fcber Duschen reden wir dann, wenn wir Vertr\u00e4ge schlie\u00dfen. Wenn wir Vertr\u00e4ge schlie\u00dfen entweder \u00fcber den endg\u00fcltigen Zustand der Schule oder auch \u00fcber ein Verfahren, wie wir es leerziehen. Dann k\u00f6nnen Vertr\u00e4ge geschlossen werden, auch zu Duschen, die wir dann einbauen, sollte es zu so einem \u00dcbergangsstadium kommen. Die Linie, die hatten wir die ganze Zeit und die haben wir immer noch und ja, mehr kann ich dazu auch nicht sagen.\u00a0Zu Frage 3: Mit dem Zitat, was Sie hier anf\u00fchren, in die Frage eingepackt. Also es ging nie um ein Wohnzentrum f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge. Auch das m\u00fcssten Sie eigentlich best\u00e4tigen k\u00f6nnen. Das habe ich nie gesagt. Ich habe immer . ja, es gibt keine Garantie daf\u00fcr, dass man richtig zitiert wird. Ich habe nie von einem Wohnzentrum gesprochen, ich habe explizit immer davon gesprochen, dass es kein Wohnzentrum sein kann, sondern das wir \u00fcber ein Projektehaus sprechen mit einem Wohnanteil, den wir dann nach \u00fcberschl\u00e4giger Berechnung kalkuliert haben f\u00fcr ca. 70 Personen, die ja . Das ist kein Wohnzentrum. Wenn sie 20% der Nutzfl\u00e4che zum Wohnen verwenden, dann ist das nicht ein Wohnzentrum, wo sie im Wesentlichen wohnen und sonst nichts macht, sondern dann ist es ein Anteil, sichtbarer Anteil, aber keine \u00fcberwiegende Nutzung und schon gar kein Zentrum zum Wohnen. Also vielleicht ist das Missverst\u00e4ndnis auch ein bisschen aufgrund der Kenntnis des Hauses oder der fehlenden Kenntnis jetzt des Hauses. Wir sprechen hier von 3.500 m\u00b2 Nutzfl\u00e4che insgesamt und wenn wir da einen Anteil haben von 550 m\u00b2 bis 600 m\u00b2 f\u00fcr das Wohnen, dann ist das ein untergeordneter Anteil und dann ist das nat\u00fcrlich kein Wohnzentrum. Das Zitat, was hier steht, sagt: Wir haben beschlossen, die Schule zu einem Wohnzentrum f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge zu machen. Es gibt das zweite Zitat, in dem es hei\u00dft: Bei dem fl\u00fcchtlingsbezogene Nutzungen eine wichtige Rolle spielen, was aber nicht hei\u00dft, dass das ein Wohngeb\u00e4ude wird, sondern dass es immer um eine Mischnutzung ging. Es ging die ganze Zeit, das habe ich durchgehalten, also wie viel ., also wie wenig anderes ja, habe ich durchgehalten zu sagen, es geht hier nicht darum, dass dieses Haus zum Wohnen benutzt wird ausschlie\u00dflich und dass das Wohnen aber auch nicht vollst\u00e4ndig ausgeschlossen ist, sondern dass es konzeptionell ., es war im \u00dcbrigen, ist auch Beschlusslage der BVV, auch wenn da jetzt nicht die Fl\u00fcchtlinge gemeint waren, sondern ASOG-Wohnen.\u00a0 Das ist eine tempor\u00e4re Form des Wohnens, die dort immer eingedacht war in dieses Konzept und in dieses Haus. Wenn Sie das anders gelesen haben, dann m\u00fcssen Sie vielleicht noch mal in die Lekt\u00fcre eintreten.\u00a0Zu Nachfrage 1: Frau J\u00f6sting, Sie sagen, eine R\u00e4umung des Hauses ja, damit war nat\u00fcrlich im Duktus, wie man hier R\u00e4umung spricht, immer gedacht die polizeiliche R\u00e4umung. Und wenn Sie das erg\u00e4nzen w\u00fcrden, im bisherigen Verfahren wurde deutlich, dass eine polizeiliche R\u00e4umung des Hauses zur Unterbringung der Projekte usw. abgelehnt wird, dann ist es genau richtig und das haben wir auch durchgehalten bis jetzt. So und wenn dann der Pressesprecher zitiert wird, dass die Schule komplett ger\u00e4umt wird, dann muss ich sagen, entweder ist das falsch zitiert oder er hat sich an der Stelle insofern unpr\u00e4zise ausgedr\u00fcckt, als dass die Ber\u00e4umung nicht eine polizeiliche R\u00e4umung ist, sondern es ging um eine Ber\u00e4umung oder nennen Sie es meinetwegen Leerziehen. Es ging immer um Leerziehen und Leermachen, aber nicht um polizeiliche R\u00e4umung. Das kann man nat\u00fcrlich, wenn man es so stehen hat, reinlesen. Ich werfe das auch niemanden vor, das Wort ist in unserem Bezirk ja auch ein bisschen, sagen wir mal etabliert f\u00fcr bestimmte Strategien, ist aber hier definitiv nicht so gemeint. \u00a0Zu Nachfrage 2: Als es gab keine Sondersitzung des Bezirksamtes, sondern es gab eine Krisensitzung der anwesenden Bezirksamtsmitglieder. Das ist ein bisschen was anderes. Eingeladen waren die, die da waren und da waren also die B\u00fcrgermeisterin, die Finanzstadtr\u00e4tin, \u00a0Zwischenrufe\u00a0eingeladen waren die, die in Berlin ansprechbar waren, also die nicht im Urlaub waren, und das in Urlaub befindliche, in Berlin in Urlaub befindliche Bezirksamtsmitglied war im Urlaub und ist im Urlaub geblieben. So ist .Angefragt worden ., angefragt worden .\u00a0Zwischenrufe\u00a0Also dieser Zeitpunkt kam eben aus der Tatsache heraus, dass ich am Sonntag um 17.00 Uhr wieder Berliner Boden betreten habe und um 19.00 Uhr unmittelbar danach diese Krisensitzung stattgefunden hat, weil man der Meinung war, dass es ohne den zust\u00e4ndigen Stadtrat nicht geht, so. Und wir haben dann, hatte ich vorhin ausgef\u00fchrt, das, was wir da beschlossen haben bei der gestrigen Bezirksamtssitzung im vollst\u00e4ndigen Bezirksamt noch mal best\u00e4tigt und auch gesagt, dass wir daraus noch mal eine Drucksache machen.\u00a0Herr Hehmke: Ich h\u00e4tte eine Nachfrage, ob nun Wohnzentrum oder nicht, ist denn davon auszugehen, dass das jetzt eine Teilnutzung zu Wohnzwecken wird, die dann durch das LaGeSo finanziert und belegt wird oder wie wird dann die Finanzierung f\u00fcr diesen Teil gew\u00e4hrleistet?\u00a0Zu Nachfrage 3: Ich bin Ihnen schon fast dankbar f\u00fcr die Nachfrage. Also es gibt Vorgespr\u00e4che in vielerlei Richtungen. Es gibt auch Vorgespr\u00e4che mit dem LaGeSo, die uns dann auch schriftlich per Mail best\u00e4tigt haben, dass sie in einer Gr\u00f6\u00dfenordnung, wie wir es andenken, in dem Geb\u00e4ude f\u00fcr 70 Personen bereit sind, die Finanzierung zu \u00fcbernehmen, um dieses dringende Thema und dr\u00e4ngende Thema der Fl\u00fcchtlingsunterbringung auch an dieser Stelle zu l\u00f6sen oder teilweise zu l\u00f6sen.\u00a0Herr Husein: Ich weise erst einmal die altersdiskriminierenden \u00c4u\u00dferungen des Stadtrats Panhoff gegen\u00fcber Frau John zur\u00fcck. Sie hat sich vorbildhaft engagiert in der Fl\u00fcchtlingspolitik und ihr das zu unterstellen, finde ich schon, na ja, \u00fcberlegen Sie selber.Meine Frage lautet: Hat das Bezirksamt bzgl. der Gerhart-Hauptmann-Schule irgendwie beschlossen, dass es noch eine Art B\u00fcrgerbeteiligung gibt und wenn ja, wie soll die aussehen. Dankesch\u00f6n.\u00a0Zu Nachfrage 4: So, jetzt vielleicht erst mal zu Frau John. Also ich kann Ihnen sagen Herr Husein, dass es nicht viele Leute gibt in der CDU, denen ich pers\u00f6nlich gegen\u00fcber so eine hohe Wertsch\u00e4tzung zolle wie Frau John, ja, die sich viele Jahre entgegen ihrer Parteilinie wirklich eingesetzt hat in der Sache und oftmals bereit war, gegen alle Str\u00f6mungen in ihrer Partei den Kopf hinzuhalten und sich f\u00fcr die Fl\u00fcchtlinge einzusetzen. Das m\u00f6chte ich mal ganz deutlich sagen.Ich hatte nur den Eindruck, dass Frau John auch ein bisschen, und das kann ich ihr auch gar nicht nachsehen, sie ist auch entt\u00e4uscht dar\u00fcber, dass in der Bundesrepublik Deutschland die Fl\u00fcchtlingspolitik in so eine Richtung gekommen ist, dass wir solche Zust\u00e4nde haben und das kann ich gar nicht nachvollziehen.Und daran haben in aller erster Linie die in der Bundesrepublik verantwortungstragenden Parteien Verantwortung, da k\u00f6nnten sie mit ihrer Kanzlerin ja vielleicht mal das eine oder andere tun, um die Probleme zu l\u00f6sen, anstatt hier auf den Bezirk rumzuhacken, bei dem sich kleinr\u00e4umlich n\u00e4mlich diese ganzen ungel\u00f6sten gesellschaftlichen Fragestellungen in einem Geb\u00e4ude verknoten.So und zur B\u00fcrgerbeteiligung: Wenn Sie das w\u00fcnschen, die B\u00fcrgerbeteiligung, die wir bislang hatten oder ich muss es anders sagen, also nat\u00fcrlich eine offene B\u00fcrgerbeteiligung, das wird eine Versammlung auch im Stadtteil noch mal mit sich bringen, da habe ich auch \u00fcberhaupt keine Sorge das zu machen und das mache ich gerne. Wir haben im Moment den Kontakt eben gehabt, insbesondere, ich sage jetzt mal mit den organisierten B\u00fcrgern oder auch mit den Vereinen, Institutionen, Projekten, die in dem Reichenberger Kiez aktiv sind, die das auch kommunizieren. Ich w\u00fcnsche mir allerdings schon, dass eine B\u00fcrgerinformation oder eine B\u00fcrgerbeteiligung dann nicht wieder parteipolitisch instrumentalisiert wird, indem man dann im Vorfeld unglaubliche Stimmung macht, bis dahin, dass sich die ., dass sich die Leute, die man da aufgehetzt hat, wenn sie dann erst mal die Realit\u00e4ten kennenlernen, hinterher daf\u00fcr entschuldigen wollen bei uns. \n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1186-IV"}}]}