{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Besch\u00e4ftigtenzahl, Stellenabbau und Stellenaufwuchs im Bezirksamt\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Anzahl von Besch\u00e4ftigten hat derzeit das Bezirksamt?\u00a0Wie vielen VZ\u00c4 entspricht dies?\u00a0Welche Ma\u00dfnahmen sind noch bis 2016 geplant, um entsprechend der mit dem Senat vereinbarten Zielzahl bis 2016 diese zu erreichen.\u00a0Nachfragen:\u00a0In welchen Bereichen sind abweichend von dem Zielzahlenkonzept bisher \u00dcberschreitungen (Personalaufw\u00fcchse) durch landespolitische Entscheidungen genehmigt worden (bitte unter Angabe der \u00c4mter und des jeweiligen VZ\u00c4-Aufwuchses)?\u00a0Wie hoch ist insgesamt die Zahl der freien, also besetzbaren Stellen im BA und bis wann werden die Einstellungen realisiert (bitte nach \u00c4mtern aufgeteilt)?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20.05.2015Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management, Weiterbildung und Kultur\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Welche Anzahl von Besch\u00e4ftigten hat derzeit das Bezirksamt?\u00a0Zum Stichtag 01.04.2015 hatte das Bezirksamt 1.941 Besch\u00e4ftigte. Darin sind alle be\u00adfristet und unbefristet Besch\u00e4ftigten, einschlie\u00dflich der Auszubildenden, der Besch\u00e4ftig\u00adten im Wirtschaftsplan (Ordnungsamt, Kita-Eigenbetrieb) und des politischen Be\u00adzirksamtes enthalten.\u00a02. Wie vielen VZ\u00c4 entspricht dies?\u00a0Dies entspricht 1.808,78 Vollzeit\u00e4quivalenten.\u00a03. Welche Ma\u00dfnahmen sind noch bis 2016 geplant, um entsprechend der mit dem Senat vereinbarten Zielzahl bis 2016 diese zu erreichen.\u00a0Da das planm\u00e4\u00dfige Ausscheiden von Besch\u00e4ftigten den notwendigen Abbaubedarf \u00fcberschreitet, sind aktuell keine zus\u00e4tzlichen Ma\u00dfnahmen angedacht.\u00a0Nachfragen:\u00a01. In welchen Bereichen sind abweichend von dem Zielzahlenkonzept bisher \u00dcber\u00adschreitungen (Personalaufw\u00fcchse) durch landespolitische Entscheidungen ge\u00adnehmigt worden (bitte unter Angabe der \u00c4mter und des jeweiligen VZ\u00c4-Aufwuch\u00adses)?\u00a0Die zus\u00e4tzlichen Mehrbedarfe sind der beigef\u00fcgten Tabelle zu entnehmen. Hierbei ist zu ber\u00fccksichtigen, dass ein Teil der anerkannten Mehrbedarfe bislang nur befristet er\u00adfolgte.\u00a0\u00a02. Wie hoch ist insgesamt die Zahl der freien, also besetzbaren Stellen im BA und bis wann werden die Einstellungen realisiert (bitte nach \u00c4mtern aufgeteilt)?\u00a0Die Zahl der freien und besetzbaren Stellen ist nicht statisch und wird durch planm\u00e4\u00dfi\u00adges und unplanm\u00e4\u00dfiges Ausscheiden von Dienstkr\u00e4ften, der f\u00fcr die einzelnen Abteilun\u00adgen festgelegten VZ\u00c4-Zielzahl und die finanziellen Rahmenbedingungen ma\u00dfgeblich beeinflusst.\u00a0Insbesondere die mit dem Senat / Abgeordnetenhaus vereinbarte VZ\u00c4-Zielzahl ist vorran\u00adgig zu ber\u00fccksichtigen. Anhand des abteilungskonkreten VZ\u00c4-Abbaukonzeptes und un\u00adter Ber\u00fccksichtigung der durch die Senatsverwaltung anerkannten Mehrbedarfe k\u00f6nnen bis zum Jahresende voraussichtlich Einstellungen in der nachstehend aufge\u00adf\u00fchrten Gr\u00f6\u00ad\u00dfenordnung durchgef\u00fchrt werden:\u00a0\u00a0Abteilung f\u00fcr Familie, Gesundheit und Personal21,16Abteilung f\u00fcr Wirtschaft, Ordnung, Schule und Sport0,14Abteilung f\u00fcr Finanzen, Facility Management, Kultur und Weiterbildung6,67Abteilung f\u00fcr Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste8,10Abteilung f\u00fcr Planen, Bauen und Umwelt18,29Gesamt54,36\u00a0\u00a0Die Einleitung der Besetzungsverfahren erfolgt im Rahmen der dezentralen Fach- und Ressourcenverantwortung durch die jeweiligen \u00c4mter bzw. Serviceeinheiten. Es ist da\u00advon auszugehen, dass nicht alle Besetzungsverfahren bis zum Jahresende abgeschlos\u00adsen werden k\u00f6nnen. \u00a0Abschlie\u00dfend ist darauf hinzuweisen, dass eine freie Stelle nicht automatisch besetzbar ist. Es ist immer zu pr\u00fcfen, ob gen\u00fcgend VZ\u00c4 vorhanden sind und eine ausreichende Finanzierung vorhanden ist. Bei den durch Senatsverwaltung anerkannten Mehrbedarfen besteht beispielweise das Problem, dass pauschal 50 T ? (f\u00fcr einen Teil der dauerhaften Mehrbedarfe der Jahre 2013 - 2015) bzw. 45 T ? (f\u00fcr die dauerhaften Mehrbedarfe 2016 - 2017) je VZ\u00c4 als Finanzzuweisung dem Bezirk zur Verf\u00fcgung gestellt wurden. Obwohl die voraussichtlichen Personalkosten in vielen F\u00e4llen h\u00f6her sein werden, hat die Senats\u00adverwaltung f\u00fcr Finanzen eine Basiskorrektur im Doppelhaushalt 2016/2017 abgelehnt. Daher ist fraglich, ob die anerkannten Mehrbedarfe perspektivisch auch in voller H\u00f6he umgesetzt werden k\u00f6nnen.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1729-IV"}}]}