{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Fortschreibung der \"Quantitativen Bedarfssch\u00e4tzung und Ma\u00dfnahmeplanung Tagesbetreuung\" bis 2016 und Ber\u00fccksichtigung der Entwicklungen bis 2020\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1244-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die BVV Friedrichshain-Kreuzberg begr\u00fc\u00dft und unterst\u00fctzt die Inhalte des JHA-Beschlusses Fortschreibung der \"Quantitativen Bedarfssch\u00e4tzung und Ma\u00dfnahmeplanung Tagesbetreuung\" bis 2016 und Ber\u00fccksichtigung der Entwicklungen bis 2020. \u00a0Die BVV fordert auf dieser Grundlage das Bezirksamt auf,\u00a0a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sich in den unterschiedlichen Gremien des Landes Berlin daf\u00fcr einzusetzen,\u00a0 dass das Land Berlin den weiteren Ausbau von Pl\u00e4tzen in der Kindertagesbetreuung f\u00f6rdert und solche F\u00f6rderbedingungen herstellt, die es den \u00f6ffentlichen und freien Tr\u00e4gern der Jugendhilfe im Bereich der Kindertagesbetreuung erm\u00f6glichen, den bedarfsgerechten Platzausbau ohne der H\u00f6he nach nicht zumutbare Kofinanzierungen zu bewerkstelligen. Dabei soll sich der bauliche Zuschuss nicht an den untersten baulichen und p\u00e4dagogischen Standards orientieren und die Gegebenheiten vor Ort ber\u00fccksichtigen.\u00a0b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sich im Interesse einer unterj\u00e4hrigen bedarfsgerechten Versorgung sowie der Sicherstellung des Wunsch- und Wahlrechts der Eltern daf\u00fcr einzusetzen, diesbez\u00fcgliche Platzkapazit\u00e4ten im Umfang von 10 % der am 31.12. eines Jahres angebotenen Pl\u00e4tze in der Fortschreibung der Planung zu ber\u00fccksichtigen.\u00a0c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sich mit Nachdruck daf\u00fcr einzusetzen, dass in die Planung von Tagesbetreuungsangeboten nur Einrichtungen aufgenommen werden, die auf eine finanziell selektive Zuzahlung f\u00fcr p\u00e4dagogische Angebote verzichten. Es darf nicht hingenommen werden, dass Einrichtungen der Kindertagesbetreuung bei der Auswahl der Kinder aufgrund von hohen Zuzahlungen f\u00fcr p\u00e4dagogische Angebote die Belegung in sozial selektiver Art und Weise vornehmen. \u00a0Begr\u00fcndung: Der Antragstext entspricht weitgehend einem Beschluss des gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden Ausschusses der Fach AG Tagesbetreuung nach \u00a7 78 SGB VIII des Bezirkes Friedrichshain-Kreuzberg. Er wurde vom JHA am 10.06.2014 bereits als textliche Erg\u00e4nzung zur Beschlussvorlage Fortschreibung der \"Quantitativen Bedarfssch\u00e4tzung und Ma\u00dfnahmeplanung Tagesbetreuung\" bis 2016 und Ber\u00fccksichtigung der Entwicklungen bis 2020 in diese eingef\u00fcgt und anschlie\u00dfend beschlossen. Der JHA hat jedoch angeregt, aufgrund der gro\u00dfen Bedeutung des weiteren Ausbaus der Kindertagesbetreuung f\u00fcr unseren Bezirk, einen gemeinsamen Antrag aller Fraktionen zu formulieren, welcher das gesamte Bezirksamt bindet und deutlich macht, dass die Sicherstellung einer hinreichenden Anzahl an Kita-Pl\u00e4tzen nicht allein Sache des Bezirks und seines Jugendamtes ist. \u00a0\u00a0\u00a0BVV 27.08.2014\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die BVV Friedrichshain-Kreuzberg begr\u00fc\u00dft und unterst\u00fctzt die Inhalte des JHA-Beschlusses Fortschreibung der \"Quantitativen Bedarfssch\u00e4tzung und Ma\u00dfnahmeplanung Tagesbetreuung\" bis 2016 und Ber\u00fccksichtigung der Entwicklungen bis 2020. \u00a0Die BVV fordert auf dieser Grundlage das Bezirksamt auf,\u00a0d)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sich in den unterschiedlichen Gremien des Landes Berlin daf\u00fcr einzusetzen,\u00a0 dass das Land Berlin den weiteren Ausbau von Pl\u00e4tzen in der Kindertagesbetreuung f\u00f6rdert und solche F\u00f6rderbedingungen herstellt, die es den \u00f6ffentlichen und freien Tr\u00e4gern der Jugendhilfe im Bereich der Kindertagesbetreuung erm\u00f6glichen, den bedarfsgerechten Platzausbau ohne der H\u00f6he nach nicht zumutbare Kofinanzierungen zu bewerkstelligen. Dabei soll sich der bauliche Zuschuss nicht an den untersten baulichen und p\u00e4dagogischen Standards orientieren und die Gegebenheiten vor Ort ber\u00fccksichtigen.\u00a0e)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sich im Interesse einer unterj\u00e4hrigen bedarfsgerechten Versorgung sowie der Sicherstellung des Wunsch- und Wahlrechts der Eltern daf\u00fcr einzusetzen, diesbez\u00fcgliche Platzkapazit\u00e4ten im Umfang von 10 % der am 31.12. eines Jahres angebotenen Pl\u00e4tze in der Fortschreibung der Planung zu ber\u00fccksichtigen.\u00a0f)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 sich mit Nachdruck daf\u00fcr einzusetzen, dass in die Planung von Tagesbetreuungsangeboten nur Einrichtungen aufgenommen werden, die auf eine finanziell selektive Zuzahlung f\u00fcr p\u00e4dagogische Angebote verzichten. Es darf nicht hingenommen werden, dass Einrichtungen der Kindertagesbetreuung bei der Auswahl der Kinder aufgrund von hohen Zuzahlungen f\u00fcr p\u00e4dagogische Angebote die Belegung in sozial selektiver Art und Weise vornehmen. \u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 20.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Jugendhilfeausschuss \u00a0\u00a0JHA 03.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}