{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Kreuzberg l\u00e4\u00dft sich nicht abschreiben\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-0068-III", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\n\n\nDie BVV Friedrichshain-Kreuzberg distanziert sich vehement\nvon den Aussagen des Regierenden B\u00fcrgermeisters Klaus Wowereit bez\u00fcglich der\nSchulen im Ortsteil Kreuzberg, die er am Mittwoch, dem 6.12.2006, get\u00e4tigt hat.\n\n\u00a0\nSeine Antwort auf die Frage, ob er seine Kinder auf\nKreuzberger\nSchulen schicken w\u00fcrde, lautete: \u201eNein. Ich kann auch jeden verstehen,\nder sagt, dass er da seine Kinder nicht hinschickt.\u201c Dies stellt eine\nnicht akzeptable Abqualifizierung Kreuzberger Schulen dar.\n\u00a0\nDie BVV Friedrichshain-Kreuzberg fordert den Regierenden\nB\u00fcrgermeister mit dieser Resolution auf, derartige un\u00fcberlegte Urteile in\nZukunft zu unterlassen, denn sie f\u00fcgen dem Ansehen der Schulen in Kreuzberg\neinen erheblichen Schaden zu und st\u00fctzen eine ins Negative verzerrte Sicht auf\nKreuzberg, wie sie in weiten Teilen Berlins und Deutschlands zu Unrecht\nvorherrscht. Derartige \u00c4u\u00dferungen entwerten die Arbeit der Lehrerinnen und\nLehrer. Noch schwerwiegender ist jedoch, dass Eltern\nverunsichert und Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler abqualifiziert werden.\n\nFriedrichshain-Kreuzberg ist ein Bezirk, der vor besonderen Herausforderungen\nim Bildungsbereich steht. Dennoch oder gerade deswegen wurden hier erfolgreiche\nModelle f\u00fcr den Schulbetrieb entwickelt, die Vorbildcharakter f\u00fcr das ganze\nLand haben. Wir fordern den Regierenden B\u00fcrgermeister und den Senat von Berlin\nauf, die besondere Situation Friedrichshain-Kreuzbergs positiv zu unterst\u00fctzen\nund im Rahmen von Wertausgleich und Qualit\u00e4tsentwicklung den Bezirk mit\nbesonders guten Rahmenbedingungen auszustatten.\n\u00a0\nDie BVV Friedrichshain-Kreuzberg l\u00e4dt den Regierenden B\u00fcrgermeister ein, sich\nvor Ort \u00fcber die Bildungssituation im Bezirk zu informieren und sich der\n\u00f6ffentlichen Diskussion zu stellen.\n\u00a0\nDie BVV betrachtet die \u00f6ffentliche Entschuldigung des\nRegierenden B\u00fcrgermeisters vom 11.12.2006 als Beginn eines vorurteilsfreien und\nernst gemeinten Dialogs zur Bildungssituation in unserem Bezirk mit dem\ngemeinsam getragenen Ziel, allen Kindern und Jugendlichen eine qualitativ hochwertige\nBildung zu erm\u00f6glichen, die ihnen die besten Chancen f\u00fcr ihre Zukunft er\u00f6ffnet.\n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}