{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Monatliche Ver\u00f6ffentlichung der Arbeitslosenzahlen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1254-IV", "ausschuss": "Soziales", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, beim Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg die regelm\u00e4ssige, m\u00f6glichst monatliche Ver\u00f6ffentlichung der Arbeitslosenzahlen f\u00fcr den Bezirk inklusive einer Aufschl\u00fcsselung s\u00e4mtlicher bei dieser Z\u00e4hlung nicht eingeschlossenen Gruppen von Erwerbslosen zu veranlassen. Bei Ver\u00f6ffentlichung der Arbeitslosenzahlen sollen folgende Kategorien, sowie alle weiteren (auch zuk\u00fcnftigen) Kategorien von Menschen, die ihren Lebensunterhalt nicht eigenst\u00e4ndig verdienen k\u00f6nnen aufgef\u00fchrt werden: ?\u00a0\u00a0\u00a0 Offizielle Arbeitslose nach Gesetzgebung unterschieden in AlgI und AlgII AlgI und/oder AlgII-bezieher \u00fcber 58 Jahren (\u00a7\u00a7428 SGBIII, 65 Abs. 4 SGBII, 53a Abs. 2 SGB II u.a.) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Ein-Euro-Jobs (Arbeitsgelegenheiten) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Fremdf\u00f6rderung ?\u00a0\u00a0\u00a0 Besch\u00e4ftigungsphase ?\u00a0\u00a0\u00a0 B\u00fcrgerarbeit ?\u00a0\u00a0\u00a0 Berufliche Weiterbildung ?\u00a0\u00a0\u00a0 Aktivierung und berufliche Eingliederung (z.B. Vermittlung durch Dritte) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Besch\u00e4ftigungszuschuss ( f\u00fcr schwer vermittelbare Arbeitslose) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Kranke Arbeitslose (\u00a7126 SGB III) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Arbeitslose mit Gr\u00fcndungszusch\u00fcssen oder sonstiger gef\u00f6rderter Selbst\u00e4ndigkeit Es soll der Unterschied zwischen offiziellen Arbeitslosenzahlen, der Zahl der Arbeitslosen, die nicht gez\u00e4hlt werden und der H\u00f6he der tats\u00e4chlichen Arbeitslosigkeit klar aufgef\u00fchrt werden.Bis die Ver\u00f6ffentlichung monatlich aktualisiert im Internet angeboten werden kann, sollen Mitteilungen \u00fcber die aktuellen Arbeitslosenzahlen mit folgenden und weitere Kategorien von bed\u00fcrftigen Friedrichshain-Kreuzbergern m\u00f6glichst monatlich an die Mitglieder der BVV und den Presseverteiler versandt werden. Bei den Kategorien soll auf Vollst\u00e4ndigkeit geachtet werden, so dass alle Bewohner Friedrichshain-Kreuzbergs, deren Lebensunterhalt nicht ausreichend durch ihre Erwerbst\u00e4tigkeit gesichert ist, aufgef\u00fchrt werden.Bei der Auflistung soll gezeigt werden, welche Gruppen zur Gesamtzahl in der Bev\u00f6lkerung hinzugez\u00e4hlt werden und welche Gruppen nicht als Arbeitslose gez\u00e4hlt werden. Hierbei soll die Gesamtanzahl der nicht ausreichend erwerbst\u00e4tigen und daher unterst\u00fctzungsbed\u00fcrftigen B\u00fcrger klar erkennbar sein. Fehlende Gruppen sind zu erg\u00e4nzen und auch zuk\u00fcnftig klar einzeln auszuweisen.Weiterhin soll nicht nur diese Berichterstattung m\u00f6glichst einfach lesbar und \u00fcbersichtlich dargestellt werden, sondern in Zukunft auch der Anteil der Besch\u00e4ftigten in Altersteilzeit, Teilzeit, als Aufstocker oder in Mehrfachbesch\u00e4ftigung, sowie der Anteil der Bev\u00f6lkerung in prek\u00e4rer Besch\u00e4ftigung m\u00f6glichst einfach und \u00fcbersichtlich dargestellt werden.Begr\u00fcndung:Immer wieder werden sinkende Arbeitslosenzahlen verk\u00fcndet, indem weitere Kategorien von Hilfebed\u00fcrftigen, die nicht bei der Gesamtzahl mitgez\u00e4hlt werden, aufgemacht werden. Eine ehrliche Berichterstattung ist jedoch anstatt der Verschleierung der Zust\u00e4nde aus politischen Motiven angebracht.\u00a0Die Piratenfraktion Friedrichshain-Kreuzberg entl\u00e4sst diesen Antragstext\u00a0 in die Gemeinfreiheit (Public Domain) als CC-0\u00a0 (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/legalcode). Sie\u00a0 verzichtet weltweit auf alle urheberrechtlichen und verwandten\u00a0 Schutzrechte, soweit dies gesetzlich m\u00f6glich ist. Der Antragstext darf\u00a0 ohne weitere Erlaubnis kopiert, ver\u00e4ndert, verbreitet und aufgef\u00fchrt\u00a0 werden. Dies schliesst kommerzielle Zwecke explizit mit ein.\u00a0\u00a0BVV 27.08.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Soziales, JobCenter und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0SozB\u00fcD 13.11.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, beim Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg die regelm\u00e4ssige, m\u00f6glichst monatliche Ver\u00f6ffentlichung der Arbeitslosenzahlen f\u00fcr den Bezirk inklusive einer Aufschl\u00fcsselung s\u00e4mtlicher bei dieser Z\u00e4hlung nicht eingeschlossenen Gruppen von Erwerbslosen zu veranlassen. Bei Ver\u00f6ffentlichung der Arbeitslosenzahlen sollen folgende Kategorien, sowie alle weiteren (auch zuk\u00fcnftigen) Kategorien von Menschen, die ihren Lebensunterhalt nicht eigenst\u00e4ndig verdienen k\u00f6nnen aufgef\u00fchrt werden: ?\u00a0\u00a0\u00a0 Offizielle Arbeitslose nach Gesetzgebung unterschieden in AlgI und AlgII AlgI und/oder AlgII-bezieher \u00fcber 58 Jahren (\u00a7\u00a7428 SGBIII, 65 Abs. 4 SGBII, 53a Abs. 2 SGB II u.a.) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Ein-Euro-Jobs (Arbeitsgelegenheiten) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Fremdf\u00f6rderung ?\u00a0\u00a0\u00a0 Besch\u00e4ftigungsphase ?\u00a0\u00a0\u00a0 F\u00f6rderung von Arbeitsverh\u00e4ltnissen?\u00a0\u00a0\u00a0 Berufliche Weiterbildung ?\u00a0\u00a0\u00a0 Aktivierung und berufliche Eingliederung (z.B. Vermittlung durch Dritte) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Besch\u00e4ftigungszuschuss ( f\u00fcr schwer vermittelbare Arbeitslose) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Kranke Arbeitslose (\u00a7126 SGB III) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Arbeitslose mit Gr\u00fcndungszusch\u00fcssen oder sonstiger gef\u00f6rderter Selbst\u00e4ndigkeit Es soll der Unterschied zwischen offiziellen Arbeitslosenzahlen, der Zahl der Arbeitslosen, die nicht gez\u00e4hlt werden und der H\u00f6he der tats\u00e4chlichen Arbeitslosigkeit klar aufgef\u00fchrt werden.Bis die Ver\u00f6ffentlichung monatlich aktualisiert im Internet angeboten werden kann, sollen Mitteilungen \u00fcber die aktuellen Arbeitslosenzahlen mit folgenden und weitere Kategorien von bed\u00fcrftigen Friedrichshain-Kreuzbergern m\u00f6glichst monatlich an die Mitglieder der BVV und den Presseverteiler versandt werden. Bei den Kategorien soll auf Vollst\u00e4ndigkeit geachtet werden, so dass alle Bewohner Friedrichshain-Kreuzbergs, deren Lebensunterhalt nicht ausreichend durch ihre Erwerbst\u00e4tigkeit gesichert ist, aufgef\u00fchrt werden.Bei der Auflistung soll gezeigt werden, welche Gruppen zur Gesamtzahl in der Bev\u00f6lkerung hinzugez\u00e4hlt werden und welche Gruppen nicht als Arbeitslose gez\u00e4hlt werden. Hierbei soll die Gesamtanzahl der nicht ausreichend erwerbst\u00e4tigen und daher unterst\u00fctzungsbed\u00fcrftigen B\u00fcrger klar erkennbar sein. Fehlende Gruppen sind zu erg\u00e4nzen und auch zuk\u00fcnftig klar einzeln auszuweisen.Weiterhin soll nicht nur diese Berichterstattung m\u00f6glichst einfach lesbar und \u00fcbersichtlich dargestellt werden, sondern in Zukunft auch der Anteil der Besch\u00e4ftigten in Altersteilzeit, Teilzeit, als Aufstocker oder in Mehrfachbesch\u00e4ftigung, sowie der Anteil der Bev\u00f6lkerung in prek\u00e4rer Besch\u00e4ftigung m\u00f6glichst einfach und \u00fcbersichtlich dargestellt werden.\u00a0\u00a0BVV 26.11.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, beim Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg die regelm\u00e4ssige, m\u00f6glichst monatliche Ver\u00f6ffentlichung der Arbeitslosenzahlen f\u00fcr den Bezirk inklusive einer Aufschl\u00fcsselung s\u00e4mtlicher bei dieser Z\u00e4hlung nicht eingeschlossenen Gruppen von Erwerbslosen zu veranlassen. Bei Ver\u00f6ffentlichung der Arbeitslosenzahlen sollen folgende Kategorien, sowie alle weiteren (auch zuk\u00fcnftigen) Kategorien von Menschen, die ihren Lebensunterhalt nicht eigenst\u00e4ndig verdienen k\u00f6nnen aufgef\u00fchrt werden: ?\u00a0\u00a0\u00a0 Offizielle Arbeitslose nach Gesetzgebung unterschieden in AlgI und AlgII AlgI und/oder AlgII-bezieher \u00fcber 58 Jahren (\u00a7\u00a7428 SGBIII, 65 Abs. 4 SGBII, 53a Abs. 2 SGB II u.a.) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Ein-Euro-Jobs (Arbeitsgelegenheiten) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Fremdf\u00f6rderung ?\u00a0\u00a0\u00a0 Besch\u00e4ftigungsphase ?\u00a0\u00a0\u00a0 F\u00f6rderung von Arbeitsverh\u00e4ltnissen?\u00a0\u00a0\u00a0 Berufliche Weiterbildung ?\u00a0\u00a0\u00a0 Aktivierung und berufliche Eingliederung (z.B. Vermittlung durch Dritte) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Besch\u00e4ftigungszuschuss ( f\u00fcr schwer vermittelbare Arbeitslose) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Kranke Arbeitslose (\u00a7126 SGB III) ?\u00a0\u00a0\u00a0 Arbeitslose mit Gr\u00fcndungszusch\u00fcssen oder sonstiger gef\u00f6rderter Selbst\u00e4ndigkeit Es soll der Unterschied zwischen offiziellen Arbeitslosenzahlen, der Zahl der Arbeitslosen, die nicht gez\u00e4hlt werden und der H\u00f6he der tats\u00e4chlichen Arbeitslosigkeit klar aufgef\u00fchrt werden.Bis die Ver\u00f6ffentlichung monatlich aktualisiert im Internet angeboten werden kann, sollen Mitteilungen \u00fcber die aktuellen Arbeitslosenzahlen mit folgenden und weitere Kategorien von bed\u00fcrftigen Friedrichshain-Kreuzbergern m\u00f6glichst monatlich an die Mitglieder der BVV und den Presseverteiler versandt werden. Bei den Kategorien soll auf Vollst\u00e4ndigkeit geachtet werden, so dass alle Bewohner Friedrichshain-Kreuzbergs, deren Lebensunterhalt nicht ausreichend durch ihre Erwerbst\u00e4tigkeit gesichert ist, aufgef\u00fchrt werden.Bei der Auflistung soll gezeigt werden, welche Gruppen zur Gesamtzahl in der Bev\u00f6lkerung hinzugez\u00e4hlt werden und welche Gruppen nicht als Arbeitslose gez\u00e4hlt werden. Hierbei soll die Gesamtanzahl der nicht ausreichend erwerbst\u00e4tigen und daher unterst\u00fctzungsbed\u00fcrftigen B\u00fcrger klar erkennbar sein. Fehlende Gruppen sind zu erg\u00e4nzen und auch zuk\u00fcnftig klar einzeln auszuweisen.Weiterhin soll nicht nur diese Berichterstattung m\u00f6glichst einfach lesbar und \u00fcbersichtlich dargestellt werden, sondern in Zukunft auch der Anteil der Besch\u00e4ftigten in Altersteilzeit, Teilzeit, als Aufstocker oder in Mehrfachbesch\u00e4ftigung, sowie der Anteil der Bev\u00f6lkerung in prek\u00e4rer Besch\u00e4ftigung m\u00f6glichst einfach und \u00fcbersichtlich dargestellt werden.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}