{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Kein Interesse an einer sauberen Spree?\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1511-IV", "ausschuss": "", "address": ["Elsenbr\u00fccke", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Trifft es zu, dass sich das Bezirksamt gegen\u00fcber der zust\u00e4ndigen Senatsverwaltung einer positiven Stellungnahme f\u00fcr eine Weiterf\u00fchrung des Modellprojekts \"Spree 21\" zur Abwasserbeseitigung \u00a0verweigert?\u00a0Welche st\u00e4dtebaulichen Gr\u00fcnde sprechen nach Auffassung des Bezirksamts gegen eine Genehmigung des Weiterbetriebs der Anlage sowie weiterer, zus\u00e4tzlicher Anlagen auf dem Bezirksgebiet?\u00a0Wieso \u00fcberwiegen nach Ansicht des Bezirksamts die st\u00e4dtebaulichen Gr\u00fcnde das allgemeine Interesse der Bev\u00f6lkerung an einer sauberen Spree?\u00a0Nachfragen:Mit welcher Begr\u00fcndung ist das Bezirksamt gegen eine Betretbarkeit der Abwasserbeseitigungsanlage vor dem Hintergrund, dass bereits andere, tempor\u00e4r verankerte Fl\u00e4chen auf der Spree betreten werden d\u00fcrfen (Partyschiffe, Hostel, Badeschiff)?\u00a0Will das Bezirksamt in Kenntnis des Abschlussberichts der Technischen Universit\u00e4t Berlin (TU), wonach die betriebene Anlage einwandfrei funktioniert und seit Inbetriebnahme der Spree zehn Millionen Liter ungekl\u00e4rtes Abwasser erspart hat, sich f\u00fcr deren Zukunft \u00fcber den April 2015 hinaus einsetzenWenn ja, mit welchen Mitteln?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1: Also wir verweigern uns nicht, das hatte ich gerade ausgef\u00fchrt. \u00a0zu Frage 2: Mit den st\u00e4dtebaulichen Gr\u00fcnden f\u00fcr die ., f\u00fcr den Weiterbetrieb der Anlage hatte ich auch ausgef\u00fchrt. Was zus\u00e4tzliche Anlagen angeht verweise ich noch mal auf meine Beantwortung, es muss zun\u00e4chst entschieden werden wasserwirtschaftlich, seitens der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung, Umwelt und auch durch die Wasserbetriebe, ob man dieses System anwenden m\u00f6chte. Ich m\u00f6chte hier jetzt nicht die ganze Debatte aufmachen, es gibt aber auch konkurrierende \u00dcberlegungen bei diesen beiden Institutionen. Also das muss dort entschieden werden. Und wie weit man dann im Bereich der Spree zwischen grob gesprochen Elsenbr\u00fccke und M\u00fchlenschleuse viele von diesen Anlagen installiert, ist meines Erachtens nicht Gegenstand einer einsamen Entscheidung eines Stadtrats oder der Verwaltung, sondern dazu muss nach meiner Auffassung ein \u00f6ffentlicher Diskurs auch gef\u00fchrt werden, muss gesprochen werden im Sinne von B\u00fcrgerbeteiligung, ob man das dann so m\u00f6chte, also wenn die technischen Voraussetzungen alle gekl\u00e4rt sind, aber es ist schon eine Sache, die in das Landschaftsbild hineinwirkt mindestens, ich m\u00f6chte es jetzt noch nicht bewerten in welcher Form, aber es ist in gewisser Weise die Errichtung von Bauk\u00f6rpern im Flussbett, die sind ., die schwimmen ja nicht, sondern die werden ja fest verankert, weil sonst die Auftriebskr\u00e4fte, leere Rohre, wenn dann eben kein Regen war, nach oben treiben. Also das sind festverankerte Bauwerke und dar\u00fcber m\u00fcsste man dann auch wirklich noch mal im Rahmen einer B\u00fcrgerbeteiligung sprechen und dann kann man zu jedweder Entscheidung auch kommen.\u00a0zu Frage 3: Insofern, denke ich, ist auch die Frage \u00fcberwiegen st\u00e4dtebauliche Gr\u00fcnde per se das Interesse der Bev\u00f6lkerung an einer sauberen Spree eine Frage, die m\u00fcsste dann dort er\u00f6rtert werden. Wenn man die Fragestellung dann \u00fcberhaupt so zuspitzen m\u00f6chte.\u00a0zu Nachfrage 1: Bei dieser Abwasserr\u00fcckhalteanlage oder diesem R\u00fcckhaltebecken handelt es sich zun\u00e4chst mal um eine technische Anlage, wo wir gesagt haben, aus Sicherheitsgr\u00fcnden kann man das nicht einfach \u00f6ffentlich begehbar machen, aber ich verschweige auch nicht, dass wir etwas besorgt sind, dass diese Fl\u00e4chen als Erweiterung von . ja, wie soll ich mich da ., also es besteht die Gefahr, dass da l\u00e4rmhafte Nutzungen stattfinden und da vielleicht mehr gefeiert wird als uns recht sein kann. Und das Problem ist auch, was dann eine gewisse Vorbildwirkung entfaltet.Was die Schiffe angeht, Hostel, Partyschiff usw., das w\u00fcrde ich jetzt nicht vergleichen mit diesen technischen Anlagen, das ist ein ganz anderer Charakter und die Bad., also die Hostelschiffe, die haben ja einen Innenraum, aber ist bei dieser technischen Anlage alles eindeutig Open-Air und ich glaube, das muss man auch anders bewerten.\u00a0zu Nachfrage 2: Die ist eigentlich auch beantwortet. Also wir oder ich habe auch mit den Wasserbetrieben, ich habe auch mit der Senatsverwaltung gesprochen und gesagt, lasst uns diesen Pilotversuch verl\u00e4ngern. Im Prinzip warte ich da jetzt auf Antwort.zu Nachfrage 3: Das sollte glaube ich dann die dritte Nachfrage auch beantwortet haben. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4645442, 52.4971208]}}]}