{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "B\u00fcrgerbeteiligung; Schule; Kultur; Wirtschaft", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Bewerbungsverfahren zum Titel \"Fairtrade-Stadt\" f\u00fcr Friedrichshain-Kreuzberg offen gestalten!\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0In Bezug auf die Drucksache 1364/IV wird das Bezirksamt beauftragt:\u00a01. dass zu der lokalen Steuerungsgruppe f\u00fcr weltweit fair gehandelte Produkte weitere Zertifizierer eingeladen werden, die nicht unter dem Label \"Trans-Fair\" arbeiten. \u00a02. dass Berliner und regionale Akteure einer nachhaltigen Produktion zu dieser Steuerungsgruppe eingeladen werden. \u00a03. dass den \u00f6ffentlichen Einrichtungen wie Schulen sowie andere Organisationen der Zivilgesellschaft wie Vereine und Kirchen, vor einer vertraglichen Teilnahme an dem Siegel die Filmdokumentation von Donatien Lema\u00eetre \"Der faire Handel auf dem Pr\u00fcfstand\" zug\u00e4nglich gemacht wird. \u00a04. sich daf\u00fcr einzusetzen, dass im Rahmen des Freiluftkinos Kreuzberg in der laufenden Saison die Dokumentation \"Der faire Handel auf dem Pr\u00fcfstand\" gezeigt wird. \u00a05. vor Start einer lokalen Steuerungsgruppe der Namensgeber \"Fairtraide-Town\" um Auskunft zu ersuchen, in welchem Umfang die teilnehmenden Einrichtungen fair gehandelte Produkte konsumieren oder anbieten m\u00fcssen. \u00a0Begr\u00fcndung: \u00a0Gut gemeint ist noch nicht gut gemacht! Es bleiben nach kurzer Vorstellung der Bef\u00fcrworterInnen der Zertifizierer f\u00fcr den Titel \"Fairtrade-Stadt\" in einem Ausschuss viele Fragen offen. Die offenen aber vor allem nicht angesprochenen Fragen m\u00fcssen im Laufe des bezirklichen Bewerbungsverfahrens gekl\u00e4rt werden.\u00a0\u00a0BVV 20.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung:Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung,Ausschuss f\u00fcr Schule,Ausschuss f\u00fcr B\u00fcrgerbeteiligung und Transparenz, Verwaltungmodernisierung und IT, Gesch\u00e4ftsordnung,Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0KuBi 30.06.2015\u00c4nderungsantrag Antragsteller*in: Fraktion B'90/Gr\u00fcne, Kristine Jaath\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, noch in diesem Jahr gemeinsam mit der BVV eine \u00f6ffentliche Veranstaltung zum Thema \"Friedrichshain-Kreuzberg - Fairtrade-Town (?)\" [Arbeitstitel]\" zu organisieren. In der Veranstaltung sollen unterschiedliche Akteur*innen und Expert*innen u.a. Argumente pro & contra zum Thema Fairtrade er\u00f6rtern.Sofern m\u00f6glich, soll zu dieser Veranstaltung au\u00dferdem der Film \"Der faire Handel auf dem Pr\u00fcfstand\" gezeigt und anschlie\u00dfend von Fachleuten des fairen Handels und der Entwicklungszusammenarbeit bewertet und diskutiert werden.\u00a0\u00a0\u00a0B\u00fcTra 02.07.2015Der \u00c4nderungsantrag wird bei Stimmgleichheit abgelehnt.\u00a0\u00a0Schule 02.09.2015 | \u00c4nderungsantrag B'90/Die Gr\u00fcnenDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, noch in diesem Jahr gemeinsam mit der BVV eine \u00f6ffentliche Veranstaltung zum Thema \"Friedrichshain-Kreuzberg - Fairtrade-Town (?)\" [Arbeitstitel]\" zu organisieren. In der Veranstaltung sollen unterschiedliche Akteur*innen und Expert*innen u.a. Argumente pro & contra zum Thema Fairtrade er\u00f6rtern.Sofern m\u00f6glich, soll zu dieser Veranstaltung au\u00dferdem der Film \"Der faire Handel auf dem Pr\u00fcfstand\" gezeigt und anschlie\u00dfend von Fachleuten des fairen Handels und der Entwicklungszusammenarbeit bewertet und diskutiert werden.\u00a0\u00a0KuBi 06.10.2015Der \u00c4nderungsantrag wird mehrheitlich abgelehnt.\u00a0\u00a0WiO 08.12.2015Der \u00c4nderungsantrag wird mehrheitlich angenommen.\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, im ersten Halbjahr 2016 gemeinsam mit der BVV eine \u00f6ffentliche Veranstaltung zum Thema \"Friedrichshain-Kreuzberg - Fairtrade-Town (?)\" [Arbeitstitel]\" zu organisieren. In der Veranstaltung sollen unterschiedliche Akteur*innen und Expert*innen u.a. Argumente pro & contra zum Thema Fairtrade er\u00f6rtern.Sofern m\u00f6glich, soll zu dieser Veranstaltung au\u00dferdem der Film \"Der faire Handel auf dem Pr\u00fcfstand\" gezeigt und anschlie\u00dfend von Fachleuten des fairen Handels und der Entwicklungszusammenarbeit bewertet und diskutiert werden.\u00a0\u00a0BVV 16.12.2015\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, im ersten Halbjahr 2016 gemeinsam mit der BVV eine \u00f6ffentliche Veranstaltung zum Thema \"Friedrichshain-Kreuzberg - Fairtrade-Town (?)\" [Arbeitstitel]\" zu organisieren. In der Veranstaltung sollen unterschiedliche Akteur*innen und Expert*innen u.a. Argumente pro & contra zum Thema Fairtrade er\u00f6rtern.Sofern m\u00f6glich, soll zu dieser Veranstaltung au\u00dferdem der Film \"Der faire Handel auf dem Pr\u00fcfstand\" gezeigt und anschlie\u00dfend von Fachleuten des fairen Handels und der Entwicklungszusammenarbeit bewertet und diskutiert werden.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1364-01-IV"}}]}