{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Verk\u00e4ufer", ""], "title": "Einwohnerversammlung G\u00f6rlitzer Park\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie bewertet das Bezirksamt die von der BVV einberufene Einwohnerversammlung zum Thema G\u00f6rlitzer Park am vergangenen Donnerstag im Jugendhaus Chip? \u00a0Welche Erkenntnisse liegen dem Bezirksamt \u00fcber die Arbeit der Polizei rund um den G\u00f6rlitzer Park vor?\u00a0Wie bewertet das Bezirksamt die Arbeit der Polizei rund um den G\u00f6rlitzer Park? \u00a0Nachfragen:\u00a0Welche momentane Schlussfolgerung zieht das Bezirksamt zur Situation im G\u00f6rlitzer Park seit der Gr\u00fcndung der Taskforce? \u00a0Welche Ma\u00dfnahmen hat bisher das Bezirksamt zur Eind\u00e4mmung des Drogenhandels und der Kriminalit\u00e4t im G\u00f6rlitzer Park umgesetzt und welche Ma\u00dfnahmen sind derzeit geplant?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Herrmann\u00a0zu Frage 1: Wie schon bei der Einwohner*innenanfrage gilt auch hier, das Bezirksamt bewertet nicht die Veranstaltungen der BVV. Alle die da waren, Sie waren ja auch da, konnten sich selbstverst\u00e4ndlich ein Bild machen, so auch wir. Wir haben in der letzten Bezirksamtssitzung dar\u00fcber auch gesprochen, aber\u00a0 wir haben noch keine abgeschlossene Meinung zu dem Prozess. Wir m\u00fcssen allerdings zur Kenntnis nehmen und in der Presse ist das ja so ein bisschen hochstilisiert worden, auch mit der Frage, ist Kreuzberg unregierbar, was sozusagen besonders chaotisch hier ist etc. etc. Ich m\u00f6chte aber ein Augenmerk darauf hinweisen, dass wir uns in ganz Berlin in einer Situation befinden, wo Menschen in sehr unterschiedlicher Art und Weise, aber nichtsdestotrotz in einer lauten und vor allen Dingen auch in einer deutlichen Art und Weise in unterschiedlichsten BVVen ihre Meinung kundtun. Wir haben das in Steglitz-Zehlendorf, da geht es glaube ich gerade um Hunde am Schlachtensee, wenn ich mich nicht irre, wo eine Stadtr\u00e4tin sogar k\u00f6rperlich bedr\u00e4ngt worden ist. Wir haben die Situation am Mauerpark in Mitte, wir haben die Situation im Prenzlauer Berg bzw. Pankow, wenn es um Wohnungsbau geht. Wir haben die Situation in unterschiedlichsten B\u00fcrgerversammlungen in den unterschiedlichsten Bezirken und die Berichtserstattung zur Olympia-Diskussion mit dem regierenden B\u00fcrgermeister gleicht sozusagen der Berichtserstattung zum G\u00f6rlitzer Park bis auf eine einzige Stelle fast aufs Haar, da ist noch ., also wir haben nach zwei Stunden bzw. die BVV hat nach zwei Stunden die Veranstaltung abgebrochen. Die Olympia-Veranstaltung ist nicht abgebrochen worden. Ansonsten sind, wie gesagt, die Beschreibungen der Situation vor Ort identisch.Das hei\u00dft also, das ist kein Thema von Friedrichshain-Kreuzberg, sondern es ist ein Thema in den politischen Parteien aktiven und im Parlamentarismus aktiven Menschen. Wir m\u00fcssen uns tats\u00e4chlich Gedanken machen inklusive derer, die mit uns diskutieren wollen, wie es am G\u00f6rlitzer Park war, und wie Politik und Anwohnerinnen und Anwohner in die Diskussion kommen k\u00f6nnen und ins Gespr\u00e4ch kommen k\u00f6nnen, ohne dass man br\u00fcllt, ohne dass man die Menschen beleidigt, wenn sie eine andere Meinung haben und ohne, dass man Veranstaltungen sprengt.Ja, genau das meine ich. Genau das meine ich. Genau das meine ich. Wenn wir hier gemeinsam die Dinge ver\u00e4ndern wollen und wenn wir unterschiedliche Meinungen austauschen wollen und vor allen Dingen wenn wir auch Ver\u00e4nderungen miteinander wollen, dann m\u00fcssen wir uns miteinander auch anschauen letztendlich, wie die Prozesse zu begreifen sind und das Bezirksamt, ich kann jetzt nur f\u00fcr das Bezirksamt sprechen, brauchen wir ., m\u00fcssen wir mit Sicherheit \u00fcber andere Formate nachdenken. Das Interessante ist, es ist in der Tat partei\u00fcbergreifend. Was ich gerade angesprochen habe, betrifft CDU-B\u00fcrgermeister, betrifft SPD-B\u00fcrgermeister, wenn wir bei den B\u00fcrgermeistern bleiben, betrifft Gr\u00fcnen-B\u00fcrgermeister, betrifft Rot-Gr\u00fcn-Schwarz vertretende BVV-Vorst\u00e4nde, also es geht querbeet. Es ist keine Frage von ., die Linke habe ich nicht vergessen, Entschuldigung, aber Ihr habt gerade keinen B\u00fcrgermeister. Ja, ja, ja ich wei\u00df, ich wei\u00df, ich wei\u00df.Also auch bei Euch, auch wenn die Linken B\u00fcrgermeister*innen stellen, an Eurer Stelle waren es ja die Frauen, das finde ich ja auch sehr ehrenwert, deswegen sind wir ja so wenig, weil Eure nicht mehr da sind. Ich bedaure das einmal . jedes Mal wieder, wenn wir uns im Rat der B\u00fcrgermeister treffen, das wisst Ihr aber auch.So. Es ist und das sage ich noch mal, ein Ausdruck von Politik und Auseinandersetzung und gesellschaftlicher Auseinandersetzung. Das kriegen Sie auch mit, wenn Sie B\u00fcrgerbriefe kriegen, ich nehme mal an, das sind nicht nur wir, das kriegen Sie mit, wenn Menschen, die nicht einverstanden sind mit einer Politik eines BVVlers, dass man den Rechtsanwalt bem\u00fcht etc. etc., also die Bandagen werden h\u00e4rter und ich glaube schon, dass wir uns in dieser Stadt dar\u00fcber gemeinsam Gedanken machen m\u00fcssen. \u00a0zu Frage 2: Sie erinnern sich, dass wir schon mal, ich glaube, wir haben es der BVV zur Verf\u00fcgung gestellt, wenn ich mich nicht irre, die Auskunftsfreudigkeit der Senatsverwaltungen, ganz besonders der Senatsinnenverwaltung hat weiterhin Bestand. Uns liegen keine Erkenntnisse der Arbeit der Polizei vor, weil die Polizei sich nicht in der Lage sieht, sozusagen zu antworten. Sie arbeiten auf Anfragen der BVV dem Bezirksamt nicht zu.\u00a0zu Frage 3: Es kommt darauf an. Es ist sozusagen unterschiedlich zu werten. Wenn die Polizei vor Ort ist, ist tats\u00e4chlich ., kann man eine Ver\u00e4nderung sp\u00fcren. Sobald die Polizei weg ist, haben wir den gleichen Zustand. Das hei\u00dft also, eine durch die Pr\u00e4senz ja, sind zumindest die Treppen im G\u00f6rlitzer Bahnhof freier, vielleicht ist auch der G\u00f6rlitzer Park ein wenig leerer, aber das dauert genau zehn Minuten, wenn die Polizei weg ist, haben wir den gleichen Zustand. Das hei\u00dft also, das ist meine Beurteilung, es ver\u00e4ndert sich nichts durch die Repression. Interessant ist allerdings, und darauf m\u00f6chte ich hinweisen, dass sich ja gesetzlich \u00fcberhaupt noch gar nichts ver\u00e4ndert hat zu dem Zustand von 2013 und 2014, wo wir mehrfach die Polizei, den Polizeipr\u00e4sidenten und auch den Innensenator gebeten haben, im Grunde die Aufgabe der Bek\u00e4mpfung der Drogenkriminalit\u00e4t anzunehmen. Sie haben zum Teil w\u00f6chentlichen Razzien gemacht. Jetzt pl\u00f6tzlich, ich glaube heute oder gestern stand es in der Zeitung, hat man 35 Festnahmen und die Staatsanwaltschaft nimmt es ernster. Und ich sage Ihnen, ein Schelm, der Arges dabei denkt. Ich verstehe nicht, warum zwei Jahre nichts passiert ist, au\u00dfer w\u00f6chentliche Razzien, die \u00fcberhaupt nichts bewirkt haben, wo die Kollegen, die vor Ort die Razzien durchgef\u00fchrt haben, es immer wieder geschildert haben, die waren noch am Schreiben sozusagen ihrer ., also haben noch die Aufnahme gemacht und derjenige, den sie festgenommen hatten, war schon wieder an dem Ort des Geschehens, wo sie ihn festgenommen hatten. Und pl\u00f6tzlich ist es anders. Wo war die Polizei zwei Jahre lang? Wo war der Innensenator zwei Jahre lang und was hat die Staatsanwaltschaft zwei Jahre lang gemacht. Das muss sich der Innensenator fragen lassen.\u00a0Jetzt w\u00fcrde ich gerne noch mal auf das Sicherheitskonzept zur\u00fcckkommen, was Herr Henkel angek\u00fcndigt hat. Ich glaube, ich habe das letzte Mal in der BVV schon gesagt, es gibt weiterhin keine Information dar\u00fcber. Daraufhin haben wir jetzt oder ich habe sowohl den Polizeipr\u00e4sidenten angeschrieben als auch den Innensenator, dass wir darum bitten, dass sie uns mitteilen, wo sie denn gedenken, \u00fcberhaupt die Sonderzonen einzurichten, also die Null-Toleranz-Zonen einzurichten, wie sie gedenken, es zu kontrollieren und ich habe vor allen Dingen nachgefragt, wie sich die Polizei als Sicherheitskonzept, was nicht in der Form wie jetzt gerade im Wrangelkiez agiert wird, ein Sicherheitskonzept f\u00fcr den Wrangelkiez und vor allen Dingen auch f\u00fcr Friedrichshain vorstellen, weil, ich muss mich wiederholen, sehr deutlich ist, dass die Menschen sowohl im Simon-Dach-Kiez als auch im Wrangelkiez deutlich Angst haben. Sie m\u00f6chten mehr Polizei haben, aber sie m\u00f6chten die Polizei anders haben, als wie sie im Moment agiert. Also hier in Friedrichhain ist so gut wie \u00fcberhaupt gar keine Polizei sichtbar. Also es ist gerade das Gegenteil von dem mehr oder weniger, was im Wrangelkiez gerade ist und es gibt \u00fcberhaupt keine Antworten, weil das Einzige, was der Polizei bisher einf\u00e4llt, ist ein Blick zu meinem Kollegen Peter Beckers, na ja, wir k\u00f6nnen ja mal gemeinsam mit dem Ordnungsamt Streife laufen. So. Wenn das die Antwort ist, wenn das die Antwort ist der Polizei und des Polizeipr\u00e4sidenten und vor allem des Innensenators, auf berechtigte Anliegen der Anwohnerschaft und es geht nicht darum, die Polizei wie wild durch die Kieze laufen zu lassen, sondern tats\u00e4chlich gemeinsam auch mit Anwohnern und es gibt Anwohnerinitiativen in beiden Ortsteilen, gemeinsam zu \u00fcberlegen, wie man es gestalten kann. Die Polizei vor Ort ist f\u00fcr solche Gespr\u00e4che bereit, das wei\u00df ich, aber die haben keine Konzepte, sondern sie ziehen im Moment v\u00f6llig blank. Sie ziehen v\u00f6llig blank und das Einzige, was im Moment passiert ist das, was passiert. So und dann haben wir immer ein bisschen Ruhe und dann geht es wieder von vorne los. \u00a0zu Nachfrage 1: Zur Taskforce kann ich Ihnen sagen, es gab eine einzige Sitzung mit mir. Danach gab es mit ., also die tats\u00e4chliche Taskforce hat keine Sitzung mehr stattgefunden. Es gibt eine Arbeitsgruppe oder eine Unterarbeitsgruppe der sogenannten Taskforce zum Bezirk, da geht es in erster Linie um die Parkgestaltung, da ist eher das Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt gefragt. Alle rechtlichen Fragen zur Schwerpunktzone, zur Sicherheit usw. usw. findet ohne Bezirk statt, wenn es \u00fcberhaupt noch stattfindet. \u00a0zu Nachfrage 2: Die Eind\u00e4mmung von Drogenhandel und Kriminalit\u00e4t ist Aufgabe der Senatsinnenverwaltung und des Polizeipr\u00e4sidenten. Es ist nicht die Aufgabe des Bezirks, in diesem Handlungsfeld t\u00e4tig zu werden. Daf\u00fcr haben wir die Senatsinnenverwaltung und daf\u00fcr haben wir die Polizei. Und von daher, der Weg zu Herrn Henkel ist ja nicht so weit f\u00fcr Ihre Fraktion auch, von daher ist es vielleicht mal angebracht, das muss ja dann nicht im Abgeordnetenhaus sein, tats\u00e4chlich mal eine Frage zu stellen, wie es eigentlich tats\u00e4chlich aussehen soll. Die Kooperation letztendlich hat sich auf Seiten des Bezirksamts, was die Kriminalit\u00e4tspr\u00e4vention betrifft, auf den st\u00e4dtebaulichen Teil sozusagen konzentriert. Das ist die Umsetzung oder teilweise Umsetzung der Empfehlungen der Polizeiarchitektin, das habe ich hier schon mal dargestellt, was so einerseits den R\u00fcckschritt betrifft, andererseits auch eventuelles Schlie\u00dfen von einigen Eing\u00e4ngen und auch, dass vor allen Dingen .. auch zusch\u00fctten von Gr\u00e4ben und vor allem auch das Saubermachen des Parks. Das hat das Bezirksamt gemacht. Aber alles, was mit Kriminalit\u00e4t und Drogenhandelskriminalit\u00e4t zu tun hat, ist Aufgabe der Senatsinnenverwaltung. Dankesch\u00f6n. \u00a0Herr Dahl: Angesichts der gemachten Erfahrungen halten Sie eine Fortsetzungsveranstaltung, wie von Ihrer Fraktion gefordert, f\u00fcr sinnvoll?\u00a0zu Nachfrage 3: Ich halte es f\u00fcr sinnvoll, dass wir weiter im Gespr\u00e4ch bleiben und dass wir uns eben nicht abschrecken lassen. Und das meinte ich vorhin, dass wir uns auch \u00fcber andere Formate Gedanken machen m\u00fcssen. Es kann nicht sein, dass wenn 30 Leute gegen 200, 250 anschreien, die definitiv diskutieren und reden wollen, dass wir sagen als BVV, ich spreche jetzt mal in Euren Namen, oder wir auch als Bezirksamt, dass wir sagen, wir verstecken uns oder wir gehen nicht weiter ins Gespr\u00e4ch. Wie die Formate aussehen sollen und k\u00f6nnten, kann ich noch nicht sagen, aber im Gespr\u00e4ch muss man bleiben, weil, daf\u00fcr sind wir zurzeit gew\u00e4hlt f\u00fcr diese Wahlperiode. Wenn Sie das f\u00fcr die n\u00e4chste Wahlperiode anders machen, k\u00f6nnen Sie das tun und Sie werden die gleichen Diskussionen haben und Sie werden hier sitzen und dann wird da nicht Panhoff stehen, dann wird da XY stehen etc., weil das ist genau die Form von Auseinandersetzung. Das ist genau die Form der Auseinandersetzung, wie sie uns nicht weiterf\u00fchren. Deswegen werden wir im Gespr\u00e4ch bleiben. Da sind Leute, die haben viele Wochen und Monate sich Gedanken gemacht. Da sind ja auch Vorschl\u00e4ge gemacht worden, die zum Teil sicherlich ungew\u00f6hnlich waren, aber ich denke, dass wir\u00a0 uns nicht wegducken, sondern dass wir weitermachen. \u00a0Herr Amiri: Ich wollte noch mal fragen, ob die Frau B\u00fcrgermeisterin die Anfrage meines Landesvorsitzenden Dr. Klaus Lederer aus dem Abgeordnetenhaus kennt, wo er nachfragt nach den Konzepten, die der Innensenator oder die Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres entwickelt bez\u00fcglich Drogenkriminalit\u00e4t und anderen Sachen, die in dieser Anfrage thematisiert wurden, denn, dann werden Sie sehen, dass die Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres \u00fcberhaupt kein Konzept hat, da einfach nur ein paar Repressionsmethoden aneinandergereiht hat und immer, wenn man wirklich nach einem Konzept fragt, einfach nur irgendwelche Arbeitsgruppen, die irgendwann mal Ergebnisse liefern, verwiesen wird, aber eindeutig klar wird, es gibt gar kein Konzept.\u00a0zu Nachfrage 4: Kenn ich noch nicht. W\u00e4re sehr sch\u00f6n, wenn Ihr mir die Antworten zuschicken w\u00fcrdet, hei\u00dft aber auch, da sind Sie dann alle sehr kontinuierlich, also vom Innensenator bis zum Polizeipr\u00e4sidenten bis zum Direktor der Direktion 5, weil ich kriege auch diese Antworten, d. h. es gibt tats\u00e4chlich gar nichts. Ich kann Ihnen aber auch sagen, ich glaube, dass das auch ein Problem ist, weil der Generalstaatsanwalt ja schon in der ersten und f\u00fcr mich einzigen Sitzung der Taskforce es sehr bedenklich fand, was die Vorschl\u00e4ge des Innensenators waren. Wahrscheinlich haben sie rechtliche Probleme und vor allen Dingen haben sie Probleme, sich irgendetwas zu \u00fcberlegen, wie sie es denn umsetzen wollen. Und das habe ich hier schon mal gesagt: Null Gramm hei\u00dft, du darfst nichts bei dir f\u00fchren, und zwar als User genauso wenig wie als Verk\u00e4ufer. Ich sage noch mal: Wer kontrolliert dann vor allen Dingen wen? Und das kriegen sie meiner Meinung nach nicht, also ich bin jetzt keine Juristin, aber das kriegen sie meiner Meinung nach nicht wirklich sauber geregelt und deswegen wird es entweder gar nicht kommen, dann wird es irgendeinen anderen Aufschlag geben, da bin ich mir sicher, aber . oder aber es wird etwas geben, wo ich mir sehr sicher bin, dass das Abgeordnetenhaus und entsprechende Juristinnen und Juristen das sehr kritisch begleiten werden. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1584-IV"}}]}