{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Theaterschiff am Urbanhafen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-0049-III", "ausschuss": "", "address": ["Liegeplatz", ""], "text": "\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\nIch frage\ndas Bezirksamt:\n\u00a0\n\nWie ist der aktuelle Stand\n     betreffend das Theaterschiff am Urbanhafen? \nWarum und wann muss das Schiff\n     den Urbanhafen verlassen? \nWelche Kaufinteressenten gibt\n     es gegenw\u00e4rtig? \nWarum wurde bislang kein neuer\n     Investor gefunden? \n\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nFriedrichshain-Kreuzberg, den 11.12.2006\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 DIE LINKE.PDS\u00a0\u00a0\u00a0 Seid, Barbara\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n\nBezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 14.10.08\nAbt. Bauen, Wohnen und Immobilienservice\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n- 3260 \u2013\nStadtratr\u00e4tin\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nFrau Seid\nBezirksverordnete\n\u00a0\n\u00fcber\n\u00a0\nFrau\nBurkert-Eulitz\nBezirksverordnetenvorsteherin\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\n\nBetr.\nSchriftliche Beantwortung der M\u00fcndlichen Anfrage Nr.\u00a0 049/III \u2013 Theaterschiff am Urbanhafen aus der BVV-Sitzung\nvom 13.12.06\n\u00a0\nSehr\ngeehrte Frau Seid,\n\u00a0\nIhre o.g. M\u00fcndliche Anfrage beantworte ich wie folgt:\n\u00a0\n\nWas ist\n     der aktuelle Stand betreffend des Theaterschiffes am Urban?\n\n\u00a0\nAntwort:\nDer Zugang zum Theaterschiff erfolgt\n\u00fcber eine \u00f6ffentliche Gr\u00fcnanlage. Der Mietvertrag \u00fcber den Zugangsweg wurde am\n07.04.97 zum 31.12.97 gek\u00fcndigt. Seitdem ist die Nutzung nur geduldet, das\nSchiff liegt nicht in der Verf\u00fcgungsgewalt des Bezirksamtes. Die\nEigentumsverh\u00e4ltnisse am Schiff sind immer noch ungekl\u00e4rt. Alle notwendigen\nGenehmigungen (Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Wasser- und\nSchifffahrtsamt (WSA)) sind ausgelaufen. Zum 31.03.2006 hat das WSA die\nBeseitigung des Schiffes angeordnet, leider ohne Erfolg. Die weitere\nVorgehensweise und die Festsetzung eines Zwangsgeldes wird derzeit beim WSA\nintern juristische \u00fcberpr\u00fcft.\n\u00a0\n\nWarum\n     und wann muss das Schiff den Urbanhafen verlassen?\n\n\u00a0\nAntwort:\nGem\u00e4\u00df der 1998 im Bezirk\nbeschlossenen Leitbilder f\u00fcr die k\u00fcnftige Entwicklung des Bereiches am ehem.\nUrbanhafen steht der Liegeplatz nicht mehr zur Verf\u00fcgung. Die Entfernung des\nSchiffes sollte so schnell wie m\u00f6glich erfolgen ( siehe unter 1.).\n\u00a0\n\nWelche\n     Kaufinteressenten gibt es gegenw\u00e4rtig?\n\n\u00a0\nAntwort:\nDem Bezirksamt sind derzeit keine\nKaufinteressenten bekannt. \n\u00a0\n\nWarum\n     wurde bislang kein neuer Investor gefunden?\n\nAntwort:\nIn der Vergangenheit\nsind Kaufinteressenten vorstellig geworden, jedoch gab es keine konkreten bzw.\nrealisierbaren Konzepte. Eine Nutzung des Theaterschiffes ist nur an einem\nanderen Liegeplatz m\u00f6glich, da der derzeitige Liegeplatz nicht mehr zur Verf\u00fcgung\nsteht (siehe unter 2.).\n\u00a0\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n\u00a0\n\u00a0\nJutta\nKalepky\nDez BWI\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}