{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Besch\u00e4ftigungsf\u00f6rderung im \u00f6ffentlichen Interesse\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie viele erwerbslose Personen wurden in diesem Jahr bisher in besch\u00e4ftigungsf\u00f6rdernde Ma\u00dfnahmen (FAV u.a.), die im \u00f6ffentlichen Interesse liegen (z.B. Familien- oder Nachbarschaftszentren), vermittelt?\u00a0Wie viele waren dies im letzten Jahr?\u00a0Wie viele Bedarfsanmeldungen durch soziale Einrichtungen sind bisher in 2015 aus welchen Gr\u00fcnden abschl\u00e4gig beschieden worden?\u00a0Nachfrage: \u00a0Aus welchen Gr\u00fcnden ist die Einbeziehung unseres Bezirks in das Bundesprogramm Soziale Teilhabe am Arbeitsmarkt abgelehnt worden?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0 Abt. Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 SozBeschB\u00fcDDez\u00a0\u00a0Ihre Anfrage wird beantwortet wie folgt:\u00a0Wie viele erwerbslose Personen wurden in diesem Jahr bisher in besch\u00e4ftigungsf\u00f6rdernde Ma\u00dfnahmen (FAV u.a.), die im \u00f6ffentlichen Interesse liegen (z.B. Familien- oder Nachbarschaftszentren), vermittelt?\u00a0Bis einschlie\u00dflich August 2015 gab es in Friedrichshain-Kreuzberg 116 Neueintritte in FAV im Rahmen \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Besch\u00e4ftigung.\u00a0Wie viele waren dies im letzten Jahr?\u00a0Im Jahre 2014 waren es 176.\u00a0Wie viele Bedarfsanmeldungen durch soziale Einrichtungen sind bisher in 2015 aus welchen Gr\u00fcnden abschl\u00e4gig beschieden worden?\u00a08 Konzepte wurden seitens des Bezirks nicht unterst\u00fctzt.\u00a0Zu den Gr\u00fcnden z\u00e4hlen:?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 die Kriterien der Zus\u00e4tzlichkeit und Wettbewerbsneutralit\u00e4t waren nicht erf\u00fcllt ?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 fehlende Schl\u00fcssigkeit des Konzepts?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 keine Abgrenzung zu AGH-Inhalten bzw. fehlender Projektcharakter\u00a0Dar\u00fcber hinaus wurden 7 Antr\u00e4ge von Arbeitgebern durch das Jobcenter abgelehnt, weil die individuellen F\u00f6rdervorrausetzungen des Personalvorschlags nicht erf\u00fcllt waren. In einem Fall hat die konkrete Person die Arbeitsstelle nicht angetreten.\u00a0Seit Juli werden keine neuen Konzepte zur Pr\u00fcfung mehr angenommen, weil die Planung von 154 Soll-Eintritten f\u00fcr den 2. Arbeitsmarkt erreicht wurde. Der 1. Arbeitsmarkt ist nicht betroffen. Die FAV-Planung f\u00fcr 2016 liegt noch nicht vor.\u00a0\u00a0Nachfrage:\u00a0Aus welchen Gr\u00fcnden ist die Einbeziehung unseres Bezirks in das Bundesprogramm Soziale Teilhabe am Arbeitsmarkt abgelehnt worden?\u00a0Die konkreten Gr\u00fcnde sind nicht bekannt. Mit Schreiben des BMAS vom 07.08.2015 wurde das Jobcenter dar\u00fcber informiert, dass sich deutlich mehr Jobcenter mit deutlich mehr Pl\u00e4tzen beworben haben, als gef\u00f6rdert werden k\u00f6nnen und eine Auswahl erforderlich wurde. Nach Auswertung aller Bewerbungen wurde unser Jobcenter leider nicht ausgew\u00e4hlt. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Mildner-Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1870-IV"}}]}