{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4388086, 52.5220513]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Pufendorfstra\u00dfe", ""], "title": "Schluss mit der Wagenburgmentalit\u00e4t im Bezirksamt!\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nWir fragen das Bezirksamt:Warum wurde der Wagenburg in der Friedenstr./Pufendorfstr. nunmehr ein bezirkseigenes Grundst\u00fcck in der G\u00fcrtelstr. 26 zur Verf\u00fcgung gestellt?\u00a0Ist ein Miet- oder Pachtvertrag abgeschlossen worden?\u00a0Was hat das Bezirksamt dazu veranlasst, einen Vertrag abzuschlie\u00dfen, ohne zuvor die BVV bzw. den zust\u00e4ndigen Ausschuss durch Vorlage des Vertragsentwurfs zu informieren?\u00a0Hat das Bezirksamt vor Abschluss des Vertrages Optionen f\u00fcr eine andere Nutzung ernsthaft gepr\u00fcft, insbesondere des Circus Cabuwazi, den Bau neuer Wohnungen durch st\u00e4dtische Wohnungsbaugesellschaften oder Infrastruktur?\u00a0Warum behauptete das Bezirksamt wahrheitswidrig gegen\u00fcber der BVV, dass kein bezirkseigenes Grundst\u00fcck f\u00fcr den Circus Cabuwazi zur Verf\u00fcgung st\u00fcnde?\u00a0Was sind die wesentlichen Vertragsbedingungen im Hinblick auf Vertragsdauer, Mietzins, Verl\u00e4ngerungsoption, K\u00fcndigungsm\u00f6glichkeiten?\u00a0Wof\u00fcr wurde das Grundst\u00fcck G\u00fcrtelstr. 26 bislang genutzt?Warum wurden die Anlieger*innen bisher nicht informiert und befragt und wenn nein, warum nicht?\u00a0Wie bewertet das Bezirksamt das Verfahren, das zum Abschluss des Mietvertrags gef\u00fchrt hat, insbesondere vor dem Hintergrund der sonst im Bezirk gefundenen Standards f\u00fcr Transparenz, \u00d6ffentlichkeitsbeteiligung und Demokratie von unten?\u00a0Welche Verpflichtungen der Wagenburg \"Laster und H\u00e4nger\" in der Revaler Str. bestehen?\u00a0Werden die Pflichten durch das Bezirksamt kontrolliert?\u00a0Welche davon wurden seit Abschluss des Vertrags in welchem Umfang wie oft und wann umgesetzt (Bitte um eine Auflistung)?Welche Ma\u00dfnahmen werden gegebenenfalls bei Versto\u00df ergriffen?\u00a0Welche Umweltauflagen insbesondere f\u00fcr das Abstellen von Kfz auf dem Gel\u00e4nde bestehen?Welche Veranstaltungen wurden seit Vertragsabschluss von \"Laster und H\u00e4nger\", wie im Stadtplanungsausschuss angek\u00fcndigt, f\u00fcr die Nachbarschaft kostenlos angeboten (Bitte um eine Auflistung)?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Wortprotokoll BVV 29.04.2015\u00a0Herr Dahl: F\u00fcr die wichtigen Fragen bestehen nat\u00fcrlich gro\u00dfe Anfragen, um Ihre Frage von vorhin nochmal zu beantworten.Ich wei\u00df ja, dass in dieser Bezirksverordnetenversammlung durchaus der eine oder andere Wagenburgfan sitzt und es da gro\u00dfe Bef\u00fcrwortungen gibt. Im Prinzip habe ich da ja auch gar nichts gegen und auch meine Fraktion nicht, nur man muss sich die Frage stellen, haben wir f\u00fcr die Fl\u00e4chen, die uns zur Verf\u00fcgung stehen, nicht wichtigere Aufgaben, die man damit entsprechend erf\u00fcllen kann: Kita-Standorte, Sportfl\u00e4chen oder eben auch Freifl\u00e4chen, ja, als solche f\u00fcr die Allgemeinheit oder aber eben auch sozialer Wohnungsbau. Und wir sind der Meinung, dass das in der Tat die vordringlichen Bedarfe sind in unserem Bezirk und wir deswegen nicht ohne Weiteres Fl\u00e4chen f\u00fcr einen Appel und ein Ei an einige Wenige abgeben, die dort eben dann ihren Traum vom alternativen Leben in einer Wagenburg entsprechend fr\u00f6nen k\u00f6nnen. Wir \u00e4rgern uns aber vor allen Dingen auch \u00fcber andere Punkte. Das Stichwort: Allmachtsfantasien ist ja hier von der Linken das letzte Mal gefallen. So eine gewisse Hybris spielt auch hier wieder mit. Da wird dann einfach \u00fcber Nacht ., zieht dann diese Wagenburg einfach um, niemand wird vorher informiert und man fragt sich nat\u00fcrlich dann schon, warum wird eigentlich hier in Sachen Transparenz und B\u00fcrgerbeteiligung immer Wasser gepredigt, wenn andere etwas falsch machen, aber wenn es dann selbst rangeht, wird gnadenlos Wein gesoffen. Das finden wir in der Tat philisterhaft und verlogen und kritisieren das hier auch ganz zu recht. Ja, auch mal ein Fremdwort nutzen, nutzt ja manchmal. Und dann gibt es nat\u00fcrlich noch einen anderen Punkt, den wir uns hier ., der uns \u00fcbel aufst\u00f6\u00dft. Wir hatten ja mehrfach die Frage, wo k\u00f6nnte der Circus Cabuwazi in diesem Bezirk bleiben, gestellt, insbesondere auch konkret die Frage, ob es bezirkliche Grundst\u00fccke gibt. Das ist schlicht und ergreifend verneint worden, wahrheitswidrig, wie sich nun zeigt, denn offensichtlich h\u00e4tte dieses Grundst\u00fcck ja zumindest mal angedacht werden k\u00f6nnen und angeboten werden k\u00f6nnen. Das ist nicht geschehen und das \u00e4rgert uns enorm. Deswegen folgende Fragen und ich erspare sie Ihnen diesmal nicht und lese sie Ihnen diesmal vor: \u00a01)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Warum wurde der Wagenburg in der Friedenstra\u00dfe/Pufendorfstra\u00dfe nunmehr ein bezirkseigenes Grundst\u00fcck in der G\u00fcrtelstr. 26 zur Verf\u00fcgung gestellt?2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ist ein Miet- oder Pachtvertrag abgeschlossen worden?3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Was hat das Bezirksamt dazu veranlasst, einen Vertrag abzuschlie\u00dfen, ohne zuvor die BVV bzw. den zust\u00e4ndigen Ausschuss durch Vorlage des Vertragsentwurfs zu informieren?4)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hat das Bezirksamt vor Abschluss des Vertrages Optionen f\u00fcr eine andere Nutzung ernsthaft gepr\u00fcft, insbesondere des Circus Cabuwazi, den Bau neuer Wohnungen durch st\u00e4dtische Wohnungsbaugesellschaften oder Infrastruktur etc.?5)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Warum behaupte das Bezirksamt wahrheitswidrige gegen\u00fcber der BVV, dass kein bezirkseigenes Grundst\u00fcck f\u00fcr den Circus Cabuwazi zur Verf\u00fcgung st\u00fcnde?6)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Was sind die wesentlichen Vertragsbedingungen im Hinblick auf Vertragsdauer, Mietzins, Verl\u00e4ngerungsoption, K\u00fcndigungsm\u00f6glichkeiten?7)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wof\u00fcr wurde das Grundst\u00fcck G\u00fcrtelstr. 26 bislang genutzt?8)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Warum wurden die Anlieger*innen bisher nicht informiert und befragt und, wenn nein, warum nicht?9)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie bewertet das Bezirksamt das Verfahren, das zum Abschluss des Mietvertrags gef\u00fchrt hat, insbesondere vor dem Hintergrund der sonst im Bezirk gefundenen Standards f\u00fcr Transparenz, \u00d6ffentlichkeitsbeteiligung und Demokratie von unten?10)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Welche Verpflichtungen der Wagenburg \"Laster und H\u00e4nger\" in der Revaler Str. bestehen?11)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Werden die Pflichten durch das Bezirksamt kontrolliert?12)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Welche davon wurden seit dem Abschluss des Vertrags, in welchem Umfang, wie oft und wann umgesetzt? Bitte um Auflistung.13)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Welche Ma\u00dfnahmen werden gegebenenfalls bei Versto\u00df ergriffen?14)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Welche Umweltauflagen, insbesondere f\u00fcr das Abstellen von Kfz auf dem Gel\u00e4nde, bestehen?15)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Welche Veranstaltungen wurden seit Vertragsabschluss von \"Laster und H\u00e4nger\", wie im Stadtplanungsausschuss angek\u00fcndigt, f\u00fcr die Nachbarschaft kostenlos angeboten? Bitte um Auflistung.\u00a0Gerade die letzte Frage stellen wir vor dem Hintergrund, weil immer damit beworben wurde, dass diese Wagenburg sich ja auch durch bestimmte Aktionen der Nachbarschaft \u00f6ffnen wollte. Wir haben das Gef\u00fchl, sie kapselt sich immer mehr ab. Stattgefunden hat aus unserer Wahrnehmung heraus da jedenfalls nichts.\u00a0Frau Borkamp: Bitte gestatten Sie mir zwischendurch ein bisschen Atempause. Bei Ihnen hatte ich irgendwann das Gef\u00fchl, es kommt die Schnappatmung, da ich ein bisschen l\u00e4nger rede.\u00a0zu Frage 1: Die Wagenburg befindet sich seit einigen Jahren in unserem Bezirk und war auf einem Grundst\u00fcck des Liegenschaftsfonds Pufendorfstr./Ecke Friedenstra\u00dfe untergebracht. Auf dringenden Wunsch des Liegenschaftsfonds, in Person von Frau M\u00f6hring, haben wir gemeinsam nach Alternativen gesucht, weil auf diesem Grundst\u00fcck durch die WBM Wohnungsbau realisiert werden soll. Wir haben viele Varianten gepr\u00fcft, die einzig m\u00f6gliche L\u00f6sung einer Umsetzung war ein Ringtausch \u00fcber drei verschiedene Grundst\u00fccke. Wir haben ein Grundst\u00fcck im Bezirk gefunden, G\u00fcrtelstr. 26, auf dem sich eine Tiefbaufirma befand. Diese Tiefbaufirma wurde auf ein Grundst\u00fcck in Lichtenberg umgezogen, was der Liegenschaftsfond zur Verf\u00fcgung gestellt hatte und was allen Anforderungen der Tiefbaufirma entspricht. Und daf\u00fcr konnte dann nach dem Umzug die Wagenburg auf das Grundst\u00fcck G\u00fcrtelstr. ziehen und jetzt kann die WBM auf dem ehemaligen Grundst\u00fcck der Wagenburg Wohnraum schaffen, Strich unter\u00b4m Strich: eine Win-Win-Win-Situation, weil noch mehr Menschen hier wohnen k\u00f6nnen, so, wie Sie es gerne m\u00f6chten. \u00a0zu Frage 2: Selbstverst\u00e4ndlich ist ein Mietvertrag abgeschlossen worden mit den Bewohnern mit dem von der Wagenburg gegr\u00fcndeten Verein zur F\u00f6rderung alternativer Wohnideen e.V., ein ganz regul\u00e4rer. \u00a0zu Frage 3: Der Abschluss von Mietvertr\u00e4gen ist gem\u00e4\u00df \u00a7 12 Bezirksverwaltungsgesetz keine der BVV vorbehaltene Angelegenheit und ich habe mich in den letzten Tagen erkundigt, als ich eine Tour durch die bezirkseigenen Immobilien gemacht habe, insbesondere die Immobilien, die planungsbefangen sind von der A100, auch diese Immobilie ist ein planungsbefangenes Grundst\u00fcck. Dort soll beim Bau der A100 ab 2020 eine Baustellenzufahrt sein, so dass wir dort keine l\u00e4ngerfristigen Mietvertr\u00e4ge abschlie\u00dfen k\u00f6nnen und derart auch kein Wohnungsbau m\u00f6glich ist. Bei all diesen Grundst\u00fccken gibt es Mietvertr\u00e4ge. Der Rechnungshof mahnt in der Tat an, dass wir auch Zwischennutzung zulassen und kostendeckende Mieten einnehmen und der Information meiner Verwaltung nach ist keines dieser Zwischennutzungsgrundst\u00fccke und Mietvertr\u00e4ge in der BVV diskutiert worden. Von daher haben wir auch an dieser Stelle davon abgesehen.\u00a0zu Frage 4: Ich habe es schon erw\u00e4hnt, das Grundst\u00fcck im Trassen- und Einflussbereich des geplanten Bauabschnittes der A100 vom Treptower Park zur Frankfurter Allee ist planungsbefangen und deshalb von Bebauung freigehalten. Daher war auch eine Pr\u00fcfung entbehrlich, ob dort andere Strukturen, Wohnungsbau oder andere Nutzung dauerhaft sinnvoll sind. H\u00e4tte man, wenn die A100 nicht gebaut wird, sicher diskutieren k\u00f6nnen. Wir haben auch den einen oder anderen Standort, wo im Moment ein Club steht, ://about blank zum Beispiel. H\u00e4tten wir Planungssicherheit, k\u00f6nnte man dort in der Tat diskutieren, ob da dort nicht Kitapl\u00e4tze notwendig sind. Im Moment er\u00fcbrigt sich das, da wir auf vielen Grundst\u00fccken bis 2020 oder zumindest bis 2016 keine Entscheidungen treffen k\u00f6nnen, die dauerhaft sind.\u00a0zu Frage 5: . m\u00f6chte ich klarstellen, dass das Bezirksamt nie behauptet hat, dass es keine Grundst\u00fccke f\u00fcr den Circus Cabuwazi zur Verf\u00fcgung stellt. In der Tat hat der Kollege Panhoff drei verschiedene Grundst\u00fccke zur Zwischennutzung angeboten, in der Pufendorfstra\u00dfe, am Ostbahnhof und am Gleisdreieck. Meines Wissens nach wurden diese Grundst\u00fccke nicht angenommen bis jetzt. Vielleicht aber noch ein Hinweis: Der Circus Cabuwaz hat zwei Zelte. Wenn Sie sich das Eckgrundst\u00fcck G\u00fcrtelstr. angucken, worauf auch noch einige Bauten stehen, die nicht genutzt werden, dort h\u00e4tte wahrscheinlich nicht mal ein Zelt Platz gehabt.\u00a0zu Frage 6: Das Mietverh\u00e4ltnis wurde analog dem Mietverh\u00e4ltnis mit der Wagengruppe \"Laster und H\u00e4nger\" in der Revaler/Modersohnstr. f\u00fcr die Dauer von zwei Jahren geschlossen. Dem Mieter wurde ein zweimaliges Optionsrecht auf Verl\u00e4ngerung des Vertrages um weitere zwei Jahre einger\u00e4umt. Der Mietzins ist dann entsprechend anzupassen. Das Mietverh\u00e4ltnis verl\u00e4ngert sich nach Ablauf der vereinbarten bzw. der durch Wahrnehmung des Optionsrechtes verl\u00e4ngerten Mietzeit jeweils um ein Jahr, wenn keine der Vertragsparteien sp\u00e4testens sechs Monate vor Vertragsablauf das Vertragsverh\u00e4ltnis k\u00fcndigt. Der Bezirk kann eine au\u00dferordentliche K\u00fcndigung aussprechen, wenn der Mieter seinen mietvertraglichen Verpflichtungen nicht erf\u00fcllt oder eben durch eine bestandskr\u00e4ftige Verf\u00fcgung aus st\u00e4dtebaulichen Gr\u00fcnden die ausge\u00fcbte Nutzung untersagt wird. Zudem besteht ein Sonderk\u00fcndigungsrecht f\u00fcr den Bezirk. F\u00fcr den Fall, dass die Mietfl\u00e4che f\u00fcr \u00f6ffentliche Zwecke beispielsweise f\u00fcr den Weiterbau der A100 ben\u00f6tigt wird, kann das Mietverh\u00e4ltnis mit sechsmonatiger Frist zum Ende eines jeden Monats, jedoch fr\u00fchestens zum 31.03.2019 gek\u00fcndigt werden. Der gem\u00e4\u00df der LHO zu vereinbarende orts\u00fcbliche Mietzins ist an die Anzahl der auf dem Grundst\u00fcck aufgestellten Wagen bzw. Wohnmobile, Intensivit\u00e4t Grundst\u00fccksausnutzung ist da das Stichwort gekoppelt. Neben der Nettokaltmiete tr\u00e4gt der Mieter s\u00e4mtliche Betriebskosten f\u00fcr das Grundst\u00fcck, wie davor die Tiefbaufirma auch. \u00a0\u00a0zu Frage 7: Ich habe es schon gesagt, das Grundst\u00fcck war vorher an die Firma Stradeck GmbH vermietet, die dort Baumaschinen und Baumaterial gelagert hat. Diese Firma hat jetzt in Lichtenberg einen dauerhaften Verbleib gefunden und wir haben auch keine Klagen diesbez\u00fcglich geh\u00f6rt.\u00a0zu Frage 8: Die Information der Anwohner*innen erfolgte absprachegem\u00e4\u00df durch die Wagengruppe selbst. Sie hat im Vorfeld des Umzugs die unmittelbaren Anwohner*innen eingeladen und in einem konstruktiven Austausch \u00fcber die k\u00fcnftige Nutzung durch die Wagengruppe informiert. Zudem weise ich darauf hin, dass bei vorherigem Bezug des Grundst\u00fcckes durch die Tiefbaufirma die Anwohner*innen nicht informiert wurden in der Art, wie sie das fordern. Das wurde auch in der Vergangenheit und auch bei keinem anderen Grundst\u00fcck beanstandet, so dass ich mir hier die Frage stelle, ob es seitens der Fragesteller Vorbehalte gegen diese spezifische, wohnraumsichernde Nutzungsart gibt.\u00a0zu Frage 9: Bei dem Abschluss von tempor\u00e4ren Mietvertr\u00e4gen f\u00fcr bezirkliche Grundst\u00fccke steht eine \u00d6ffentlichkeitsbeteiligung in keinem Verh\u00e4ltnis zu dem vom Bezirksamt wahrzunehmenden Aufgaben und stellt kein gew\u00f6hnliches Verfahren dar. Ich glaube mich erinnern zu k\u00f6nnen, dass sehr lange \u00fcber \"Laster und H\u00e4nger\" gesprochen wurde, weil es eine Fortvorhaltefl\u00e4che ist, die auch noch eine andere Nutzung erm\u00f6glicht h\u00e4tte. Das ist an dieser Stelle definitiv nicht der Fall. Der Bezirk vermietet eine Vielzahl von insbesondere wegen der A100 planungsbefangenen Grundst\u00fccken an Firmen, Vereine und andere Akteure. Hier kam es in der Vergangenheit nie zu Beanstandungen, vielmehr mahnte der Rechnungshof in der Vergangenheit immer wieder an, dass eine wirtschaftliche Zwischennutzung der Fl\u00e4chen zu erfolgen hat, so dass eine Vielzahl von Akteuren Raum geboten werden kann. Wenn Sie Interesse haben, stellen wir gerne das eine oder andere mal in einem passenden Ausschuss vor. Durch den in Zusammenarbeit mit dem Liegenschaftsfond vorgenommenen Ringtausch konnte die Realisierung von Wohnungsbau als gesamtst\u00e4dtischem Ziel in unserem Bezirk vorangebracht werden.\u00a0zu Frage 10: Der \"Laster und H\u00e4ngerburg e.V.\" tr\u00e4gt neben der Miete die auf die Mietfl\u00e4che anfallenden Betriebskosten. Der Mieter leistet monatliche Vorauszahlung, \u00fcber die j\u00e4hrlich abgerechnet wird. Er nutzt Solartechnik und versorgt sich selbst mit Heiz- und Elektroenergie. Der Mieter ist zudem verpflichtet, die Mietfl\u00e4che zu unterhalten und erforderliche Reparatur- und Wartungsarbeiten, insbesondere an den Versorgungsleitungen und der Zaunanlage an der Modersohnstr., durchzuf\u00fchren. Er ist weiterhin verpflichtet, die Beschaffenheit des Grundst\u00fccks nicht zu ver\u00e4ndern, die einschl\u00e4gigen Brand-, L\u00e4rm- und Umweltschutzvorschriften einzuhalten, um f\u00fcr die Verkehrssicherungspflicht auf dem Grundst\u00fcck zu sorgen. \u00a0zu Frage 11: Die \u00dcberwachung der Zahlungspflichten erfolgt monatlich, die Einhaltung der sonstigen Pflichten wird j\u00e4hrlich \u00fcberwacht.\u00a0zu Frage 12: Seit dem Mietvertragsbeginn im Jahr 2013 wurde die Einhaltung der Pflichten bei einem Ortstermin am 15. September 2014 \u00fcberpr\u00fcft und wird im September 2015 wiederholt, wie angek\u00fcndigt j\u00e4hrlich. Dabei wurden keine Verst\u00f6\u00dfe festgestellt.\u00a0zu Frage 13: Wie gesagt, Verst\u00f6\u00dfe wurden nicht festgestellt, so dass keine Ma\u00dfnahmen ergriffen werden mussten. Bei schwerwiegenden Verst\u00f6\u00dfen ist nach erfolglosem Ablauf eine zu Amtshilfe bestimmten Frist bzw. nach erfolgloser Abmahnung eine au\u00dferordentliche K\u00fcndigung gem. \u00a7 553 nach BGB m\u00f6glich. Das wurde bisher aber noch nicht diskutiert, wie gesagt, die Mieter verhalten sich tadellos.\u00a0zu Frage 14: Der Mieter ist zur Einhaltung aller Umweltauflagen vertraglich verpflichtet. Dies gilt auch f\u00fcr das Abstellen von Kfz auf dem Grundst\u00fcck. \u00a0zu Frage 15: Vom \"Laster und H\u00e4ngerburg e.V.\" werden folgende, nicht kommerzielle Veranstaltungen angeboten: Volksk\u00fcche, Open-Air-Kino, Fr\u00fchlings- und Herbstfest, Workshops zu verschiedenen Themen.\u00a0Herr N\u00f6ll: Erst mal grunds\u00e4tzlich m\u00f6chte ich mich hier outen, auch ich bin ein Fan von Wagenburgen. Wir haben die F\u00f6rderung alternativer Wohnprojekte und Konzepte bei uns sogar im Wahlprogramm festgeschrieben, deswegen will ich erstmal grunds\u00e4tzlich sagen, dass wir dieser L\u00f6sung, die dort gefunden wurde, positiv gegen\u00fcber stehen. Nichtsdestotrotz will ich auf zwei Punkte eingehen. Wir waren trotzdem f\u00fcr diese Anfrage dankbar, weil ich meines Erachtens keine vern\u00fcnftige Antwort auf die Fragen, insbesondere 3 und 9, geh\u00f6rt habe, wo Sie sich lediglich auf formale Gesichtspunkte zur\u00fcckziehen, n\u00e4mlich die BVV m\u00fcsse nicht beteiligt werden.Erstens glaube ich, dass wir hier in solchen Fragen bisher einen anderen Umgang miteinander hatten. Also ich m\u00f6chte nicht wissen, wie viele Vorlagen und Unterlagen wir in den letzten Monaten allein bekommen haben, die wir nicht h\u00e4tten bekommen m\u00fcssen, wo es aber dem Bezirksamt und der Verwaltung durchaus sinnvoll erschien, dass wir sie bekommen haben und das war ein Vorgang, wo man sich das heute hier h\u00e4tte sparen k\u00f6nnen, wenn man das vorher in den Aussch\u00fcssen gehabt h\u00e4tte, weil ich auch relativ sicher bin, dass es daf\u00fcr eine breite Mehrheit gegeben h\u00e4tte. Also insofern ., insofern, das stimmt nicht, weil wir haben unseren Stadtrat gefragt, das war ja jetzt nicht nur zwei Wochen im Bezirksamt Thema.\u00a0Zwischenrufe\u00a0Herr N\u00f6ll: Es ist in der Tat so, dass dieses Thema l\u00e4nger im Schwange war, ohne dass es in den Aussch\u00fcssen behandelt wurde. Das sei erst mal als Fakt angef\u00fchrt und wir fragen in der Tat unsere Vertreter im Bezirksamt, wie lange so ein Vorgang denn im Schwange ist.Das Zweite ist zur Frage 9: Auch dort haben Sie uns formal geantwortet, dass bei einer tempor\u00e4ren Nutzung die Beteiligung der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, der Anwohnerinnen und Anwohner in keinem Verh\u00e4ltnis steht. Auch das befriedigt mich an dieser Stelle nicht, weil wir gerade zum Anfang der Legislatur ja eine Serie von Antr\u00e4gen beschlossen haben, wo wir sehr hohe H\u00fcrden gelegt haben, was B\u00fcrgerinnen- und B\u00fcrgerbeteiligung betrifft. Sie sagen jetzt, die Wagenburg selbst habe die Leute informiert. Das nehme ich so zur Kenntnis und trotzdem finde ich, dass im Vorfeld auch von offizieller Seite eine gewisse Information erforderlich w\u00e4re, weil ich einfach glaube, dass man dann auch, was ich mir sehr w\u00fcnschen w\u00fcrde, die Akzeptanz f\u00fcr solche Projekte erh\u00f6ht. Also insofern, gegen den Vorgang als solchen haben wir nichts einzuwenden. Wir m\u00f6chten allerdings darum bitten, wenn nicht sogar fordern, unabh\u00e4ngig von formalen Gesichtspunkten und der Gesetzeslage, dass zuk\u00fcnftig die politischen Gremien und die Fachaussch\u00fcsse mit solchen Vorg\u00e4ngen befasst werden.\u00a0Herr Weeger: Also nur ganz kurz. Ich wollte nur noch mal darauf hinweisen, dass das Abgeordnetenhaus heute im Verkehrsausschuss den Antrag von SPD und CDU beraten hat. Der hatte den Titel: Weiterbau der A100 vollenden, 17. Bauabschnitt planungsrechtlich absichern. Also Ihre Mutterpartei ist offensichtlich willens und stark dahinter her, dass dort die A100 gebaut wird und das best\u00e4tigt und bekr\u00e4ftigt dann ja auch die Einsch\u00e4tzung des Bezirksamtes bzgl. der Nichtnutzbarkeit der G\u00fcrtelstr. 26 f\u00fcr Wohnungsbau. Insofern ., also auch Ihre Partei verh\u00e4lt sich dementsprechend.\u00a0Frau Riester: Ja, erstmal vielen Dank an Frau Borkamp f\u00fcr die Beantwortung der Anfrage. Ich denke, die Antworten haben gezeigt, dass hier die gro\u00dfe Anfrage der SPD viel L\u00e4rm um nichts ist, denn sicherlich h\u00e4tte man das, wie viele andere Dinge auch, breit im Ausschuss diskutieren k\u00f6nnen. Allerdings handelt es sich hier um eine Zwischennutzung und wir haben viele Projekte, die zur Zwischennutzung irgendwo sind und die werden nicht alle kleinteilig irgendwo besprochen und man kann ja auch, daf\u00fcr sind die Aussch\u00fcsse ja da, daf\u00fcr sind die Bezirksamtsmitglieder da, man kann ja auch mal nachfragen, wenn man etwas wissen m\u00f6chte und dann h\u00e4tte Frau Borkamp da auch sicherlich gerne Auskunft gegeben.Daher nochmal zu dem Thema \"Viel L\u00e4rm um nichts\": Ich habe mir n\u00e4mlich, als ich diese Anfrage gelesen habe, gedacht, wie spie\u00dfig will die SPD eigentlich noch werden, mal wieder das Thema Wagenburg. Die SPD hat irgendwo gelesen, Wagenburg und dachte sich, oh, das ist ja irgendwie ein Skandal, da m\u00fcssen wir mal nachfragen. Wir kennen ja noch die Diskussion zu \"Laster und H\u00e4nger\" und wir k\u00f6nnen uns sehr gut daran erinnern, dass sich die SPD neben der CDU damals mit H\u00e4nden und F\u00fc\u00dfen dagegen gewehrt hat, dass \"Laster und H\u00e4nger\" hier bei uns im Bezirk ein dauerhaftes Auskommen findet, weil sie n\u00e4mlich damals der Ansicht waren, Wagenburgen k\u00f6nnen halt nicht in der Innenstadt bleiben, wenn der Platz knapp wird, sondern sie m\u00fcssen dann eben woanders hin.\u00a0Herr Dahl:\u00a0 . Sie haben ja keine Ahnung.\u00a0Frau Riester: Ja, Sie haben auch keine Ahnung, Herr Dahl. So, daher geht es Ihnen heute glaube ich nicht um die reine Information, sondern es geht Ihnen darum, nochmal zu sagen, dass Sie als SPD gegen Wagenburgen in der Innenstadt sind und ich m\u00f6chte auch nochmal daran erinnern, vielleicht glauben Sie es ja nicht, in Wagenburgen wird auch gewohnt. Das sind keine Spielpl\u00e4tze, wo sich Menschen treffen und da keine Ahnung was tun, sondern sie wohnen da und die Sicherung von Wagenburgen, wie Frau Borkamp es vorgetragen hat, ist auch die Sicherung von Wohnraum und auch eher von g\u00fcnstigem Wohnraum w\u00fcrde ich mal sagen, im Vergleich zu vielleicht hochpreisigen Eigentumswohnungen. Hier zum konkreten Fall hat Frau Borkamp ja alles gesagt. Es handelt sich um eine Vorhaltefl\u00e4che f\u00fcr die A100, also sicherlich nicht der beste Platz, um dort f\u00fcr mehrere Millionen oder Milliarden Euro Wohnraum zu schaffen oder eine Kita zu bauen, der dann in einigen Jahren dann abgerissen werden muss, und daher ist es doch lobenswert und dem k\u00f6nnte sich doch die SPD vielleicht auch anschlie\u00dfen, wenn f\u00fcr diese Zwischenzeit, bis die Autobahn, die auch von Ihrer Partei bef\u00fcrwortet wird, gebaut wird, doch dieser Platz wenigstens f\u00fcr Wohnungen genutzt wird und nicht als Brachfl\u00e4che einfach nur da liegt. Dankesch\u00f6n.\u00a0Herr Putzer: Ich kann da gleich anschlie\u00dfen an Frau Riester. Ich kann mir gut vorstellen nach den Ausf\u00fchrungen, die heute die Stadtr\u00e4tin gemacht hat,  vielen Dank nochmal daf\u00fcr, dass wir uns da durchaus h\u00e4tten anschlie\u00dfen k\u00f6nnen. M\u00f6chte ich \u00fcberhaupt nicht ausschlie\u00dfen. Die Frage ist, warum kommt die Begr\u00fcndung f\u00fcr die Entscheidung dieses . oder die Entscheidung dazu, diesen Mietvertrag abzuschlie\u00dfen, wieso kommt die erst jetzt nach Abschluss des Vertrages und wieso wird die nicht vorher diskutiert vor Abschluss des Vertrages? Das ist die Frage, um die es heute allein geht, um nichts anderes geht es.Ich meine, ich bin jetzt seit drei Jahren, glaube ich, Mitglied des UVKI-Ausschusses. Ich bin dort immer ein Verfechter gewesen, dass der Punkt Immobilien regelm\u00e4\u00dfig auf der Tagesordnung steht. Da sind nicht alle Fraktionen derselben Meinung wie ich, weil ich finde, das ist ein neben Umwelt und Verkehr\u00a0 gleichberechtigtes Thema. Wir sehen heute, es ist notwendig, dass das drauf steht. Leider hilft es aber auch nicht weiter im konkreten Fall. Ich mein, wir hatten das ., es wurde das Thema angesprochen \"Laster und H\u00e4nger\". Bei \"Laster und H\u00e4nger\" wurde monatelang \u00fcber den Abschluss dieses Mietvertrags gesprochen, monatelang. Es gab dann verschiedene Entwurfsstadien. Wir haben den zusammengefasst bekommen nach den einzelnen Vertragsbestimmungen. Wir haben dar\u00fcber umfassend diskutiert. Und da ging es auch um eine Abw\u00e4gung Wohnnutzung durch Wagenburgen und andere \u00f6ffentliche Belange. Das war nicht eine Diskussion nur deswegen, weil es eine Vorhaltefl\u00e4che f\u00fcr Sportpl\u00e4tze war, es war einfach eine Diskussion, weil dort auf diesem Grundst\u00fcck ., weil es dem Bezirk geh\u00f6rt und weil dort unterschiedliche Nutzungen m\u00f6glich gewesen w\u00e4ren. So und wenn dort unterschiedliche Nutzungen m\u00f6glich sind, dann wollen wir dar\u00fcber diskutieren, und zwar bevor die Entscheidung getroffen wird. Und nur darum geht es. Die Frage ist ., okay, sollte es so sein, sollte es so sein, dass keine andere Nutzung m\u00f6glich ist, dann ist es doch umso einfacher in den Ausschuss zu gehen und zu sagen, das sind unsere Pl\u00e4ne, wir stehen kurz vor dem Abschluss eines Nutzungsvertrages, die und die Gr\u00fcnde haben dazu gef\u00fchrt, warum wir denken, dass dieser Nutzungsvertrag das Beste f\u00fcr das Grundst\u00fcck ist, denn es gibt keine alternative M\u00f6glichkeit, ist der Ausschuss einverstanden. So kommt der Eindruck auf, dass man etwas vertuschen wollte und erst an die Presse geht, wenn der Vertrag abgeschlossen ist. Und ich wei\u00df nicht, das ist einfach ein Vorgang, der mir nicht gef\u00e4llt. Und der Vorwurf, die SPD h\u00e4tte was gegen Wagenburgen und die Sache mit der Autobahn: Ja, also dass das jetzt kommt, ist nachvollziehbar, weil es sonst einfach an dem Verhalten auch nicht viel zu verteidigen gibt. Dass wir gegen die Autobahn sind, wissen Sie, wissen Sie alle. Wir als Kreispartei und auch viele weitere in der SPD Berlin sind gegen den Bau dieser Partei .\u00a0Zwischenrufe\u00a0Und die Nachfrage, warum wir finden, dass die Anlieger informiert sind, auch das hat nichts damit zu tun, dass wir gegen die Wagenburg w\u00e4ren, \u00fcberhaupt nicht. Partizipation wird zurzeit nicht nur bei irgendwelchen \u00f6ffentlichen Nutzungen gemacht. Es geht auch bei Wohnbebauung. Ich meine, wir haben ja heute einen Antrag irgendwie in der BVV, da geht es darum, wenn West-Friedrichshain nachverdichtet wird, dass dort auch die B\u00fcrger umfassend informiert werden im Vorfeld. Herr N\u00f6ll hat es gesagt, es geht hier auch darum, die Akzeptanz von Neubauvorhaben zu erh\u00f6hen und letztendlich geht es ja hier um ., es gibt hier ., es gab hier Nutzung auf diesem Grundst\u00fcck, jetzt soll es einen neuen Nutzen geben. Nat\u00fcrlich informiert man da im Vorfeld, bevor der Vertrag abgeschlossen wird und nat\u00fcrlich bindet man die Anwohnerinnen und Anwohner mit ein. Also ich muss sagen, gerade hinsichtlich der Fragen Beteiligung der BVV, Beteiligung der Anwohner*innen im Vorfeld habe ich hier heute keine zufriedenstellenden Antworten bekommen. Und da muss ich auch noch eine Nachfrage stellen: Frau Borkamp hat gesagt, ich glaube, das war bei Beantwortung zur Frage 3, man muss die BVV, man muss den zust\u00e4ndigen Ausschuss allein deswegen nicht im Vorfeld informieren, da die BVV nicht gem\u00e4\u00df \u00a7 12 Bezirksverwaltungsgesetz zust\u00e4ndig ist. Deswegen wollte ich jetzt einfach nur fragen: Ist das die zuk\u00fcnftige allgemeine Haltung des Bezirksamtes, dass die BVV in Zukunft nur noch dann informiert wird, wenn sie gem\u00e4\u00df \u00a7 12 Bezirksverwaltungsgesetz zust\u00e4ndig ist?\u00a0Frau Borkamp: Selbstverst\u00e4ndlich nicht. Nichtsdestotrotz haben Sie sicher meinen Ausf\u00fchrungen entnommen, dass wir vielf\u00e4ltige Mietvertr\u00e4ge mit Autofirmen, Tiefbaufirmen, Clubs, Rostlaube e.V., freien Tr\u00e4gern usw. und so fort haben, die alle nicht in den Aussch\u00fcssen einzelfall- und sachbezogen mit einem Mietvertrag thematisiert wurden in der Vergangenheit. Wenn Sie das in Zukunft w\u00fcnschen, werden wir Ihnen jeden Mietvertrag zur Kenntnis zugeben, wir k\u00f6nnen dann gerne auch jeden einladen, der f\u00fcr drei Monate in der Franz-K\u00fcnstler-Stra\u00dfe ein Hundeauslaufgebiet nutzt, ist alles m\u00f6glich.Was mich in der Tat irritiert, ist die Unterschiedlichkeit der Behandlung und der Bed\u00fcrfnisse Ihrerseits, was eine Wagenburg angeht und was eine Tiefbaufirma angeht. Da sehe ich n\u00e4mlich in der Tat keine Ungleichbehandlung. Das sind beide Nutzer, die beide ihre Miete zahlen, die sich beide an die gleichen Vorschriften zu halten haben und hier in diesem Bezirk oder an anderen Orten gerne einen Platz haben. Da m\u00f6chte ich ungerne unterscheiden und sagen, der eine muss jetzt aber noch mal bitte irgendwie zeigen, dass er besonders gesellschaftsf\u00e4hig ist. Finde ich nicht angemessen.Ich habe auch versucht deutlich zu machen, wir haben uns an den Mietvertrag von \"Laster und H\u00e4nger\" angelehnt. Es gibt einzig Abweichungen in Bezug auf Grundsteuern und Betriebskosten, die selber zu tragen sind, so dass dieses Thema Mietvertr\u00e4ge mit Wagenburgen, ich erinnere daran, dass Herr Panhoff auch gesagt hat, der Rechnungshof guckt da sehr kritisch drauf, keine neuere Er\u00f6rterung meinerseits bedurften. Wenn Sie das anders sehen, lerne ich dazu. Bei der n\u00e4chsten Wagenburg oder dem n\u00e4chsten Umzug einer Wagenburg k\u00f6nnen wir gerne dar\u00fcber diskutieren.Drittens: Diese Wagenburg war bereits in unserem Bezirk. Und dieses Grundst\u00fcck in der G\u00fcrtelstra\u00dfe wurde nur frei, weil der Liegenschaftsfonds ein dringendes origin\u00e4res Interesse hatte, der WBM das Grundst\u00fcck Pufendorfstra\u00dfe/Ecke Friedenstra\u00dfe zu \u00fcbermachen, um dort Wohnraum zu schaffen. Sonst w\u00e4re die G\u00fcrtelstra\u00dfe weiter im Mietverh\u00e4ltnis mit der Tiefbaufirma geblieben. Ich glaube, die L\u00e4rmemissionen einer Tiefbaufirma sind etwas h\u00f6her als die von 15 Menschen, die wo wohnen und arbeiten und schlafen gehen, aber gut, k\u00f6nnen wir auch gerne dr\u00fcber diskutieren, so dass es nicht dazu kam, dass ein neues Grundst\u00fcck geschaffen wurde, sondern es einzig zu einer Verlagerung einer Wagenburg von einem Standort im Bezirk zu einem anderen kam. Und meiner Meinung nach gab es auch am Standort Pufendorfstra\u00dfe/Friedenstra\u00dfe keine Beschwerden oder Vorkommnisse in Bezug auf die Wagenburg, vielmehr sagte die eine oder andere Person: Schade, dass ihr jetzt hier weggeht. Und von daher glaube ich haben wir es geschafft, hier eine Institution im Bezirk zu halten, weiterhin diese Dinge zu erm\u00f6glichen, zus\u00e4tzlich Wohnraum zu erm\u00f6glichen an diesem neuen Standort Friedenstra\u00dfe. Pufendorfstra\u00dfe durch die WBM, hoffentlich auch preiswerten Wohnraum und auch die Tiefbaufirma hat ihren Platz gefunden und von daher kann ich nur sagen, eine Win-Win-Win-Situation, aber ich nehme zur Kenntnis, wenn sie derartige Dinge alle haben wollen, wir haben dergleichen sehr viele auf dem Tisch, da steht dann nur nicht Wagenburg, sondern Firma XY und Z, dann k\u00f6nnen wir die gerne alle im Detail im UVKI-Ausschuss diskutieren. Ich hoffe dann auf ein bisschen\u00a0 mehr Interesse, als das letzte Mal, wo ich s\u00e4mtliche Bauma\u00dfnahmen vorgestellt habe, da war dann das Fu\u00dfballspiel doch etwas interessanter und das finde ich dann der Arbeit der Verwaltung auch nicht angemessen und dann fokussiere ich mich auf das Wesentliche. Herzlichen Dank. \u00a0Herr Hehmke: Ich stelle fest, das ist ja auch Ihr gutes Recht, dass Sie so . zumindest der gr\u00fcne Teil im Bezirksamt dann Berichtserstattung nicht mehr politisch gewichtet, sondern rein verwaltungsm\u00e4\u00dfig verf\u00e4hrt und keine Sensibilit\u00e4t mehr daf\u00fcr hat, was denn vielleicht ein bisschen wichtiger und von \u00f6ffentlicher Aufmerksamkeit ist. Das k\u00f6nnen Sie gerne so machen . Das k\u00f6nnen Sie auch gerne so machen, ja, andere twittern w\u00e4hrend der Ausschusssitzung unabl\u00e4ssig. Ja, klar, Ihre B\u00fcrgermeisterin hat gestern ihr Handy nicht aus der Hand genommen im Haushaltsausschuss, keine Angst. So, das vorweg.Zweitens: Frau Riester, Sie k\u00f6nnen dieses Mantra gerne vor sich hertragen, die SPD hat was gegen Wagenburgen, das stimmt nicht. Erstens: In anderen Bezirken, durchaus mit anderen politischen Mehrheiten haben Wagenburgen auch ihren Platz und das auch dauerhaft. Zweitens: Als wir vor \u00fcber 10 Jahren uns \u00fcber \"Laster und H\u00e4nger\" unterhalten haben, da hatten wir die gleiche Argumentation wie jetzt. Da haben wir gesagt, wir haben hier in einer hochverdichteten Innenstadt Nutzungskonflikte und wenn wir die nicht aktuell haben, dann haben wir die m\u00f6glicherweise in der Zukunft. Und eins m\u00fcssen Sie sich dann fragen lassen: Sie haben sich ja nun sozusagen echauffiert in den letzten Monaten, echauffiert \u00fcber das Schulamt. Unm\u00f6gliche Planungen, unseri\u00f6s, falsche Zahlen, keine Vorsorge getroffen, in Friedrichshain nicht ber\u00fccksichtigt, wie die Bev\u00f6lkerung ., nicht ber\u00fccksichtigt, wie die Bev\u00f6lkerung w\u00e4chst und jetzt soll das Schulamt mal gucken, welche Fl\u00e4chen denn noch zur Verf\u00fcgung stehen usw. und so fort und dann kann man eine Fl\u00e4che an der Revaler Stra\u00dfe auch nicht au\u00dferacht lassen. Das m\u00fcssen Sie dann uns mal erkl\u00e4ren, wie Ihr konsistenter Politikansatz ist. Das ist ein m\u00f6glicher Nutzungskonflikt und da stehen unterschiedliche Interessen gegeneinander und das macht in der Tat etwas her, wenn ich einen Platz nutze privat f\u00fcr 40 oder 50 Menschen oder wenn eine Schule f\u00fcr 300 oder 400 Kinder m\u00f6glicherweise dort errichtet werden k\u00f6nnte, wenn der Fall eintritt, den der Herr Hirsch-M\u00fcller heraufbeschw\u00f6rt st\u00e4ndig, dass wir dort doch noch einen Schulneubau in der N\u00e4he des Boxhagener Platzes brauchen. Da m\u00fcssten Sie sich ehrlich machen. Tut mir leid, da sind Sie in sich v\u00f6llig widerspr\u00fcchlich und das bringen Sie auch nicht aufgekl\u00e4rt. Vielleicht kann mir das jemand von Ihnen erkl\u00e4ren, rational kriege ich das nicht hin. Also Sie machen das eine und gleichzeitig machen Sie das Gegenteil und gut, das muss ich so hinnehmen, vielleicht sind Sie ja auch rational an dem Punkt, ich wei\u00df es nicht. So, \u00fcber die Autobahn und \u00fcber die Mutterpartei m\u00f6chte ich noch so viel sagen, dass ich mir auch andere politische Mehrheitsverh\u00e4ltnisse im Land Berlin w\u00fcnschte. Ich habe da keine besonderen Pr\u00e4ferenzen, aber die jetzige Koalition, und das ist auch in unserem Kreisverband weitgehend Konsens, die m\u00f6chten wir auf Landesebene gerne nicht fortsetzen. Ich w\u00fcnsche Ihnen viel Gl\u00fcck dabei so zu verhandeln, dass es dann auch klappt. Werden wir aber beim n\u00e4chsten Mal sehen, h\u00e4ngt ja auch von Ihrem Wahlergebnis ab, auch von unserem und den von anderen, da lassen wir uns mal \u00fcberraschen, vielleicht setzen Sie dann mehr durch.Ein Punkt, der uns wichtig ist, ist der Punkt Transparenz und Information. Ich meine, Sie haben ja auch wahnsinnig hohe Anspr\u00fcche an andere Bezirksamtsmitglieder, das ist ja in mehreren Anfragen heute auch in der m\u00fcndlichen Fragestunde deutlich geworden, wie kleinteilig h\u00e4ufig und in welchem zeitlichen Takt die \u00fcber bestimmte Dinge und Prozesse informieren. Ich stelle mir jetzt mal die Frage sozusagen, wenn ich das \u00fcbertrage, die Art und Weise wie Frau Herrmann vorhin eine Anfrage beantwortet hat, mehr als knapp. Ich finde auch die Art und Weise, wie Frau Borkamp eine gro\u00dfe Anfrage beantwortet hat, mehr als knapp. Ich stelle mir die Frage, was . Ich stelle mir die Frage, wie Sie reagieren w\u00fcrden, wenn sich Herr Dr. Beckers hier hinstellen w\u00fcrde zu Ihrer Frage zur Hunsr\u00fcck-Schule und sagen w\u00fcrde, die Festlegung von Einschulungsbereichen obliegt dem Schulamt. Eine Beschlussfassung der BVV dar\u00fcber ist nicht notwendig. So, das k\u00f6nnte er sagen. Macht er nat\u00fcrlich nicht, finden wir auch gut, dass er das nicht macht, sondern in der Tat finden, dass da eine Beteiligung notwendig ist. Aber vielleicht k\u00f6nnten Sie die Anspr\u00fcche, die Sie an andere richten, auch an Ihre eigenen Bezirksamtsmitglieder richten, wenn Sie das jetzt v\u00f6llig unm\u00f6glich und uns\u00e4glich finden, diese Einlassung. So, dann muss man noch sagen, wenn ich sage kurz und knapp, um nicht zu sagen ein bisschen schnodderig beantwortet, das kann man ja machen, das nehmen wir sogar hin, ich mag das auch gar nicht kritisieren und begr\u00fc\u00dfe, dass Bezirksamtsmitglieder mal in der Lage sind, sich kurz zu fassen. Vielleicht k\u00f6nnen Sie das mal konsequent durchziehen, weil manchmal haben wir da eine Beantwortung, die eine halbe Stunde in Anspruch nehmen, da kommen wir in einer m\u00fcndlichen Fragestunde gar nicht dazu, die Antworten zu h\u00f6ren, weil Sie st\u00e4ndig \u00fcber andere Dinge reden. Und ich w\u00fcrde darum bitten, die Fragen genau zu lesen und genau zu beantworten. Wenn formuliert ist in Frage 14, Sie k\u00f6nnen sich gerne das Wortprotokoll rausholen, welche Umweltauflagen insbesondere f\u00fcr das Abstellen von Kfz auf dem Gel\u00e4nde bestehen und die Antwort hei\u00dft, es bestehen Umweltauflagen und die werden \u00fcberpr\u00fcft, tut mir leid, das ist keine Antwort auf diese Anfrage. Das n\u00e4chste, was wir kritisieren: Wir haben ja von mehreren Seiten Bedarfe an R\u00e4umen in festen Geb\u00e4ude auf freien Fl\u00e4chen usw. und wir haben ja nicht ganz umsonst hier Cabuwazi mit reingenommen, weil Cabuwazi auch seit l\u00e4ngerer Zeit auf der Suche nach einem Grundst\u00fcck ist f\u00fcr einen l\u00e4ngeren Verbleib. Es w\u00e4re sch\u00f6n, wenn im Bezirksamt dar\u00fcber Konsens best\u00fcnde, dass man solche Anstrengungen im Sinne von Institutionen, die man gerne im Bezirk halten m\u00f6chte, dann gleicherma\u00dfen wahrnimmt und diese Anstrengungen unabh\u00e4ngig von irgendeiner Pr\u00e4ferenz im Bezirksamt sind, wenn das hier auch r\u00fcberk\u00e4me und vermittelt werden k\u00f6nnte, w\u00e4ren wir dar\u00fcber auch sehr froh. Ich finde, das war in der Vergangenheit hier anders und das ist ein Punkt, den wir als SPD-Fraktion deutlich kritisieren. So, das w\u00e4ren die Dinge, die ich hier noch vorzutragen h\u00e4tte. Bin ich mal gespannt, Frau Borkamp hat sich ja noch mal gemeldet, vielleicht beantwortet sie jetzt den Teil der Fragen, die sie nicht beantwortet hat. \u00a0Frau Borkamp: F\u00fcr die Umweltauflagen w\u00fcrde ich dann gerne noch mal beim Umweltamt nachfragen, denn ich denke, f\u00fcr \"Laster und H\u00e4nger\" gelten die gleichen Umweltauflagen wie f\u00fcr jeden anderen auch und an alle haben sie sich zu halten. Und das tun sie auch und das erwarten wir auch. Genauso wie jede andere Nutzung, aber wenn Sie die Paragraphen gerne lesen m\u00f6chten, dann reiche ich das selbstverst\u00e4ndlich nach, daf\u00fcr besteht ja auch die M\u00f6glichkeit einer gro\u00dfen Anfrage, vielleicht auch einer schriftlichen, wenn ich jetzt hier Paragraphen zitiere, erstens neige ich dann zum Versprechen bei den ganzen Zahlen, zum anderen, glaube ich, langweilt es dann doch den einen oder anderen, der da nicht so tief im Thema steckt.Ich wollte gerne noch mal einen Punkt wiederholen, manchmal muss man ja auch mantraartig das Gleiche sagen: Herr Panhoff hat Cabuwazi Zwischenfl\u00e4chen angeboten. \u00a0Herr Dahl: Aber keine bezirkseigenen.\u00a0Frau Borkamp: Aber welche, die sie nutzen k\u00f6nnten und wenn wir im Bezirk keine passenden haben, dann kann er auch keine anbieten. Und ich sage Ihnen, wenn Sie sich die G\u00fcrtelstra\u00dfe angucken, da passen keine zwei Zelte drauf und zweitens h\u00e4tte der Liegenschaftsfonds uns kein Ersatzgrundst\u00fcck f\u00fcr eine Tiefbaufirma gegeben, um dort einen Zirkus zu platzieren. Es tut mir leid. Was wissen Sie denn, was Herr Panhoff versucht hat? Nat\u00fcrlich. Wie gesagt, mantraartig, wir erm\u00f6glichen Wohnraum, wir erm\u00f6glichen alternative Lebensformen und wenn Sie dar\u00fcber nicht genug Kommunikation haben, dann nehme ich das zur Kenntnis und werde noch mehr kommunizieren. Ich hoffe, wie gesagt, Sie h\u00f6ren dann auch angemessen zu. So.\u00a0Herr Weeger: Ich finde das sch\u00f6n, dass Sie Inkonsistenzen erw\u00e4hnt haben als Gespr\u00e4chsgegenstand in der Argumentation. Es ist halt auch so, dass man jetzt schon beobachten muss, wenn die SPD damit konfrontiert ist, dass jetzt alle Vertr\u00e4ge vorgelegt werden, dann fordern Sie ein, dass das Bezirksamt beurteilen soll, welche Vorg\u00e4nge politisch relevant sind und welche nicht. Wie Sie heute den Ausf\u00fchrungen von Frau Borkamp entnehmen konnten, ist dieser Vorgang politisch nicht relevant, weil eben \u00fcberhaupt keine andere Nutzung dort untergebracht werden kann, die Sie jetzt hier angef\u00fchrt haben, auch nicht der Circus Cabuwazi. Der hat mehrere Grundst\u00fcck angeboten bekommen, die vielleicht geeigneter sind und gr\u00f6\u00dfer. So, es gibt hier eben keinen Nutzungskonflikt auf der G\u00fcrtelstra\u00dfe 28. \u00dcber die Revaler Stra\u00dfe haben wir heute nicht gesprochen, das mussten Sie jetzt als Argumentation heranziehen, weil es einfach mit der G\u00fcrtelstra\u00dfe halt nicht funktioniert und als es um die Revaler Stra\u00dfe ging, wo Sie recht haben, da war das politisch relevant, da ist das hier, wie Sie lang und breit ausgef\u00fchrt haben, lang und breit diskutiert worden. Die SPD sagt also, das BA soll selbst beurteilen, was politisch relevant ist, das hat das BA hier getan. Wie Sie aus den Antworten entnehmen konnten, war es auch richtig, wie das BA das beurteilt hat und jetzt wissen wir aber, und das ist ja jetzt ein Lernprozess, den wir heute mit aus dieser Debatte mitnehmen k\u00f6nnen, dass f\u00fcr die SPD Wagenburgen grunds\u00e4tzlich ein Politikum sind und deswegen gehe ich davon aus, dass das BA in Zukunft alle Vertr\u00e4ge vorlegen wird, die mit Wagenburg zu tun haben.\u00a0Herr Panhoff: Ich wollte hier nur eine Information reingeben, bevor jetzt Missverst\u00e4ndnisse entstehen. Dem Cabuwazi wurden drei Grundst\u00fccke angeboten, das habe ich hier auch schon mal gesagt. Das ist einmal auf dem Gleisdreieckgel\u00e4nde, geh\u00f6rt dem Bezirk, das war an der Pufendorfstra\u00dfe, geh\u00f6rt dem Bezirk, und die dritte Fl\u00e4che ist am Ostkreuz, geh\u00f6rt der Bahn. Also nur, damit hier kein ., zwei von drei, damit hier keine Missverst\u00e4ndnisse entstehen.\u00a0Frau Schmidt-Stanojevic: Also ich bin wirklich etwas verwundert \u00fcber die SPD, weil der Einzige, der die Diskussion mit \"Laster/H\u00e4nger\" richtig verfolgt hat, war Herr Hehmke. Und diese Argumentation immer mit diesen Sportvorhaltefl\u00e4chen finde ich mittlerweile also wirklich ziemlich fragw\u00fcrdig, weil das war damals sogar Ihre Stadtr\u00e4tin, Frau Klebba, die gesagt hat, dass das \u00fcberhaupt nicht m\u00f6glich w\u00e4re, da einen Schulsportplatz hinzubauen. Also man sollte doch bei dieser ganzen Diskussion um Wagenburgen dann mal wirklich sagen, liebe SPD, bekennt Euch dazu, dass Ihr grunds\u00e4tzlich was gegen Wagenburgen habt und hier an diesem Standort einfach nicht haben wollen. Das war damals bei \"Laster und H\u00e4nger\" so und das ist jetzt bei der Wagenburg in Friedrichshain dasselbe. Und seien Sie doch mal ehrlich und l\u00fcgen nicht immer nur rum. L\u00fcgen Sie sich selber was in die Tasche von mir aus, aber nicht immer irgendwie den Stadtr\u00e4ten einen Vorwurf zu machen oder der Fraktion der Gr\u00fcnen einen Vorwurf zu machen, sondern machen Sie sich den Vorwurf selber.\u00a0Herr Vollmert: Ich mache es kurz. Ich habe eine Nachfrage zu der Frage Nr. 15, ob wir eine Auflistung f\u00fcr die Aktivit\u00e4ten des Vereins \"Laster und H\u00e4nger\" in der Nachbarschaft bekommen? Frau Borkamp, ich w\u00e4re Ihnen bestimmt nicht b\u00f6se, wenn Sie mit einem einfachen Ja oder Nein antworten.\u00a0Herr Dahl: Nat\u00fcrlich sind beide Standorte der Wagenburgen, \u00fcber die wir hier debattiert haben, zwei unterschiedliche mit v\u00f6llig unterschiedlichen Voraussetzungen. Aber ich halte fest, es ist nat\u00fcrlich immer ein Politikum, wenn es um Wagenburgen geht, sowohl in diesem als auch in jedem anderen Bezirk und deswegen verstehe ich nicht, warum das nicht im Vorfeld kommuniziert worden ist. Es ist auch nicht im Bezirksamt offensichtlich hinreichend kommuniziert worden. Wir haben im Stadtplanungsausschuss auch des \u00d6fteren dieses Baufeld um die Pufendorfstra\u00dfe/Friedenstra\u00dfe/Landsberger Allee angesprochen, da ist auch diesbez\u00fcglich nie etwas auch nur angedeutet worden, dass es dort etwas geben k\u00f6nnte. Wenn sich das so darstellt, wie Sie das hier sagen, dann kann man nat\u00fcrlich sagen gut, wor\u00fcber reden wir, aber wir reden eben dar\u00fcber, weil es nicht erfolgt ist.Ich halte fest: Wir haben eine Finanzstadtr\u00e4tin, die es nicht mit Zahlen hat. Wir haben eine Finanzstadtr\u00e4tin, die keinerlei politisches Gesp\u00fcr hat und wir haben eine Finanzstadtr\u00e4tin, die nicht in der Lage ist, vern\u00fcnftig zu kommunizieren und weder im Bezirksamt, wie wir ja in der letzten BVV gelernt haben, noch hier in der BVV.\u00a0Herr Schemmel: Na ja, ich finde, so eine Wortmeldung sollte dann doch nicht die letzte bleiben, obwohl ich froh bin, dass sich mittlerweile diese Debatte zu Ende entspannt hat. Ich m\u00f6chte kurz festhalten, es ist gelungen, eine weitere alternative Wohnform in diesem Bezirk zu halten. Es ist gelungen, eine weitere Vorhaltefl\u00e4che alternativ zu nutzen, die wir ja leider wahrscheinlich bald an einen sinnlosen Autobahnausbau verlieren und im \u00dcbrigen haben wir eine hervorragende Finanzstadtr\u00e4tin, die diejenige ist, die die Verwaltung von innen kennt wie kaum jemand anderes, weil sie da ausgebildet worden ist. Sie hat dort ewig gearbeitet und deshalb kann sie hervorragend mit Zahlen umgehen. Im \u00dcbrigen macht sie das haushalterisch sehr, sehr gut, zumindest habe ich bisher im Haushaltsausschuss auch noch keinerlei Anw\u00fcrfe, sondern meistens nur Lob geh\u00f6rt und das will ich an dieser Stelle noch einmal klarstellen, denn das, was der Kollege Dahl am Schluss gesagt hat, ist schlicht und ergreifend politisch motivierter Wahlkampf, motivierter Bl\u00f6dsinn. \u00a0Herr Vollmert: Meine Frage wurde nicht beantwortet, ob wir eine Auflistung von den Aktivit\u00e4ten haben k\u00f6nnten.Frau Jaath: Das obliegt der Frau Borkamp, ob sie sich meldet in die Debatte oder nicht. Ansonsten m\u00fcssten Sie das bilateral kl\u00e4ren oder im Ausschuss.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1655-IV"}}]}