{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Verhandlungen des Senats und des Bezirksamts mit den Fl\u00fcchtlingsaktivist*innen vom Oranienplatz und den Bewohner*innen der besetzten ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule  \n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1215-IV", "ausschuss": "", "address": ["Oranienplatz", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:Wie bewertet das Bezirksamt die Tatsache, dass der Senat nach einem intransparenten Verfahren die Registrierung der Fl\u00fcchtlinge auf der sog. L\u00fcke-Liste f\u00fcr geschlossen erkl\u00e4rt, obwohl laut Senatsangaben erst 12 Fl\u00fcchtlinge aus der Schule registriert wurden?Wann und von wem ist das Bezirksamt von den Senatspl\u00e4nen die sog. L\u00fcke-Liste zu schlie\u00dfen unterrichtet worden?Wie und unter wessen Verantwortlichkeit wird nun mit den bisher nicht auf der Liste registrierten Bewohner*innen der Schule verfahren?\u00a0Nachfragen:Wie bewertet das Bezirksamt die Tatsache, dass der Senat sich nicht an die Vereinbarung mit den Fl\u00fcchtlingsaktivist*innen gehalten hat, in der u. a. zugesagt wurde, dass Abschiebungen bis zum Abschluss der erneuten aufenthaltsrechtlichen Pr\u00fcfung ausgesetzt werden, Sprachkurse und Berufsberatungen organisiert und eine Einzelfallpr\u00fcfung der rechtlichen Situation der registrierten Fl\u00fcchtlinge nach einer qualifizierten Einzelfallberatung durch Caritas und Diakonie angeboten werden?Wo werden die Fl\u00fcchtlinge vom Oranienplatz, die zwischenzeitlich in der von der Caritas betriebenen Fl\u00fcchtlingsunterkunft in der Weddinger Residenzstra\u00dfe untergekommen sind, untergebracht, wenn die auf Mitte Juni verschobene Schlie\u00dfung der Unterkunft in Kraft tritt?\u00a0Beantwortung: Frau Herrmann\u00a0zu Frage 1 und 2: Ja, wie bewertet man es? Ich glaube inzwischen oder ich w\u00fcrde mal sagen, es ist mindestens sehr schlechter politischer Stil, weil die Zusagen, die auch in unserem Beisein, aber letztendlich auch in der \u00d6ffentlichkeit noch mal untermauert auch durch verschiedene \u00c4u\u00dferungen der Senatorin, aber auch des Regierenden B\u00fcrgermeisters, u.a. auch in seiner Regierungserkl\u00e4rung gemacht worden sind, sind eindeutig ., es geht eindeutig in eine andere Richtung. Und das waren auch nicht vage Zusagen, sondern es waren ganz klare und deutliche Zusagen.Die Situation ist die, ich kenne diese Liste nach wie vor nicht. Wenn man fragt, wie viel Namen von Menschen aus der Schule tats\u00e4chlich auf der Liste stehen, gibt es sehr viele Zahlen, die in der \u00d6ffentlichkeit jongliert werden. Sie erinnern sich, dass am 18.03. auf der Senatspressekonferenz Frau Kolat, ich glaube da auch schon Herr Wowereit von 200 Namen, von 200 Fl\u00fcchtlingen aus der Schule auf der sogenannten Liste gesprochen haben. Irgendwann geisterte die Zahl 60 glaube ich in der \u00d6ffentlichkeit herum, man h\u00f6rte dann 20, man h\u00f6rte dann 30, jetzt sind es 12. Der Regierungssprecher sagt aber auch einstellig, manchmal h\u00f6rt man auch gar keinen. Also von daher sind wir im Bereich des Vermutens. Was man allerdings, glaube ich, daraus schlie\u00dfen kann ist, dass die Aussage der Fl\u00fcchtlinge aus der Schule und der Unterst\u00fctzerinnen und Unterst\u00fctzer, die das sehr fr\u00fch gesagt haben, stimmt, n\u00e4mlich dass sie in der Schule nicht einbezogen waren in den Vereinigungsprozess oder in den Einigungsprozess. Vereinigung, damit hat es wenig zu tun. Wor\u00fcber wir informiert waren, dass nicht alle 200 auf der Liste stehen. Das stellte sich dann irgendwann tats\u00e4chlich mal heraus, aber nicht, weil wir die Liste kennen, sondern weil Frau Kolat dieses uns mitgeteilt hat. Die Registrierungen, das haben Sie verfolgen k\u00f6nnen, waren in der Residenzstra\u00dfe und in den anderen Unterk\u00fcnften, vor allen Dingen f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge vom Oranienplatz, auch auf dem Oranienplatz damals oder in den Verhandlungen sind bereits Leute auf eine Liste gekommen. Zur Liste sage ich gleich noch mal was. Allerdings sah sich die Senatsverwaltung f\u00fcr Integration au\u00dfer Stande, in der Schule selber Registrierungen durchzuf\u00fchren. Das Bezirksamt hat verschiedene Vorschl\u00e4ge gemacht im Rahmen der Amtshilfe, wie das Problem gel\u00f6st werden k\u00f6nnte. Keiner dieser Vorschl\u00e4ge ist angenommen worden. Das waren realistische Vorschl\u00e4ge, das waren jetzt nicht irgendwelche spinnende Sachen. Es w\u00e4re kein Problem gewesen, dieses letztendlich anzunehmen. Leider sah sich die Senatsverwaltung f\u00fcr Integration nicht in der Lage, unsere Angebote anzunehmen. Als wir feststellen mussten, dass egal, welchen Vorschlag wir machten, irgendwie das Betreten der Schule nicht m\u00f6glich war, aus welchen Gr\u00fcnden auch immer, haben wir den Vorschlag gemacht, mit den Fl\u00fcchtlingen im Haus dar\u00fcber zu sprechen, ob wir nicht eine Ersatzfeststellung, so will ich das mal machen, anbieten k\u00f6nnen. Wir haben mit Frau Kolat besprochen gehabt, mehrfach, dass wenn die Fl\u00fcchtlinge bereit sind, Hausausweise sich ausstellen zu lassen, dass diese Hausausweise analog einer Registrierung auf der Liste, auf der sogenannten Liste gelten k\u00f6nnten. Dieses war mit Frau Kolat abgesprochen, u.a. bei mir in meinem B\u00fcro an meinem Tisch. Und die Fl\u00fcchtlinge waren bereit, sich registrieren zu lassen unter der Ma\u00dfgabe, dass dieses dann Teil der Liste wird. So und daraus nat\u00fcrlich auch bestimmte Zusagen letztendlich auch resultieren.Von daher ., also wir haben 222 Leute in der Schule mit Hausausweisen, davon haben 211 einen tats\u00e4chlich sogenannten Fl\u00fcchtlingsstatus, 11 haben einen anderen Status. Die Roma sind nicht miteinbezogen. Von daher waren wir sehr irritiert, als in der Zeitung auftauchte und unsere Quelle ist die Zeitung, bei fast allen Ihrer Fragen kann ich das sagen, die Quelle sind die Medien, ich danke da auch \u00fcber die Berichtserstattung. Wir waren also sehr \u00fcberrascht, als es denn hie\u00df, die Liste wird am so und so vielten geschlossen. Ich habe daraufhin an den Regierenden B\u00fcrgermeister einen Brief geschrieben und habe ihn an die Absprache erinnert einerseits die er selber gemacht hat in seiner Regierungserkl\u00e4rung, aber auch mit mir als Bezirksb\u00fcrgermeisterin und habe auch auf die Verabredung mit Frau Kolat hingewiesen, was die Hausausweise betrifft. Und dass wir als Bezirksamt davon ausgehen, dass wenn am 23., ich habe es nicht mehr genau im Kopf, als wenn an dem Tag X die Liste geschlossen wird, dass dann die Menschen mit den ., die 211 mit den Hausausweisen aus der Schule selbstverst\u00e4ndlich und automatisch Teil dieser Liste sind. Eine Antwort steht aus bzw. die Antwort haben wir dann bekommen in der Senatspressekonferenz. Die zweite Frage habe ich schon beantwortet, das war die Zeitung.\u00a0zu Frage 3: Ich kann die dritte Frage im Moment nicht so beantworten, weil f\u00fcr uns hat es erst mal ., wir werden die Zusagen bzw. die Regierungserkl\u00e4rung des Regierenden B\u00fcrgermeisters nach wie vor als gegeben und ich glaube, als Bezirksb\u00fcrgermeisterin steht es mir nicht erst mal so ohne weiteres zu, die Zusagen in einer Regierungserkl\u00e4rung eines bzw. des Regierenden B\u00fcrgermeisters in Frage zu stellen. Also gehe ich weiterhin davon aus, dass diese Regierungserkl\u00e4rung Bestand hat. Nun sind wir nicht naiv und sowohl Herr Mildner-Spindler als auch ich, als auch Herr Panhoff, als auch Frau Borkamp f\u00fchren seit mehreren Wochen intensive Gespr\u00e4che mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Soziales respektive Gesundheit ., nee, Soziales, weil die haben n\u00e4mlich den Auftrag bekommen, einen weiteren Senatsbeschluss zu formulieren, weil ja nun im Senat beschlossen worden ist, dass die Liste geschlossen worden ist und alle, die da nicht draufstehen, haben Pech. Nun haben sie das Problem, wie geht man mit der Schule um? Der Senat ist im Moment nicht einm\u00fctig in der Bewertung, wie man mit der Schule umgeht. Man kann auch sagen, sie sind heftig zerstritten. Das hei\u00dft, redet man mit der einen Seite der Koalition h\u00f6rt man das ein, redet man mit der anderen Seite der Koalition h\u00f6rt man das andere und ich glaube, das geht uns allen vier, die wir gerade bzw. Peter wird wahrscheinlich hinter den Kulissen auch noch mit seinen Leuten reden, h\u00f6rt man letztendlich nichts, was \u00fcbereinander geht. Wir sind insoweit im Moment dabei, mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Soziales eben dar\u00fcber zu sprechen und zu verhandeln was geht und was sie brauchen, um einen weiteren Senatsbeschluss f\u00fcr die Schule, f\u00fcr den Umgang mit der Schule erwirken zu k\u00f6nnen, der denn dahingehend muss, wie eben ., was die Regierungserkl\u00e4rung auch deutlich gesagt hat, die Leute in der Schule, f\u00fcr die gilt dasselbe wie f\u00fcr die Menschen am Oranienplatz. So. Ich kann Ihnen sagen, wo das Problem ist. Das Problem, das sind im Moment nicht die Unterk\u00fcnfte. Die stehen zur Verf\u00fcgung, seit Wochen. Das Problem ist dadurch, dass der Senat gesagt hat jeder, der nicht auf der Liste steht, ist nicht Teil des Pakets der Vereinbarung, ist die Finanzierung der Menschen nicht gesichert, weil das ist ja kein ., Knut, wie hei\u00dft das? Freiwillige Leistung. Es ist eine freiwillige Leistung letztendlich, so. Und es gibt keine andere gesetzliche Handhabe im Moment, au\u00dfer ein Senatsbeschluss und sie brauchen von daher einen Senatsbeschluss noch zus\u00e4tzlich und extra f\u00fcr die Menschen, die in der Schule wohnen. Und ohne diesen Senatsbeschluss k\u00f6nnen sie zwar die Menschen in die Unterk\u00fcnfte geben, aber sie k\u00f6nnen sie nicht versorgen, in dem Fall die Senatsverwaltung f\u00fcr Soziales, k\u00f6nnte sie dann nicht versorgen. Und deswegen braucht es einen Senatsbeschluss, der letztendlich dann die Grundlage bildet, die Menschen dann auch zu versorgen. Also: Die Pl\u00e4tze stehen zur Verf\u00fcgung. Man muss nur im Senat sich hinsetzen und einen Weg finden, in diesem Sinne sozusagen einen gemeinsamen Weg zu finden, zu sagen, wir wollen das. Daran scheitert es im Moment. Sie m\u00fcssen nur sagen ja, wir wollen das. Und warum die Leute nicht auf der Liste standen und warum trotzdem gesagt worden ist, dass sie auf der Liste standen und warum die Deutschkurse nicht vororganisiert waren und warum die Anw\u00e4lte nicht vorher organisiert waren und, und, und, das sehen Sie mir nach, das kann ich Ihnen nicht beantworten. Es ist nat\u00fcrlich schwierig, wenn ich drei Monate lang Geheimverhandlungen f\u00fchre und nichts flankieren und parallel dazu vorbereite. Wenn ich dann praktisch den Tag X habe und die Leute sind da und dann erst letztendlich alles vorbereitet werden muss, das ist etwas kompliziert und dauerte nat\u00fcrlich auch, aber ich glaube, die ersten Deutschkurse sollen demn\u00e4chst anfangen. Ich habe von unserer Bildungsstadtr\u00e4tin geh\u00f6rt, dass jetzt die Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung daf\u00fcr zust\u00e4ndig ist, die Deutschkurse zu organisieren und die Orte zu organisieren, wo letztendlich dann der Deutschunterricht stattfinden kann und vor allen Dingen mit wem oder wer ihn dann auch tats\u00e4chlich geben kann. Da sind sie aber, wie gesagt, noch nicht fertig. Ich kann Ihnen aber nicht sagen, wie viel Bestand die Zusage des Regierenden B\u00fcrgermeisters bzw. das Einigungspapier in Zukunft haben wird. Ich kann Ihnen nicht sagen, was \u00fcbern\u00e4chsten Dienstag passieren wird, weil, n\u00e4chsten Dienstag f\u00e4llt die Senatssitzung aus, \u00fcbern\u00e4chsten Dienstag wollen sie sich dazu noch mal verst\u00e4ndigen. Ich kann Ihnen nicht sagen, ob es zu einem Senatsbeschluss zugunsten der Zusage des Regierenden B\u00fcrgermeisters kommen wird oder nicht. Ich kann Ihnen im Moment auch nicht sagen, welche Folgen das hat. Ich bin der Meinung, dass man zu viel Zeit verschwendet hat. Mir ist nicht klar oder mir ist nicht nachvollziehbar, warum man nicht sozusagen sehr zeitnah zum Oranienplatz die Registrierungen etc. f\u00fcr die Menschen aus der Schule organisiert hat. Das Nacheinander h\u00e4tte nicht sein m\u00fcssen, man h\u00e4tte es auch auf jeden Fall parallel machen k\u00f6nnen und ich will auch noch mal deutlich sagen, von Seiten des Bezirksamtes, und zwar von uns allen f\u00fcnf ist jede Amtshilfe, die uns m\u00f6glich war, zugesagt worden. Also man kann jetzt nicht sagen na ja, h\u00e4ttet ihr hier oder h\u00e4ttet ihr da, dann w\u00e4re es schneller ., \u00fcberhaupt nicht. Wir f\u00fchren seit, wirklich seit Wochen intensivste Gespr\u00e4che, manchmal t\u00e4glich mit den unterschiedlichen Senatsverwaltungen und den unterschiedlichen Senatorinnen und Senatoren, aber der Streit zwischen der Koalition ist sozusagen, glaube ich, im Moment der Hauptpferdefu\u00df, warum es \u00fcberhaupt nicht vorangeht. Ich hoffe, dass es sich noch nicht allzu sehr verhakelt hat, dass man nicht mehr rauskommt jeweils. \u00a0zu Nachfrage 1: Das kann ich Ihnen nicht genau beantworten, weil, auch da sind die Informationen sehr, sehr unterschiedlich. Dankesch\u00f6n.\u00a0Herr M\u00fcller: Welchen Status hatten denn die anderen elf, wenn sie keinen Fl\u00fcchtlingsstatus haben?\u00a0zu Nachfrage 2: Das sind Europ\u00e4erinnen und Europ\u00e4er. Vielen Dank. \u00a0Herr M\u00fcller: Handelt es sich bei diesen Europ\u00e4ern um Unterst\u00fctzer, die aus dem Grund einen Hausausweis haben und deshalb das Haus betreten d\u00fcrfen, was sonst kein anderer darf?\u00a0zu Nachfrage 3: Die Senatsverwaltung hat sich nicht ins Haus getraut. Es waren keine Unterst\u00fctzerinnen und Unterst\u00fctzer. \n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4151645, 52.5028014]}}]}