{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4500976, 52.5211364]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Petersburger Platz", ""], "title": "Vollst\u00e4ndige Wiederherstellung des \"Rosengartens\" in der Karl-Marx-Allee\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Bereits im Februar 2013 und im Juni 2014 wendete ich mich an das Bezirksamt, um Auskunft \u00fcber die g\u00e4rtnerische Wiederherstellung des \"Rosengartens\" in der Karl-Marx-Allee zu erhalten. Die Wiederherstellung war mit Sp\u00e4tsommer 2013, dann eingeschr\u00e4nkt mit Oktober 2014 angek\u00fcndigt.Wann ist denn nun mit der vollst\u00e4ndigen Restauration der kleinen Parkanlage, inklusive namensgebender Rosenstrauchbepflanzung, zu rechnen?\u00a0Wie hoch sind die Kosten f\u00fcr die Bepflanzung der Rosen- und Staudenrabatten und sind diese Mittel im Haushaltsplan 2015 eingestellt?\u00a0Wenn ja, wann beginnen die Arbeiten?Wenn nein, bis zu welchem Haushaltjahr m\u00fcssen die anliegenden Bewohner*innen und spazierenden Alleebesucher*innen den verwahrlosten Zustand des \"Rosengartens\" ertragen?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1: Mit der Wiederherstellung ist im Laufe dieses Jahres zu rechnen, ich sage jetzt auch mal endlich, lange genug hat es gedauert. Vorbereitende Arbeiten, d.h. Abstimmung der Ausf\u00fchrungs- und Pflanzpl\u00e4ne mit der Denkmalpflege, die Herausnahme noch verwendbarer Bepflanzung aus den Rosenbeeten durch Bezirksg\u00e4rtnerinnen und -g\u00e4rtner, die Ausschreibung eines Bodenaustauschs im Bereich der Rosenbeete zur Vermeidung von Bodenm\u00fcdigkeiten sind im Gange. Also wir sind in der Vorbereitungsphase.\u00a0zu Frage 2: Noch nicht abgeschlossen ist jetzt die Erstellung der Ausf\u00fchrungs- und Pflanzpl\u00e4ne und damit die Kostenermittlung. 20.000,00 EUR sind reserviert im Haushalt dieses Jahres f\u00fcr diese Ma\u00dfnahme, die bald beginnen wird. \u00a0zu Frage 3: Vorbereitende Arbeiten haben bereits begonnen. Der Bodenaustausch wird jetzt im Fr\u00fchjahr durch eine Fachfirma erfolgen zusammen mit weiteren Bodenaustauschma\u00dfnahmen in der Frankfurter Allee und auf dem Petersburger Platz. Die eigentliche Wiederherstellung wird dann im Sommer durchgef\u00fchrt und ich glaube, das ist erfreulich hier mitteilen zu d\u00fcrfen, dass das durch ein \u00fcberbezirkliches Ausbildungsprojekt f\u00fcr den Garten- und Landschaftsbau gemacht wird. Diese Kooperation wird durch die Gemeinschaftsausbildung der Bezirke Lichtenberg und Friedrichshain-Kreuzberg erm\u00f6glicht, weil Lichtenberg nur die Kapazit\u00e4t hat f\u00fcr diese Ausbildung in Garten- und Landschaftsbau, aber wir haben Lehrlinge bei uns mit der in der bezirklichen Gartenbauabteilung, die dort ausgebildet werden und die Anleitung der Azubis erfolgt demgem\u00e4\u00df durch einen Ausbildungsmeister aus Lichtenberg nach den Pl\u00e4nen des Bezirks Friedrichshain-Kreuzberg.\u00a0Herr Amiri: Sagen Sie, ist Ihnen bewusst, dass am Dienstag ein Helikopter des ADAC auf dieser Parkfl\u00e4che gelandet ist und rechnen Sie mit Sch\u00e4den, die dadurch eventuell verursacht werden und wenn ja, kommen die daf\u00fcr auf?\u00a0zu Nachfrage 1: Mir ist nur bekannt, dass die ADAC-Helikopter \u00fcberall da landen, wo es m\u00f6glich ist, um Menschenleben zu retten in der Regel und ich gehe mal davon aus, dass das Bewohner waren, die sich dann sp\u00e4ter des sanierten Rosengartens erfreuen k\u00f6nnen, wenn die Rettungsaktion erfolgreich war. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1631-IV"}}]}