{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Drohendes Aus der Zahnarztpraxis f\u00fcr finanzschwache Personen\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a01)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie erkl\u00e4rt sich das Bezirksamt die Meldungen in der Presse, dass die Zahnarztpraxis\u00a0 am Ostbahnhof von der Schlie\u00dfung bedroht ist?\u00a02)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie hoch waren die Zusch\u00fcsse bisher?\u00a03)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Was wird das Bezirksamt unternehmen um die Zahnarztpraxis zu erhalten?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 30.10.2014Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0\u00a0\u00a0Ihre M\u00fcndlichen Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01) Wie erkl\u00e4rt sich das Bezirksamt die Meldungen in der Presse, dass die Zahnarztpraxis am Ostbahnhof von der Schlie\u00dfung bedroht ist?Am 15.10.2014 wandte sich der Tr\u00e4ger GEBEWO an das Amt f\u00fcr Soziales und bat um eine verbindliche Zusage f\u00fcr die Zuwendung 2015 in der beantragten H\u00f6he von 39.700,00 ?. Am 17.10.2014 wurde die GEBEWO dar\u00fcber informiert, dass zum gegenw\u00e4rtigen Zeitpunkt aufgrund der finanziellen Situation des Bezirks noch keine Zusagen f\u00fcr die Zuwendungen 2015 getroffen werden k\u00f6nnen. Offenbar hat sich\u00a0 der Tr\u00e4ger an die Presse gewandt.\u00a0\u00a02) Wie hoch waren die Zusch\u00fcsse bisher?Wegen der \u00fcberbezirklichen Nachfrage und Wirkung des Projektes wird die Gesamtfinanzierung durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit uns Soziales, das Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg, die Zahnkassen\u00e4rztliche Vereinigung sowie durch Eigenmittel der GEBEWO und Spenden sichergestellt. Das Amt f\u00fcr Soziales beteiligte sich bis zum 31.12.2013 mit j\u00e4hrlich 39.700,00 ?. \u00a0F\u00fcr das Jahr 2014 wurde, begr\u00fcndet durch die Haushaltslage, eine bezirkliche Zuwendung in H\u00f6he von 35.700,00 ? gezahlt. Die Differenz glich die Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales aus, indem sie ihre Zuwendung erh\u00f6hte.\u00a03) Was wird das Bezirksamt unternehmen um die Zahnarztpraxis zu erhalten?\u00a0Es fanden Gespr\u00e4che mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales \u00fcber eine m\u00f6gliche weitere Erh\u00f6hung ihrer Zuwendung f\u00fcr 2015 statt. Mit einer abschlie\u00dfenden Entscheidung \u00fcber die F\u00f6rderh\u00f6he ist in K\u00fcrze zu rechnen.\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1405-IV"}}]}