{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4735465, 52.5137485]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Umwelt", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Frankfurter Allee", ""], "title": "Verl\u00e4ngerung der Fu\u00dfg\u00e4ngerampelphasen Frankfurter Allee\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei der Verkehrslenkung Berlin (VLB) daf\u00fcr einzusetzen, dass die Ampelphasen f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger \u00fcber die Frankfurter Allee verl\u00e4ngert werden.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Zurzeit ist es nicht nur Menschen mit Kindern, alten und gehbehinderten B\u00fcrgerInnen nicht m\u00f6glich, die Frankfurter Allee in einer Ampelphase zu \u00fcberqueren, sondern auch sportliche Menschen schaffen das nicht in der K\u00fcrze der Zeit. Das bedeutet, die Mittelinsel wird in unserem kinderreichen Bezirk zum Wartepunkt von Alt und Jung. Somit sind zahlreiche Kinder (auf H\u00f6he der Auspuffe), aber auch Erwachsene gezwungen, sich den Abgasen der vielen anfahrenden Autos und Lastwagen auf dieser hochschadstoffbelasteten Stra\u00dfe auszusetzen. Die langen Wartephasen sind au\u00dferdem f\u00fcr Eltern mit Kindern eine Gefahr, da sich Kinder schwieriger gedulden k\u00f6nnen.\u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien.\u00a0\u00a0UVKI 11.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei der Verkehrslenkung Berlin (VLB) daf\u00fcr einzusetzen, dass die Ampelphasen f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger \u00fcber die Frankfurter Allee verl\u00e4ngert werden.\u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei der Verkehrslenkung Berlin (VLB) daf\u00fcr einzusetzen, dass die Ampelphasen f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger \u00fcber die Frankfurter Allee verl\u00e4ngert werden.\u00a0\u00a016.09.2015Vorlage zur Kenntnisnahme: siehe DS/1856/IV\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1531-IV"}}]}