{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Gesundheit", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Friedrichshain-Kreuzberg gemeinsam gegen Krebs!\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird ersucht zu pr\u00fcfen, ob bzw. wie ggf. in Abstimmung mit der Senatsverwaltung eine Beteiligung des Bezirks im Rahmen des internationalen Welt-Krebstages am 4. Februar 2016 an der Aufkl\u00e4rung zum Thema Krebs erfolgen kann.Dazu beitragen k\u00f6nnten beispielsweise Informationsveranstaltungen oder auch eine verst\u00e4rkte \u00d6ffentlichkeitsarbeit f\u00fcr Beratungsstellen f\u00fcr Menschen mit Krebs und ihrer Angeh\u00f6rige.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Der \"Weltkrebstag\" wurde von der Internationalen Union gegen den Krebs (UICC) 2007 erstmalig ausgerufen. Der Aktionstag soll weltweit die Krankheit ins \u00f6ffentliche Bewusstsein r\u00fccken und dazu beitragen, Unwissen um die Krebserkrankung zu beseitigen und den Blick auf die Chancen der Heilung zu lenken.\u00a0Laut der Deutschen Krebshilfe nutzen zahlreiche Gesundheitsorganisationen, \u00f6ffentliche Institutionen und Unternehmen den Welt-Krebstag, um \u00fcber Krebs zu informieren. Diese Chance sollte der Bezirk ebenfalls nutzen und sich beteiligen.\u00a0\u00a0BVV 23.09.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Gesundheit und Inklusion\u00a0\u00a0GesIk 08.10.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird ersucht zu pr\u00fcfen, ob bzw. wie ggf. in Abstimmung mit der Senatsverwaltung eine Beteiligung des Bezirks im Rahmen des internationalen Welt-Krebstages am 4. Februar 2016 sowie im weiteren Verlauf des Kalenderjahres an der Aufkl\u00e4rung zum Thema Krebs erfolgen kann.Dazu beitragen k\u00f6nnten beispielsweise Informationsveranstaltungen oder auch eine verst\u00e4rkte \u00d6ffentlichkeitsarbeit f\u00fcr Beratungsstellen f\u00fcr Menschen mit Krebs und ihrer Angeh\u00f6rige.\u00a0\u00a0BVV 28.10.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird ersucht zu pr\u00fcfen, ob bzw. wie ggf. in Abstimmung mit der Senatsverwaltung eine Beteiligung des Bezirks im Rahmen des internationalen Welt-Krebstages am 4. Februar 2016 sowie im weiteren Verlauf des Kalenderjahres an der Aufkl\u00e4rung zum Thema Krebs erfolgen kann.Dazu beitragen k\u00f6nnten beispielsweise Informationsveranstaltungen oder auch eine verst\u00e4rkte \u00d6ffentlichkeitsarbeit f\u00fcr Beratungsstellen f\u00fcr Menschen mit Krebs und ihrer Angeh\u00f6rige.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 24.02.2016Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Gesundheit und Inklusion\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1853-IV"}}]}