{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4446495055889, 52.49875235]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Cuvrystra\u00dfe", "11"], "title": "Wohnungslosentagesst\u00e4tte f\u00fcr Erwachsene in der Cuvrystra\u00dfe\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:Ist die Erhaltung der Wohnungslosentagesst\u00e4tte f\u00fcr Erwachsende in der Cuvrystra\u00dfe finanziell abgesichert?Welche und in welcher H\u00f6he werden finanzielle Mittel zur Verf\u00fcgung gestellt?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 29.01.2015Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Ist die Erhaltung der Wohnungslosentagesst\u00e4tte f\u00fcr Erwachsende in der Cuvrystra\u00dfe finanziell abgesichert?\u00a0Der Erhalt der Wohnungslosentagesst\u00e4tte der B\u00fcrgerhilfe e.V. in der Cuvrystra\u00dfe 11-12 in 10997 Berlin ist f\u00fcr 2015 durch bezirkliche Zuwendungen finanziell abgesichert.\u00a0 \u00a0\u00a02. Welche und in welcher H\u00f6he werden finanzielle Mittel zur Verf\u00fcgung gestellt?\u00a0F\u00fcr das Haushaltsjahr 2015 wird die Wohnungslosentagesst\u00e4tte der B\u00fcrgerhilfe e.V. in der Cuvrystra\u00dfe 11-12 in 10997 Berlin mit 120.000,00 ? aus Zuwendungen finanziert.\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1513-IV"}}]}