{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3956727, 52.4980045]}, "properties": {"title": "Zossener Stra\u00dfe soll in Bezirkszust\u00e4ndigkeit kommen\n", "url": null, "date": null, "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen: \u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, bei der Verkehrslenkung Berlin (VLB) bzw. der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt zu beantragen, dass die Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr stra\u00dfenverkehrsrechtliche Anordnungen f\u00fcr die Zossener Stra\u00dfe auf den Bezirk \u00fcbertragen wird.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Bisher hat der Bezirk in der Zossener Stra\u00dfe keine M\u00f6glichkeiten, stra\u00dfenverkehrsrechtliche Anordnungen (Fahrradstreifen, Geschwindigkeit etc.) zu treffen, da sich die Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr diese sogenannte Erg\u00e4nzungsstra\u00dfe beim Land Berlin befindet. Da es sich bei der Zossener Stra\u00dfe jedoch um eine Wohnstra\u00dfe und Tempo-30-Zone handelt, w\u00e4re es sinnvoll, Entscheidungen \u00fcber verkehrsrechtliche Gegebenheiten auch vor Ort zu treffen.\u00a0\u00a0BVV 24.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien \u00a0\u00a0UVKI 12.11.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, bei der Verkehrslenkung Berlin (VLB) bzw. der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt zu beantragen, dass die Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr stra\u00dfenverkehrsrechtliche Anordnungen f\u00fcr die Zossener Stra\u00dfe auf den Bezirk \u00fcbertragen wird.\u00a0\u00a0BVV 26.11.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, bei der Verkehrslenkung Berlin (VLB) bzw. der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt zu beantragen, dass die Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr stra\u00dfenverkehrsrechtliche Anordnungen f\u00fcr die Zossener Stra\u00dfe auf den Bezirk \u00fcbertragen wird.\u00a0\u00a016.09.2015Vorlage zur Kenntnisnahme: siehe DS/1856/IV\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1323-IV", "typ": null, "ausschuss": "Umwelt"}}]}