{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4151645, 52.5028014]}, "properties": {"title": "Polizeieinsatz an der Gerhart-Hauptmann-Schule\n", "url": null, "date": null, "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Situation in der besetzten Schule war schon l\u00e4nger unhaltbar. Sp\u00e4testens nach dem tragischen Tod eines Fl\u00fcchtlings im April wollte die Mehrheit der Fl\u00fcchtlinge die Schuleverlassen. Die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen ist in Berlin Aufgabe des Landes, daher waren wir erleichtert und froh als der Berliner Senat beschlossen hatte, nach der Unterbringung der Fl\u00fcchtlinge vom Oranienplatz auch Unterk\u00fcnfte f\u00fcr alle Fl\u00fcchtlinge aus der Schule bereit zu stellen. \u00a0Noch am Tag des Senatsbeschlusses begann der Umzug der Flu?chtlinge. Da es bereits am Oranienplatz zum Angriff auf Fl\u00fcchtlinge sowie Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter des Bezirksamts kam, war ein Umzug ohne Polizeischutz nicht verantwortbar. Deshalb hatte das Bezirksamt aus nachvollziehbaren Gr\u00fcnden die Polizei angefordert. Die Notwendigkeit zeigte sich unter anderem im Nachhinein daran, dass die Busse der freiwillig die Schule Verlassenden blockiert wurden und eine Abfahrt nur mithilfe der Polizei m\u00f6glich war.\u00a0F\u00fcr uns Bezirksverordnete ist das Ausma\u00df des Polizeieinsatzes jedoch unerkl\u00e4rlich: Warum musste ein ganzer Kiez eine Woche im Ausnahmezustand leben? Warum waren so viele Polizistinnen und Polizisten im Einsatz? Warum f\u00fchrten einige Polizist*innen Maschinengewehre mit sich? H\u00e4tte die Schule nicht auch mit weniger Polizei und ohne eine fl\u00e4chendeckende Absperrung gesichert werden k\u00f6nnen? Warum gab es gegen Sch\u00fcler*innendemos und andere Demonstrierende derart gewaltt\u00e4tige \u00dcbergriffe?\u00a0Ein solch massiver Polizeieinsatz scheint uns in jedem Fall unvertretbar und falsch. \u00dcber Umfang und Strategie eines Einsatzes entscheiden Polizei und Innenverwaltung. Auf die Bitten des Bezirks, den Einsatz auf das notwendige Ausma\u00df zu reduzieren und zur\u00fcckzufahren, ging man nicht ein. Stattdessen stellte die Polizei dem Bezirk ein Ultimatum: Entweder wird ein R\u00e4umungsersuchen gestellt, oder die Polizei zieht komplett ab. Eine solche Situation - eine der Politik unterstellte Verwaltungsbeh\u00f6rde erpresst die Politik - darf es aber nicht geben. \u00a0Wir hielten und halten den Umfang des Einsatzes, insbesondere die Sperrzone, die den Kiez lahmlegte, Kinder nicht zur Schule lie\u00df und f\u00fcr Gewerbetreibende Ausf\u00e4lle bedeutete, f\u00fcr \u00fcberzogen, inakzeptabel und alles andere als deeskalierend. Insbesondere die gewaltsamen \u00dcbergriffe gegen Sch\u00fcler*innen und andere Demonstrierende m\u00fcssen thematisiert und aufgekl\u00e4rt werden. Als Bezirksverordnetenversammlung fordern wir daher den Innensenator Frank Henkel und das Abgeordnetenhaus auf, den Polizeieinsatz aufzuarbeiten und darzulegen, ob ein ma\u00dfvollerer Einsatz sowohl f\u00fcr die Menschen vor Ort als auch die beteiligten Polizist*innen nicht die bessere L\u00f6sung gewesen w\u00e4re.\u00a0\u00a0BVV 27.08.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Integrationsausschuss - Ausschuss f\u00fcr Migration, Teilhabe und Chancengleichheit\u00a0\u00a0Int 03.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Situation in der besetzten Schule war schon l\u00e4nger unhaltbar. Sp\u00e4testens nach dem tragischen Tod eines Fl\u00fcchtlings im April wollte die Mehrheit der Fl\u00fcchtlinge die Schuleverlassen. Die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen ist in Berlin Aufgabe des Landes, daher waren wir erleichtert und froh als der Berliner Senat beschlossen hatte, nach der Unterbringung der Fl\u00fcchtlinge vom Oranienplatz auch Unterk\u00fcnfte f\u00fcr alle Fl\u00fcchtlinge aus der Schule bereit zu stellen. \u00a0Noch am Tag des Senatsbeschlusses begann der Umzug der Flu?chtlinge. Da es bereits am Oranienplatz zum Angriff auf Fl\u00fcchtlinge sowie Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter des Bezirksamts kam, war ein Umzug ohne Polizeischutz nicht verantwortbar. Deshalb hatte das Bezirksamt aus nachvollziehbaren Gr\u00fcnden die Polizei angefordert. Die Notwendigkeit zeigte sich unter anderem im Nachhinein daran, dass die Busse der freiwillig die Schule Verlassenden blockiert wurden und eine Abfahrt nur mithilfe der Polizei m\u00f6glich war.\u00a0F\u00fcr uns Bezirksverordnete ist das Ausma\u00df des Polizeieinsatzes jedoch unerkl\u00e4rlich: Warum musste ein ganzer Kiez eine Woche im Ausnahmezustand leben? Warum waren so viele Polizistinnen und Polizisten im Einsatz? Warum f\u00fchrten einige Polizist*innen Maschinengewehre mit sich? H\u00e4tte die Schule nicht auch mit weniger Polizei und ohne eine fl\u00e4chendeckende Absperrung gesichert werden k\u00f6nnen? Warum gab es gegen Sch\u00fcler*innendemos und andere Demonstrierende derart gewaltt\u00e4tige \u00dcbergriffe?\u00a0Ein solch massiver Polizeieinsatz scheint uns in jedem Fall unvertretbar und falsch. \u00dcber Umfang und Strategie eines Einsatzes entscheiden Polizei und Innenverwaltung. Auf die Bitten des Bezirks, den Einsatz auf das notwendige Ausma\u00df zu reduzieren und zur\u00fcckzufahren, ging man nicht ein. Stattdessen stellte die Polizei dem Bezirk ein Ultimatum: Entweder wird ein R\u00e4umungsersuchen gestellt, oder die Polizei zieht komplett ab. Eine solche Situation - eine der Politik unterstellte Verwaltungsbeh\u00f6rde erpresst die Politik - darf es aber nicht geben. \u00a0Wir hielten und halten den Umfang des Einsatzes, insbesondere die Sperrzone, die den Kiez lahmlegte, Kinder nicht zur Schule lie\u00df und f\u00fcr Gewerbetreibende Ausf\u00e4lle bedeutete, f\u00fcr \u00fcberzogen, inakzeptabel und alles andere als deeskalierend. Insbesondere die gewaltsamen \u00dcbergriffe gegen Sch\u00fcler*innen und andere Demonstrierende m\u00fcssen thematisiert und aufgekl\u00e4rt werden. Als Bezirksverordnetenversammlung fordern wir daher den Innensenator Frank Henkel und das Abgeordnetenhaus auf, den Polizeieinsatz aufzuarbeiten und darzulegen, ob ein ma\u00dfvollerer Einsatz sowohl f\u00fcr die Menschen vor Ort als auch die beteiligten Polizist*innen nicht die bessere L\u00f6sung gewesen w\u00e4re.\u00a0\u00a0BVV 24.09.2014Die Antragsteller \u00fcbernehmen den \u00c4nderungsantrag der Fraktion DIE LINKE:\u00a0Absatz:Die Situation in der besetzten Schule war schon l\u00e4nger hoch problematisch. Sp\u00e4testens nach dem tragischen Tod eines Fl\u00fcchtlings im April wollte die Mehrheit der Fl\u00fcchtlinge die Schule verlassen. Die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen ist in Berlin Aufgabe des Landes, daher waren wir erleichtert und froh als der Berliner Senat beschlossen hatte, nach der Unterbringung der Fl\u00fcchtlinge vom Oranienplatz auch Unterk\u00fcnfte f\u00fcr alle Fl\u00fcchtlinge aus der Schule bereit zu stellen. \u00a03.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Absatz:F\u00fcr uns Bezirksverordnete ist das Ausma\u00df des begleitenden Polizeieinsatzes jedoch unerkl\u00e4rlich: Warum musste ein ganzer Kiez eine Woche im Ausnahmezustand leben? Warum waren so viele Polizistinnen und Polizisten im Einsatz? Warum f\u00fchrten einige Polizist*innen Maschinengewehre mit sich? H\u00e4tte die Schule nicht auch mit weniger Polizei und ohne eine fl\u00e4chendeckende Absperrung gesichert werden k\u00f6nnen? Warum gab es gegen Sch\u00fcler*innendemos und andere Demonstrierende derart gewaltt\u00e4tige \u00dcbergriffe?\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Resolution wird abgelehnt.\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1295-IV", "typ": null, "ausschuss": "Migration"}}]}