{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Praxis bei Fr\u00fchverrentung von ALG II-Empf\u00e4ngerinnen\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie viele ALG II-Empf\u00e4nger*innen wurden 2012 und 2013 vorzeitig, vor der Vollendung des 65. Lebensjahres, angehalten, eine Fr\u00fchverrentung zu beantragen?\u00a0Aus welchen Gr\u00fcnden, beziehungsweise nach welchen Kriterien und nach welcher Rechtsgrundlage hat das Jobcenter eine Fr\u00fchverrentung, meist zum Nachteil der Leistungsempf\u00e4nger*innen, forciert?\u00a0Von wie vielen wurde die \"Zwangsverrentung\" rechtlich angefochten und wie viele waren davon erfolgreich?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wie viele migrantische ALG II-Empf\u00e4nger*innen waren davon betroffen?\u00a0Gibt es zu wenig Arbeitsangebote f\u00fcr Menschen \u00fcber 55 Jahre, beziehungsweise wie begr\u00fcndet das Jobcenter die nicht erfolgreiche Arbeitsvermittlung dieser \u00e4lteren Kunden trotz der Aussage, dass das JobCenter in der Vermittlung 2014 au\u00dferordentlich erfolgreich war?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain- Kreuzberg von Berlin \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 05.06.14Abt. Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre m\u00fcndliche Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wie viele ALG II-Empf\u00e4nger*innen wurden 2012 und 2013 vorzeitig, vor der Vollendung des 65. Lebensjahres, angehalten, eine Fr\u00fchverrentung zu beantragen ?\u00a0Diese F\u00e4lle werden statistisch nicht erhoben.\u00a0\u00a02. Aus welchen Gr\u00fcnden, beziehungsweise nach welchen Kriterien und nach welcher Rechtsgrundlage hat das Jobcenter eine Fr\u00fchverrentung, meist zum Nachteil der Leistungsempf\u00e4nger* innen, forciert?\u00a0\u00a0Gesetzliche Grundlage bildet der \u00a7 12a SGB II . Demnach sind Leistungsberechtigte verpflichtet, Sozialleistungen anderer Tr\u00e4ger in Anspruch zu nehmen und die daf\u00fcr erforderlichen Antr\u00e4ge zu stellen, sofern dies zur Vermeidung, Beseitigung, Verk\u00fcrzung oder Verminderung der Hilfebed\u00fcrftigkeit erforderlich ist. Der Leistungsberechtigte ist jedoch nicht verpflichtet, eine Rente wegen Alters vorzeitig vor Vollendung des 63. Lebensjahres in Anspruch zu nehmen. Eine ungeminderte Altersrente vor Vollendung des 63. Lebensjahres k\u00f6nnen nur noch Schwerbehinderte erhalten, die vor dem 17.11.1950 geboren sind (nun also 62 Jahre alt sind) oder Personen, die seit dem 31.12.2000 durchgehend berufs- oder erwerbsunf\u00e4hig sind.Leistungsberechtigte \u00a0nach dem SGB II \u00a0werden ab dem 62. Lebensjahr \u00a0durch die Jobcenter \u00a0aufgefordert \u00a0mittels einer Rentenauskunft der Deutschen Rentenversicherung nachzuweisen, zu welchem Zeitpunkt sie eine Rente wegen Alters mit und ohne Abschl\u00e4ge in Anspruch nehmen k\u00f6nnen.\u00a0Unter Ber\u00fccksichtigung der Unbilligkeitsverordnung sind \u00a0folgende Leistungsberechtige nicht verpflichtet, eine Rente wegen Alters vorzeitig in Anspruch zu nehmen:\u00a0Aufstocker bis zum Ende des Bezuges von Arbeitslosengeld I (nach SGB III)Leistungsberechtigte in einer sozialversicherungspflichtigen oder selbst\u00e4ndigen Besch\u00e4ftigung mit einem Einkommen ab 450,01 EURLeistungsberechtigte, die in den n\u00e4chsten drei Monaten eine Erwerbst\u00e4tigkeit mit einem Einkommen ab 450,01 EUR nachweislich in Aussicht habenLeistungsberechtigte, die in den n\u00e4chsten drei Monaten Anspruch auf abschlagsfreie Altersrente habenBestandschutzf\u00e4lle nach \u00a7 65 Absatz 4 SGB II\u00a0 i.V. m. \u00a7 428 SGB III\u00a0\u00a0\u00a03. Von wie vielen wurde die \"Zwangsverrentung\" rechtlich angefochten und wie viele waren davon erfolgreich?\u00a0Diese F\u00e4lle werden statistisch nicht erhoben.\u00a0\u00a0Nachfrage 1 Wie viele migrantische ALG II-Empf\u00e4nger*innen waren davon betroffen?\u00a0Diese F\u00e4lle werden statistisch nicht erhoben.\u00a0\u00a0Nachfrage 2Gibt es zu wenig Arbeitsangebote f\u00fcr Menschen \u00fcber 55 Jahre, beziehungsweise wie begr\u00fcndet das Jobcenter die nicht erfolgreiche Arbeitsvermittlung dieser \u00e4lteren Kunden trotz der Aussage, dass das JobCenter in der Vermittlung 2014 au\u00dferordentlich erfolgreich war?\u00a0Die Leistungsberechtigten nach dem SGB II werden unabh\u00e4ngig von ihrem Alter in den Vermittlungsprozess eingebunden. F\u00fcr den Personenkreis 50plus beteiligt sich das Jobcenter Berlin Friedrichshain-Kreuzberg dar\u00fcber hinaus seit dem Jahr 2006 an dem Bundesprogramm Perspektive 50plus und betreut mit zus\u00e4tzlichem Personal, welches aus Mitteln des Bundesprogrammes finanziert wird, \u00a0Leistungsberechtigte ab 50 Jahren mit einem verbesserten Betreuungsschl\u00fcssel, um die Vermittlung in Arbeit und den Abbau von Vermittlungshemmnissen zu intensivieren. Im Vergleich zum Vorjahr wurden durch das Jobcenter Berlin Friedrichshain-Kreuzberg mehr Leistungsberechtigte integriert. \u00c4ltere konnten davon mehr profitieren als die Gesamtheit der Kunden. Der Anteil der Integrationen \u00a0ab 50 Jahre ist an allen Integrationen ist um 1,9%Punkte gestiegen. Dennoch gelingt aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden \u00a0nicht in allen F\u00e4llen eine erfolgreiche Integration in den Arbeitsmarkt. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen, \u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1217-IV"}}]}