{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4638418, 52.5077411]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Umwelt", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Sonntagstra\u00dfe", ""], "title": "B\u00fcrger*innen die neue Sonntagstra\u00dfe gestalten lassen!\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, im Rahmen des Planfeststellungverfahrens zur Festlegung der neuen Trassenf\u00fchrung der Tram 21, aber auch bereits in dessen Vorfeld und nach dessen Abschluss eine \u00fcber das gesetzlich festgelegte Mindestma\u00df hinausgehende B\u00fcrgerbeteiligung sicherzustellen. Ziel soll es sein, die Anwohner*innen umfassend an dem Prozess der Umgestaltung der Sonntagstra\u00dfe, des umliegenden Kiezes sowie bei der Gestaltung des neuen Bahnhofs Ostkreuz zu beteiligen.\u00a0Dies gilt insbesondere im Hinblick auf bauliche, verkehrsbeh\u00f6rdliche und verkehrspolitische Ma\u00dfnahmen zur Verkehrsberuhigung, eine Beschr\u00e4nkung der L\u00e4rmbelastung der unmittelbaren Nachbar*innen durch die neue Tramtrasse auf das absolut notwendige Ma\u00df mittels technischer und baulicher Ma\u00dfnahmen sowie auf eine hinreichende Gew\u00e4hrleistung von Sicherheit f\u00fcr Fahrradfahrer und Fu\u00dfg\u00e4nger auf der Sonntagstra\u00dfe.\u00a0Begr\u00fcndung: Es besteht die Sorge, dass der Kiez eine zus\u00e4tzliche Verkehrs- und L\u00e4rmbelastung durch zwei, zum neuen Bahnhof Ostkreuz f\u00fchrende Tramlinien nicht aushalten w\u00fcrde. Auch wenn die politische Mehrheit sich f\u00fcr die Trasse in der Sonntagstra\u00dfe entschieden hat: Im Rahmen einer umfassenden B\u00fcrger*innenbeteiligung soll der anstehende Umbau der Stra\u00dfe dazu genutzt werden, die ge\u00e4u\u00dferten Bedenken auszur\u00e4umen. Zu diskutieren sind etwa eine m\u00f6gliche Verkehrsberuhigung der Sonntag- und der Neuen Bahnhofstra\u00dfe, aber auch der umliegenden Stra\u00dfen rund um den Annemirl-Bauer-Platz, auch durch bauliche Ma\u00dfnahmen, L\u00e4rmschutzma\u00dfnahmen sowie die Streckenf\u00fchrung der Buslinie.\u00a0\u00a0BVV 20.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien\u00a0\u00a0UVKI 01.07.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, im Rahmen des Planfeststellungverfahrens zur Festlegung der neuen Trassenf\u00fchrung der Tram 21, aber auch bereits in dessen Vorfeld und nach dessen Abschluss eine \u00fcber das gesetzlich festgelegte Mindestma\u00df hinausgehende B\u00fcrgerbeteiligung sicherzustellen. Ziel soll es sein, die Anwohner*innen umfassend an dem Prozess der Umgestaltung der Sonntagstra\u00dfe, des umliegenden Kiezes sowie bei der Gestaltung des neuen Bahnhofs Ostkreuz zu beteiligen.\u00a0Dies gilt insbesondere im Hinblick auf bauliche, verkehrsbeh\u00f6rdliche und verkehrspolitische Ma\u00dfnahmen zur Verkehrsberuhigung, eine Beschr\u00e4nkung der L\u00e4rmbelastung der unmittelbaren Nachbar*innen durch die neue Tramtrasse auf das absolut notwendige Ma\u00df mittels technischer und baulicher Ma\u00dfnahmen sowie auf eine hinreichende Gew\u00e4hrleistung von Sicherheit f\u00fcr Fahrradfahrer und Fu\u00dfg\u00e4nger auf der Sonntagstra\u00dfe.\u00a0\u00a0BVV 15.07.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, im Rahmen des Planfeststellungverfahrens zur Festlegung der neuen Trassenf\u00fchrung der Tram 21, aber auch bereits in dessen Vorfeld und nach dessen Abschluss eine \u00fcber das gesetzlich festgelegte Mindestma\u00df hinausgehende B\u00fcrgerbeteiligung sicherzustellen. Ziel soll es sein, die Anwohner*innen umfassend an dem Prozess der Umgestaltung der Sonntagstra\u00dfe, des umliegenden Kiezes sowie bei der Gestaltung des neuen Bahnhofs Ostkreuz zu beteiligen.\u00a0Dies gilt insbesondere im Hinblick auf bauliche, verkehrsbeh\u00f6rdliche und verkehrspolitische Ma\u00dfnahmen zur Verkehrsberuhigung, eine Beschr\u00e4nkung der L\u00e4rmbelastung der unmittelbaren Nachbar*innen durch die neue Tramtrasse auf das absolut notwendige Ma\u00df mittels technischer und baulicher Ma\u00dfnahmen sowie auf eine hinreichende Gew\u00e4hrleistung von Sicherheit f\u00fcr Fahrradfahrer und Fu\u00dfg\u00e4nger auf der Sonntagstra\u00dfe.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1700-IV"}}]}