{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4655844, 52.5173118]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Samariterstra\u00dfe", ""], "title": "Gedenktafel f\u00fcr Silvio Meier\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\nDie\nBezirksverordnetenversammlung\u00a0 m\u00f6ge\nbeschlie\u00dfen:\n\u00a0\nDie\nBezirksverordnetenversammlung\u00a0\nbeschlie\u00dft:\n\u00a0\n\u00a0\nDas Bezirksamt wird aufgefordert, die Ersetzung der\nGedenktafel f\u00fcr Silvio Meier zu veranlassen und gegen\u00fcber der BVG darauf zu\ndringen, dass durch eine andere Art der Befestigung die abermalige Entfernung\nverhindert wird.\u00a0\u00a0 \n\u00a0\n\u00a0\nBegr\u00fcndung:\u00a0 \nIn der Nacht zum 21. November 2006,\ndem Todestag des von Neonazis ermordeten Silvio Meier, ist die am Ausgang des\nU-Bahnhofes Samariterstra\u00dfe angebrachte Gedenktafel entwendet worden. Sie wurde\nmit Brechwerkzeug von der Wand gel\u00f6st. Damit ist die Tafel zum wiederholten Mal\neinem \u2013 vermutlich rechtsextremistisch motivierten \u2013 Diebstahl zum\nOpfer gefallen. \nDie BVG konnte bislang nicht dazu\nveranlasst werden, durch eine andere Befestigung der Tafel bzw. deren\nVersenkung in die Wand, eine Entfernung zu erschweren. Das Bezirksamt soll sich\ndeshalb gegen\u00fcber der BVG f\u00fcr eine entsprechende Ma\u00dfnahme einsetzen.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-0028-III"}}]}