{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Verschwundene Stolpersteine\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1725-IV", "ausschuss": "", "address": ["Waldemarstra\u00dfe", "40"], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: \u00a0Ist dem Bezirksamt bekannt, dass vor der Waldemarstra\u00dfe 40 die Stolpersteine der Familie Cohn verschwunden sind?\u00a0Aus welchen Gr\u00fcnden wurden die Stolpersteine von wem entfernt? \u00a0Wer ist f\u00fcr die Pflasterung der Leerstellen verantwortlich?\u00a0Nachfragen:\u00a0Warum ist dann online immer noch der Stolperstein von Hugo Cohn gelistet?\u00a0Warum werden die anderen Familienmitglieder online nicht mehr erw\u00e4hnt?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20.05.2015Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management, Weiterbildung und Kultur\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Ist dem Bezirksamt bekannt, dass vor der Waldemarstra\u00dfe 40 die Stolpersteine der \u00a0 Familie Cohn verschwunden sind?\u00a0Die Gesch\u00e4ftsstelle der Gedenktafelkommission war Dienstag vor Ort und teilte mit, dass der Stolperstein f\u00fcr Hugo Cohn\u00a0 vorhanden ist. Er liegt rechts neben der gepflasterten Einfahrt, relativ dicht an der Hauswand. Er ist nur kaum wahrzunehmen, weil er\u00a0nachgedunkelt\u00a0ist und sich so nicht vom umliegenden Pflaster abhebt. F\u00fcr Angeh\u00f6rige von Hugo Cohn sind dort laut Unterlagen der Gesch\u00e4ftsstelle der Gedenktafelkommission nie Stolpersteine verlegt worden. \u00a0\u00a0\u00a02. Aus welchen Gr\u00fcnden wurden die Stolpersteine von wem entfernt?\u00a0Siehe Beantwortung Frage Nr. 1.\u00a03. Wer ist f\u00fcr die Pflasterung der Leerstellen verantwortlich?\u00a0Siehe Beantwortung Frage Nr. 1.\u00a0Nachfragen:\u00a01. Warum ist dann online immer noch der Stolperstein von Hugo Cohn gelistet?\u00a0Selbst wenn\u00a0Stolpersteine\u00a0verschwinden (meistens\u00a0passiert das bei Stra\u00dfenbauarbeiten) und wir erfahren davon, l\u00f6schen wir die Datens\u00e4tze im Stolperstein-Webportal nicht. Man wei\u00df so zumindest, dass es diesen Stolperstein gab und dass Recherchen zu dieser Person stattgefunden haben.\u00a0\u00a0\u00a0Wir sind personell nicht in der Lage das Vorhandensein aller 750 im Bezirk verlegten Stolpersteine zu kontrollieren und hier auf Hinweise von Anwohnern angewiesen. Teilweise konnten wir in der Vergangenheit die Stra\u00dfenbaufirmen auch ausfindig machen und Ersatz fordern.\u00a0\u00a02. Warum werden die anderen Familienmitglieder online nicht mehr erw\u00e4hnt?\u00a0Siehe Beantwortung Frage Nr. 1.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4196614885655, 52.50336385]}}]}