{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Diskriminierungsvorf\u00e4lle an Schulen\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:Welche F\u00e4lle von Diskriminierungen und anderen k\u00f6rperlichen, psychischen oder verbalen \u00dcbergriffen durch Lehrer*innen, Erzieher*innen oder anderen Personen mit betreuenden Funktionen gegen\u00fcber Sch\u00fcler*innen an den Schulen im Bezirk sind dem Bezirksamt bekannt und haben wo stattgefunden?\u00a0 Durch wen und an welche Instanz wurden die Vorf\u00e4lle gemeldet?Wie ist der Verfahrensablauf nach einer solchen Meldung? (wer ist f\u00fcr die Untersuchung zust\u00e4ndig, wie werden die F\u00e4lle verifiziert und welche Ma\u00dfnahmen werden danach ergriffen?)Nachfrage:Welche pr\u00e4ventiven oder kontrollierenden Ma\u00dfnahmen existieren, um solche Vorf\u00e4lle zu verhindern oder aufzudecken?\u00a0Beantwortung: Herr Dr. Beckers\u00a0zu Frage 1: Das klingt ja alles ganz dramatisch. Ich hoffe nicht, dass Sie da irgendwelche F\u00e4lle haben. Wenn Sie die haben, h\u00e4tte ich die n\u00e4mlich gerne zur Kenntnis, weil ich bin in der Regel nicht derjenige, der informiert wird, es sei denn \u00fcber soziale Netzwerke oder pers\u00f6nliche Kontakte, die man so hat als Stadtrat oder wenn es dann zur Verfehlung kommt, die von regionalen Schulaufsicht, die n\u00e4mlich daf\u00fcr zust\u00e4ndig ist, nicht geahndet werden. Also wenn Sie da jetzt etwas wissen, w\u00e4re ich Ihnen sehr dankbar, wenn Sie mir das mal mitteilen, denn ich habe hier jetzt die regionale Schulaufsicht angefragt, wie gesagt, die die fachliche Zust\u00e4ndigkeit hat und mir nicht untersteht und die haben mir kurzerhand Folgendes mitgeteilt, was ich Ihnen hier gerne dann nat\u00fcrlich auch vortrage. Also erst mal wird eine Statistik \u00fcber Diskriminierungsf\u00e4lle nicht gef\u00fchrt. Grunds\u00e4tzlich kann aber nicht ausgeschlossen werden, so die Antwort, dass es am Ort der Schule vor dem Hintergrund des Zusammentreffens vieler Menschen ggf. auch zur Diskriminierung kommt. Diese entsteht bereits an Standorten, die noch nicht, barrierefreie Zug\u00e4nge beispielsweise oder andere Bereiche aufweisen. Das p\u00e4dagogische und weiteres Personal der Schulen ist grunds\u00e4tzlich verpflichtet, sich diskriminierungsfrei zu verhalten, woraus ich ableite, dass dann auch ein entsprechendes Disziplinarverfahren eingeleitet werden m\u00fcssten.\u00a0 \u00a0zu Frage 2: Auch hier beziehe ich mich auf die regionale Schulaufsicht, weil wie gesagt, ich bekomme das nicht, wenn ., normalerweise, wie gesagt, nicht im Standardverfahren, ich sage es mal so. Wenn sich jemand diskriminiert und unangemessen behandelt f\u00fchlt, hat er oder sie die M\u00f6glichkeit, sich zu beschweren. In der Schule kann dies bei der zust\u00e4ndigen Schulleitung geschehen. Sollte es der Wunsch sein, eine nichtschulische Stelle einzubeziehen, steht hierf\u00fcr die regionale Schulaufsicht zur Verf\u00fcgung, die u.a. diese Aufgabe im Sinne eines Beschwerdemanagements wahrnimmt. Es ist jedoch auch m\u00f6glich, sich zentral bei der Beschwerdestelle der Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft zu beschweren. \u00dcblicherweise erfolgt dann der Bearbeitungsauftrag wiederum \u00fcber die regionale Au\u00dfenstelle des Schulaufsicht.\u00a0zu Frage 3: Bez\u00fcglich des Verfahrensablaufs sind von der Beauftragten oder zust\u00e4ndigen regionalen Schulaufsicht, Sie sehen, ich muss immer wieder auf die regionale Schulaufsicht verweisen, Verwaltungsermittlung zu f\u00fchren, die entsprechend verschiedener Konfliktpartner anzuh\u00f6ren und anschlie\u00dfend oder abschlie\u00dfend dem Beschwerdef\u00fchrenden, dem Beschwerdef\u00fchrer einen Bescheid zu senden. Das Verfahren soll u.a. konfliktbereinigend wirken und hat auch zur Aufgabe je nach Schwere des Vorfalls eine disziplinar rechtliche oder dienstrechtliche Pr\u00fcfung des vorgeworfenen Vorfalls oder Verhaltens einzuleiten.F\u00fcr solch einen Fall ist diejenige, die mir zugearbeitet hat, n\u00e4mlich die Referatsleitung der regionalen Au\u00dfenstelle einzubinden, die dann wiederum dar\u00fcber informiert sein m\u00fcsste, die in enger Abstimmung mit der Schulleitung entweder Ermahnung oder Abmahnung zu pr\u00fcfen hat oder nach entsprechenden disziplinarischen Ermittlungen eine ggf. angemessene Ma\u00dfnahmen auszusprechen hat.\u00a0zu Nachfrage 1: Alle Ma\u00dfnahmen der regionalen Fortbildung, die auf Schulkulturentwicklung zielen, sind ebenso als pr\u00e4ventiv anzusehen, die Unterst\u00fctzungssysteme der Schulen, die Beratung durch Schulpsychologen, regionale Fortbildungen. Schulprogrammarbeit und Leitzielsetzung der Schulen setzen grunds\u00e4tzlich im Bereich der Schulkultur pr\u00e4ventiv an. Und der letzte Satz von der regionalen Schulaufsicht: Professionelles auf Zusammenwirken mit Eltern ausgerichtetes Verhalten des Personals ist eine wichtige Gelingenheitsbedingung.Ich denke, dem k\u00f6nnen wir alle zustimmen, aber ich kann Ihre Frage letztendlich, wie Sie sicherlich festgestellt haben, nach Anzahl und F\u00e4llen nicht beantworten, weil mir die regionale Schulaufsicht, und da komme ich wieder zum Anfang, mitgeteilt hat, dass dar\u00fcber keine Statistik gef\u00fchrt wird. Deswegen: Wenn Sie F\u00e4lle haben, m\u00fcssten wir den Einzelfall noch mal schauen, wie wir damit umgehen und da m\u00fcssten wir auch die regionale Schulaufsicht einbinden. Ich bin gerne bereit, so ein Gespr\u00e4ch zu initiieren.\u00a0Frau Luck: Ja, ich w\u00fcrde ., also Sie sagen, es wird gar nicht erfasst von der Schulaufsicht, wenn solche Vorf\u00e4lle passieren? Da ., also ich wei\u00df nicht, ob Sie das jetzt beantworten k\u00f6nnen, aber mich w\u00fcrde einfach interessieren, warum nicht.\u00a0zu Nachfrage 2: Frau Luck, das kann ich Ihnen leider nicht sagen, weil ich Frau Kose, nachdem sie mir das zugeschickt hat, auch nicht mehr sprechen konnte. Wir k\u00f6nnen aber das gerne ., also ich meine, das ist ein Angebot. Sie sind ja im Schulausschuss, wir k\u00f6nnen ja dann das mit der regionalen Schulaufsicht an dem Punkt auch das noch mal besprechen. Aber wenn es um Einzelf\u00e4lle geht, um konkrete Einzelf\u00e4lle, dann denke ich, ist der Ausschuss daf\u00fcr der falsche Ort, da m\u00fcssten wir ein anderes Gremium w\u00e4hlen.\u00a0Herr Dr. Lenk: Da ja die Frage, ob Diskriminierungen bekannt sind und ob sie gemeldet sind, nicht dieselbe Frage ist, frage ich: Ist die bezirkliche Schulaufsicht auch mal bereit, aufsuchend zum Beispiel NGOs oder Migranten, Selbstorganisationen anzusprechen, zum Beispiel das Netzwerk gegen Diskriminierung von Muslimen und Muslimen, denn dort liegen ., sind eben tats\u00e4chlich Diskriminierungen bekannt, aber das sind Diskriminierungen, die nicht gemeldet worden sind.\u00a0zu Nachfrage 3: Uns sind nat\u00fcrlich Diskriminierungen bekannt, ich denke nur mal an die Lenau-Schule die Diskussion, die wir da hatten, das liegt ja noch nicht solange zur\u00fcck. Sie erinnern sich an Schulzusammensetzung und was in dem Zusammenhang auch besprochen und diskutiert wurde. Also das es F\u00e4lle gibt, glaube ich, ist allen klar, aber es gibt keine Statistik dar\u00fcber, die das auflistet. Und jetzt die Frage jetzt, das ist aber nicht meine Frage, das ist die Frage an die regionale Schulaufsicht und da w\u00fcrde ich jetzt wirklich mal auf den Schulausschuss verweisen, weil das w\u00e4re wirklich g\u00fcnstiger, denn dort ist die Regionalleitung dort vor Ort und kann diese Fragen im Detail beantworten. Ansonsten, wie gesagt, f\u00fcr die Einzelf\u00e4lle gern noch mal ein anderer Kreis, der dann dem nachgeht. Habe ich ja auch Interesse daran, so ist es ja nicht. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1431-IV"}}]}