{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Einberufung einer Einwohner*innenversammlung nach \u00a7 42 BezVG zum G\u00f6rlitzer Park\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1429-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Im Januar 2015 wird eine Einwohner*innenversammlung nach \u00a7 42 BezVG einberufen, die die Ereignisse in und rund um den G\u00f6rlitzer Park zum Thema hat, insbesondere die sich versch\u00e4rfenden Nutzungskonflikte, den sich ausweitenden Drogenhandel und die zunehmende Kriminalit\u00e4t. Die Senatsinnenverwaltung, die Berliner Polizei und das Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg sollen ihre L\u00f6sungsans\u00e4tze vorstellen und den Anwohner*innen im Kiez Rede und Antwort stehen. Die Anwohner*innen sollen Gelegenheit haben, ihre Einw\u00e4nde und Bef\u00fcrchtungen ebenso wie ihre Ideen und Anregungen in den Prozess zur Zukunft des G\u00f6rlitzer Parks einzubringen und zu diskutieren.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Eine Einwohner*innenversammlung nach \u00a7 42 BezVG bietet die Gelegenheit f\u00fcr die Anwohner*innen, auf direktem Weg mit und Politik Verwaltung in Dialog zu treten, Sachverhalte abzuw\u00e4gen und einvernehmliche L\u00f6sungsans\u00e4tze zu erschlie\u00dfen.\u00a0\u00a0BVV 26.11.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Im Januar 2015 wird eine Einwohner*innenversammlung nach \u00a7 42 BezVG einberufen, die die Ereignisse in und rund um den G\u00f6rlitzer Park zum Thema hat, insbesondere die sich versch\u00e4rfenden Nutzungskonflikte, den sich ausweitenden Drogenhandel und die zunehmende Kriminalit\u00e4t. Die Senatsinnenverwaltung, die Berliner Polizei und das Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg sollen ihre L\u00f6sungsans\u00e4tze vorstellen und den Anwohner*innen im Kiez Rede und Antwort stehen. Die Anwohner*innen sollen Gelegenheit haben, ihre Einw\u00e4nde und Bef\u00fcrchtungen ebenso wie ihre Ideen und Anregungen in den Prozess zur Zukunft des G\u00f6rlitzer Parks einzubringen und zu diskutieren.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}