{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Informationstafel am Spanienk\u00e4mpferdenkmal im Volkspark Friedrichshain\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1313-IV", "ausschuss": "Kultur", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung wird beauftragt, daf\u00fcr Sorge zu tragen, dass am Spanienk\u00e4mpferdenkmal eine Gedenktafel aufgestellt wird. Diese sollte beinhalten:\u00a0Eine kurze Darstellung der politischen Situation in Spanien 1936 und zum Putsch gegen die Volksfrontregierung.Informationen zum solidarischen Kampf von Antifaschist*innen aus 53 L\u00e4ndern an der Seite der Spanischen Republik.Informationen \u00fcber den Anteil deutscher Antifaschist*innen an diesem Kampf.Hinweise auf die Beteiligung Deutschlands auf francistischer Seite (Stichworte: Legion Condor, Bombardierung von Guernica).Hinweis auf die Ehrung der internationalen Antifaschist*innen durch Spanien, die an der Seite der Spanischen Republik gek\u00e4mpft haben, durch die Verleihung der Ehrenstaatsb\u00fcrgerschaft Spaniens im Jahr 1996.\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung:1966 wurde im Berliner Friedrichshain der Grundstein f\u00fcr ein Denkmal gelegt, durch das an die Antifaschist*innen, die von 1936 bis 1939 an der Seite der Spanischen Republik zu deren Verteidigung gek\u00e4mpft haben, erinnert werden soll.Der Sch\u00f6pfer des Hauptmonuments, das einen K\u00e4mpfer darstellt, war der Bildhauer Prof. Fritz Cremer. Zum Denkmalensemble geh\u00f6rt aber auch die Stele, geschaffen durch den Bildhauer Siegfried Krepp. Auf dieser Stele werden verschiedene Perioden des Kampfes des spanischen Volkes gegen die putschenden Gener\u00e4le und deren Verb\u00fcndete dargestellt. Der dritte Teil des Ensembles ist die Schrifttafel vor dem Hauptmonument, die durch ihre Inschrift an den solidarischen Kampf der deutschen Antifaschist*innen erinnert. Diese Tafel, die Anfang der 90er Jahre durch einen Sprengstoffanschlag besch\u00e4digt wurde, wurde nicht zuletzt durch die Hilfe des Stadtbezirks Berlin-Friedrichshain mit der jetzigen Aufschrift erneuert.\u00a0\u00a0BVV 24.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung \u00a0\u00a0KuBi 02.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, daf\u00fcr Sorge zu tragen, dass am Spanienk\u00e4mpferdenkmal eine Gedenktafel aufgestellt wird. Diese sollte beinhalten:\u00a0Eine kurze Darstellung der politischen Situation in Spanien 1936 und zum Putsch gegen die Volksfrontregierung.Informationen zum solidarischen Kampf von Antifaschist*innen aus 53 L\u00e4ndern an der Seite der Spanischen Republik.Informationen \u00fcber den Anteil deutscher Antifaschist*innen an diesem Kampf.Hinweise auf die Beteiligung Deutschlands auf francistischer Seite (Stichworte: Legion Condor, Bombardierung von Guernica).Hinweis auf die Ehrung der internationalen Antifaschist*innen durch Spanien, die an der Seite der Spanischen Republik gek\u00e4mpft haben, durch die Verleihung der Ehrenstaatsb\u00fcrgerschaft Spaniens im Jahr 1996.\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, zu pr\u00fcfen ob ein Konzept f\u00fcr die Erl\u00e4uterung und Kommentierungen des Denkmals im Rahmen eines k\u00fcnstlerischen Wettbewerbs ermittelt werden kann. \u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, daf\u00fcr Sorge zu tragen, dass am Spanienk\u00e4mpferdenkmal eine Gedenktafel aufgestellt wird. Diese sollte beinhalten:\u00a0Eine kurze Darstellung der politischen Situation in Spanien 1936 und zum Putsch gegen die Volksfrontregierung.Informationen zum solidarischen Kampf von Antifaschist*innen aus 53 L\u00e4ndern an der Seite der Spanischen Republik.Informationen \u00fcber den Anteil deutscher Antifaschist*innen an diesem Kampf.Hinweise auf die Beteiligung Deutschlands auf francistischer Seite (Stichworte: Legion Condor, Bombardierung von Guernica).Hinweis auf die Ehrung der internationalen Antifaschist*innen durch Spanien, die an der Seite der Spanischen Republik gek\u00e4mpft haben, durch die Verleihung der Ehrenstaatsb\u00fcrgerschaft Spaniens im Jahr 1996.\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, zu pr\u00fcfen ob ein Konzept f\u00fcr die Erl\u00e4uterung und Kommentierungen des Denkmals im Rahmen eines k\u00fcnstlerischen Wettbewerbs ermittelt werden kann. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}