{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Eingliederungsmittel f\u00fcr Langzeitarbeitslose in 2015 vollst\u00e4ndig aussch\u00f6pfen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1612-IV", "ausschuss": "Soziales", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich in der Tr\u00e4gervertretung des Jobcenters daf\u00fcr einzusetzen, die Eingliederungsmittel f\u00fcr Langzeitarbeitslose in 2015 vollst\u00e4ndig auszusch\u00f6pfen.\u00a0Begr\u00fcndung: Laut einem Artikel der Berliner Morgenpost vom 14. M\u00e4rz 2015 haben die zw\u00f6lf Berliner Jobcenter in 2014 aus ihrem Etat f\u00fcr die Eingliederung von Langzeitarbeitslosen 33 Millionen Euro nicht ausgesch\u00f6pft. Bei einem Gesamtbudget f\u00fcr die Bezahlung der Verwaltung und die Betreuung der Arbeitslosen in H\u00f6he von 787 Millionen Euro entspricht dies 4,2 Prozent. Der Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg hat mit 7,6 Prozent neben Pankow mit 9,35 Prozent mit am schlechtesten abgeschnitten. In Anbetracht der hohen Arbeitslosigkeit in Friedrichshain-Kreuzberg ist dieser Zustand nicht hinnehmbar.\u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Soziales, Jobcenter und B\u00fcrgerdienste \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0SozB\u00fcD 23.04.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich in der Tr\u00e4gervertretung des Jobcenters daf\u00fcr einzusetzen, die Eingliederungsmittel f\u00fcr Langzeitarbeitslose in 2015 vollst\u00e4ndig auszusch\u00f6pfen.\u00a0\u00a0BVV 29.04.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich in der Tr\u00e4gervertretung des Jobcenters daf\u00fcr einzusetzen, die Eingliederungsmittel f\u00fcr Langzeitarbeitslose in 2015 vollst\u00e4ndig auszusch\u00f6pfen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}