{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4735465, 52.5137485]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Frankfurter Allee", ""], "title": "M\u00e4ngel bei den Sanierungsarbeiten in den H\u00e4usern Frankfurter Allee 5-27, bzw. Proskauer Str. 38 der Home-Center-Liegenschaften (HCL)\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0In wie weit ist der Bau von Penthaus-Wohnungen (Dachgeschosswohnungen) auf den D\u00e4chern der denkmalgesch\u00fctzten H\u00e4user in der Frankfurter Allee 5-27 mit dem Denkmalschutz vereinbar?\u00a0Wie ist es m\u00f6glich, dass einem Bauvorhaben die brandschutztechnische Genehmigung erteilt wurde, wenn die Fluchtwege f\u00fcr die Bewohner*innen der oberen Etage nicht mehr existieren, bzw. dauerhaft verschlossen sind?\u00a0Mit dem Bau der Penthaus-Wohnungen sollte eine Sanierung der undichten D\u00e4cher erfolgen, die Wassersch\u00e4den und Schimmelbefall in den darunter liegenden Wohnungen zur Folge hatten. Was k\u00f6nnen Sie zum Stand dieser Arbeiten sagen?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1: Also im Rahmen des Baugenehmigungsverfahrens gab es von Seiten der Unteren Denkmalschutzbeh\u00f6rde eine positive Stellungnahme. Die Ausf\u00fchrungsplanung und die Ausf\u00fchrung werden betreut von der Unteren Denkmalschutzbeh\u00f6rde wie auch von dem Landesdenkmalamt. \u00a0zu Frage 2: Die Frage nach dem Brandschutz, also der Fluchtweg der Bewohner/innen f\u00fchrte nie \u00fcber die Dachbereiche, sondern \u00fcber das vorhandene Treppenhaus bzw. \u00fcber die Rettungsger\u00e4te der Berliner Feuerwehr. Der Brandschutznachweis f\u00fcr dieses Bauvorhaben wurde von einem externen Brandschutzingenieur gepr\u00fcft. Also Sie wissen, dass ja immer ein Brandschutzgutachten erstellt wird durch einen Brandschutzingenieur und dann eine Pr\u00fcfung erfolgt durch einen staatlich anerkannten Brandschutzingenieur, Pr\u00fcfingenieur. Das Problem bei dem Geb\u00e4ude ist auch, dass dort, ich kann Ihnen das auch gerne vorlesen oder ich kann es Ihnen auch zeigen nachher von der Berliner Feuerwehr ein Schreiben, dort eben ausgef\u00fchrt wird, dass diese Br\u00fcstungsh\u00f6he auf dem Dach nicht mehr ausreicht, dass man die begehbar machen kann. Das ist nur noch zul\u00e4ssig f\u00fcr Instandhaltungsarbeiten bzw. eben f\u00fcr die Berliner Feuerwehr zur Brandbek\u00e4mpfung und Menschenrettung. Deswegen auch die Empfehlung, also bei dem Verrauchen der Treppenh\u00e4user nicht auf das Dach zu gehen und sich der Gefahr auszusetzen, auf dem Weg dorthin zu ersticken, sondern in den Wohnungen zu bleiben und dann auch die Rettung durch die Feuerwehr abzuwarten. Ich habe das Vorort auch schon mal den Mieter/innen und auch den Eigent\u00fcmern der Wohnung, das ist ja in gro\u00dfen Teilen eine Eigentumswohnanlage, erkl\u00e4rt. Die tun sich ein bisschen schwer damit, aber es ist nun mal so, dass die Feuerwehr diese Auflagen ausgesprochen hat und nicht der Bezirk. Nehmen wir das der Feuerwehr dann erst mal so ab. \u00a0zu Frage 3: Mit dem Bau der Penthaus-Wohnungen sollte eine Sanierung der undichten D\u00e4cher erfolgen, fragen Sie, und wie also dann auch, ich nehme an, dass die Frage wie mit diesen Sch\u00e4den umgegangen wird, die da entstanden sind, die sind uns ja auch bekannt.Also Gegenstand des Bauantrags war es nicht, diese Dachdichtungen vorzunehmen. Das ist aber dann in der Arbeit selbst mitgef\u00fchrt worden. Es gab provisorische Abdichtungen, die auch laufend nachgebessert wurden. Es wurde auch ein Notdach aufgebaut zwischenzeitlich, trotzdem sind Wassersch\u00e4den entstanden. Wir haben eine schriftliche Erkl\u00e4rung der Hausverwaltung gegen\u00fcber dem Bauaufsichtsamt, dass die entstandenen Sch\u00e4den in Abstimmung mit den Bewohnerinnen und Bewohnern beseitigt werden. Da ist Wohnung f\u00fcr Wohnung aufgef\u00fchrt, ich kenne diese Liste, und wir gehen davon aus, dass diese Reparaturen dann auch vorgenommen werden. Wir k\u00f6nnen jetzt im Moment auch nicht einschreiten. Also die haben sich schriftlich verpflichtet, die Sch\u00e4den zu beseitigen. Damit sind wir jetzt erst mal in der Warteposition. Wenn das dann nicht erfolgt, dann werden wir nat\u00fcrlich noch mal t\u00e4tig werden. Vielleicht noch mal eine Anmerkung: Ich bin morgen fr\u00fch dort verabredet mit Mieter/innen und mit Eigent\u00fcmer/innen der Wohnungen, um noch mal selbst zu schauen, also wie die Situation jetzt aussieht. Leider war das jetzt zum Jahresende nicht mehr m\u00f6glich, den ich sage jetzt mal Runden Tisch zu machen, also mit den ausf\u00fchrenden Firmen, mit der Bauleitung und mit der Unteren Denkmalschutzbeh\u00f6rde, mit der Bauaufsicht, mit der Stadtplanung, mit der Feuerwehr, um diese Thematik noch mal zu besprechen. Wir versuchen, das im Januar nachzuholen. Nur damit die Warterei nicht allzu lange wird, bin ich dann morgen erst mal vor Ort und gucke mal selbst. Ich war noch nicht in den H\u00e4usern drin und m\u00f6chte das dann auch sehen, wie es sich mit den Arbeiten verh\u00e4lt und auch mit den Sch\u00e4den. Vielleicht an dem Punkt erst mal oder bis zu diesem Punkt.\u00a0Herr Amiri: Herr Panhoff, ich danke Ihnen f\u00fcr die Antwort. Ich finde das toll, dass Sie an einem Runden Tisch einf\u00fchren um diese Sache da zu ., um da weiter das im Auge zu behalten und voranzutreiben, finde ich alles gut. Aber ich habe eine kleine Kritik an Ihrer Antwort zu Frage 1, denn dass die Untere Denkmalschutzbeh\u00f6rde das genehmigt hat, das wei\u00df ich. Nun gibt es aber Zweifel, dass das die richtige Entscheidung war und darauf bezieht sich meine Frage, n\u00e4mlich schrieb ja . inwieweit das vereinbar ist mit dem Denkmalschutz. Also offensichtlich gibt es da widerspr\u00fcchliche Auffassungen, ob das so ist oder nicht. Aber gut, Sie haben geantwortet, kann ich ., m\u00fcsste ich in anderer Form noch mal machen.Die eigentliche erste Nachfrage, die ich habe, ist: Wie bewertet das Bezirksamt den Vorwurf, der auch \u00f6ffentlich schon artikuliert wurde, dass die Penthaus-Wohnungen auf Gemeinschaftseigentum gebaut wurden? Sie sagten ja gerade selbst, die meisten Wohnungen da sind Eigentumswohnungen, sind auch Mieter und auch da steht der Vorwurf im Raum, dass es sich um Gemeinschaftseigentum, hei\u00dft, was bedeuten w\u00fcrde, dass nicht auch unter Weiteres nur der Bauherr da einfach .Okay, okay, ich habe es ., die Frage ist ja gestellt worden. Ich wollte es nur erg\u00e4nzen, ich glaube, die ist verstanden worden oder? Gut, soweit erst mal. Danke.\u00a0zu Nachfrage 1: Ja, dann zu Ihrer Kommentierung meiner Antwort zur ersten Frage m\u00f6chte ich noch sagen: Es gibt keinen denkmalschutzrechtlichen Bescheid, sondern es gibt einen Bescheid durch die Bauaufsicht, n\u00e4mlich die Baugenehmigung und im Rahmen der Baugenehmigung und der Erteilung der Baugenehmigung werden dann die ., also werden dann die Belange des Denkmalschutzes abgefragt. Dieses Missverst\u00e4ndnis taucht immer wieder auf. Also es gibt keine direkte Bescheidung durch die Untere Denkmalschutzbeh\u00f6rde gegen\u00fcber einem Eigent\u00fcmer. Nur das sozusagen jetzt eine begriffliche Kl\u00e4rung. Inhaltlich ist es nat\u00fcrlich mit drin in der Baugenehmigung, aber um vielleicht einfach dieses Missverst\u00e4ndnis auszur\u00e4umen. So, dann die Frage mit dem Penthaus: Das ist in der Tat ein bisschen schwierig. Wir haben ja zwei F\u00e4lle in der Frankfurter Allee, n\u00e4mlich wir haben den Fall, dass dort Eigentumswohnungen entstanden sind, d.h. wir haben also dort H\u00e4user, die sind quasi im Eigentum von Eigent\u00fcmergemeinschaften und die Eigent\u00fcmergemeinschaften m\u00fcssen ja dann auch entscheiden, also was sie mit dem Haus machen und wie sie es aufteilen und die waren ja, das kann ich jetzt aber auch nicht im Einzelnen nachvollziehen, offensichtlich damit einverstanden, dass es eben die Bildung von Eigentumswohnungen und dann auch dieser Eigentumswohnung auf dem Dach geht. Insofern ist das . ja, ich wei\u00df, dass es bestritten wird, aber das ist im Moment auch ein bisschen schwer nachzuvollziehen. Es gibt ja auch den Vorwurf, dass es diese Aufteilung \u00fcberhaupt noch nie wirklich gegeben h\u00e4tte und dass sich also hier die Home-Center-Liegenschaften im Prinzip widerrechtlich verhalte, indem sie eine Aufteilung einfach vollzieht, obwohl die so nicht vorliegt. Das sind Dinge, die verfolgen wir zurzeit noch, aber das ist nicht ganz einfach nachzuvollziehen.Mit den Mietern, da gibt es dann auch noch mal zwei Gruppen. Also es gibt Mieter, die Mieter sind von der Home-Center und es gibt Mieter, die in Eigentumswohnungen wohnen. Auch das muss man noch mal genauer anschauen. Also da, wo Eigentum gebildet wurde ist es eben so, dass die Auseinandersetzung zivilrechtlich sein muss, dann zwischen den Anteilseigent\u00fcmern, also den . bzw. den Eigent\u00fcmern dann einzelner Wohnungen und desjenigen, der ihn das verkauft hat, das ist dann nicht mehr eine Eingriffsebene, wo der Bezirk t\u00e4tig wird, sondern das ist ein Streit, den m\u00fcssen die sozusagen von Eigent\u00fcmer zu Eigent\u00fcmer f\u00fchren.\u00a0Herr Amiri: Ich habe jetzt leider die Drucksache nicht vorliegen, aber es gab letztes oder vorletztes Jahr einen Antrag, in dem u.a., also wie gesagt, ganz bewusst, u.a. auch dieser Teil unter Erhaltungsschutz oder so gestellt werden sollte, ihrer VZK damals haben sie ., das war eine zweiteilige. Ein Teil wurde unter Erhaltungsschutz gestellt, aber speziell dieses Ensemble, da haben sie geschrieben, dass es nicht notwendig sei und weil der Denkmalschutz praktisch schon alles sch\u00fctzen w\u00fcrde und dann wurden diese H\u00e4user da drauf gebaut. Also ich finde das . ein bisschen problematisch. Ich w\u00fcrde Ihnen, das war ein sehr . wissen Sie, Sie sind ein Fachmann, . Ich versuche das. Ich werde Ihnen das noch mal schriftlich, wenn Ihnen das recht ist, meine Fragen zukommen lassen, damit ich die Antworten auch wirklich verstehe. Danke sehr. \u00a0zu Nachfrage 2: Na gut, vielleicht noch mal kurz dazu: Wir haben uns ja entscheiden, Sie wissen ja, Erhaltungsrechtsverordnung haben ja verschiedenen Ebenen. Es gibt die st\u00e4dtebauliche, das wei\u00df ich jetzt nicht, die haben wir da nicht, aber es gibt auch die Milieuschutzerhaltungsverordnung, die haben wir da. Wir haben ja dieses ganze Milieuschutzgebiet rechts gro\u00df gefasst und weil dort auch die H\u00e4user noch nicht saniert waren, haben wir das mit reingenommen. Das nur mal ., also es gibt eine Erhaltungsrechtsversordnung und die bezieht sich mit dem Milieuschutz insofern auf die Ver\u00e4nderung von Luxuseinbauten oder Luxussanierung. So, das vielleicht dazu.Was es auch gab war ja der Versuch, die Anlage Karl-Marx-Allee, Frankfurter Allee zusammen mit dem Hansa-Viertel, also die beiden Antipoden sozusagen, der westliche Nachkriegsneubau im Hansa-Viertel, die aufgelockerte gegliederte Stadt als Idealmodell mit dem Kontrapunkt der, damals hie\u00df es Stalinallee, anzumelden bei der UNESCO als Weltkulturerbe, also zun\u00e4chst mal f\u00fcr die Tentativliste. Das ist letztes Jahr gescheitert, weil man sich entschlossen hat, in der Bundesrepublik nur zwei Objekte anzumelden aufgrund dessen, dass dieses ganze Weltkulturerbe sehr eurozentristisch ist und Afrika und Asien viel zu kurz kommen, hat man da jetzt quasi so ein bisschen die Anzahl der Anmeldungen reduziert. Es gibt also f\u00fcr die gesamte Bundesrepublik nur zwei und da hat es die Anlage hier nicht geschafft. Nichtsdestotrotz wird der ganz normale Denkmalschutz weiterverfolgt. Ich bin auch gerne bereit, wenn wir dann dieses Gespr\u00e4ch mit den Anwohner/innen oder mit den Bewohner/innen durchgef\u00fchrt haben, hier noch mal in irgendeinen Rahmen im Ausschuss oder meinetwegen auch gerne noch mal im Rahmen der m\u00fcndlichen Anfrage dann zu berichten, was dann der Stand der Dinge ist.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1463-IV"}}]}