{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3916994154043, 52.5054235]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Charlottenstra\u00dfe", "87"], "title": "Bauantr\u00e4ge zu sp\u00e4t gestellt\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Trifft es zu, dass die Bauantr\u00e4ge f\u00fcr die K\u00f6penicker Str. 12 'Zelt - Interimsaufstellung f\u00fcr Verkauf Netto Marken - Discounter(Antrag auf Erteilung einer zeitlich befristeten BG f\u00fcr 24 Monate) und\u00a0 die Charlottenstr. 87 'Zusammenlegung der R\u00e4ume N 6016-17 ohne Nutzungs\u00e4nderung' zu sp\u00e4t - sprich erst nach Baubeginn - gestellt wurden?\u00a0Hat das Bezirksamt in diesem Zusammenhang die Verh\u00e4ngung von Bu\u00dfgeldern in Erw\u00e4gung gezogen?\u00a0Wieviel Pr\u00fcfungen auf vorzeitigen Baubeginn hat das Bezirksamt 2014 durchgef\u00fchrt?\u00a0Nachfrage:\u00a0Wieviel Bu\u00dfgelder und in welcher H\u00f6he hat das Bezirksamt 2014 wegen zu sp\u00e4t gestelltem Bauantrag verh\u00e4ngt?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 28.01.15Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Trifft es zu, dass die Bauantr\u00e4ge f\u00fcr die K\u00f6penicker Str. 12 'Zelt - Interimsaufstellung f\u00fcrVerkauf Netto Marken - Discounter(Antrag auf Erteilung einer zeitlich befristeten BG f\u00fcr 24Monate) und die Charlottenstr. 87 'Zusammenlegung der R\u00e4ume N 6016-17 ohneNutzungs\u00e4nderung' zu sp\u00e4t - sprich erst nach Baubeginn - gestellt wurden?\u00a0K\u00f6penicker Str. 12: Nein, es ist unzutreffend, bis zur Erteilung der Baugenehmigung als fliegender Bau genehmigt.Charlottenstra\u00dfe 87: Nein, unzutreffend, da verfahrensfrei.\u00a02. Hat das Bezirksamt in diesem Zusammenhang die Verh\u00e4ngung von Bu\u00dfgeldern inErw\u00e4gung gezogen?\u00a0Nein, da unzutreffend.\u00a03. Wieviel Pr\u00fcfungen auf vorzeitigen Baubeginn hat das Bezirksamt 2014 durchgef\u00fchrt?\u00a0Keine, da mit dem derzeit vorhandenen Personal nicht leistbar.\u00a0Nachfrage:1. Wieviel Bu\u00dfgelder und in welcher H\u00f6he hat das Bezirksamt 2014 wegen zu sp\u00e4t gestelltemBauantrag verh\u00e4ngt?\u00a0Keine.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1505-IV"}}]}