{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Programm \"Soziale Teilhabe\" der Berliner Jobcenter\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Ich frage das Bezirksamt:\u00a0Welche vier Jobcenter in Berlin haben den Zuschlag f\u00fcr das Programm \"Soziale Teilhabe\" vom Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales erhalte n?\u00a0In welcher H\u00f6he bekommen die vier Jobcenter f\u00fcr welche Zeitraum Zuwendungen f\u00fcr wieviele Langzeitarbeitslose?\u00a0Welche Bedingungen sind an die Aufnahme & Begleitung von Langzeitarbeitslosen durch dieses Programm gekn\u00fcpft?\u00a0Beispielsweise:\u00a0?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teilnahme durch erwerbsf\u00e4hige Leistungsberechtigte, die l\u00e4nger als vier Jahre im SGB II-Leistungsbezug sind.?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teilnahme bei gesundheitlicher Einschr\u00e4nkungen und angezeigtem besonderen F\u00f6rderungsbedarf?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berechtigung durch Bedarfsgemeinschaft mit minderj\u00e4hrigen Kindern\u00a0Nachfragen:\u00a0Wie werden die verwendeten Mittel auf interne Verwaltungskosten wie Personalkosten oder externe Tr\u00e4ger aufgeschl\u00fcsselt?\u00a0Wo finde ich die Umsetzungskonzepte zu bezirklichen Leistungen im Rahmen der Arbeitsmarktf\u00f6rderung (wie z. B. die psychosoziale Betreuung, die Suchtberatung oder Schuldnerberatung), die in diesem Programm \"Soziale Teilhabe\" angewandt werden?\u00a0\u00a0(Bitte verlinken Sie in den Antworten die vollst\u00e4ndigen Unterlagen.)\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abt. Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdiensteSozBeschB\u00fcDDez\u00a0Ihre Anfrage wird beantwortet wie folgt:\u00a0Welche vier Jobcenter in Berlin haben den Zuschlag f\u00fcr das Programm \"Soziale Teilhabe\" vom Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales erhalten?\u00a0Von den Berliner Jobcentern wurden Neuk\u00f6lln, Spandau, Steglitz-Zehlendorf und Treptow-K\u00f6penick ausgew\u00e4hlt. http://www.bmas.de/SharedDocs/Downloads/DE/Thema-Arbeitsmarkt/teilnehmende-jobcenter-soziale-teilhabe-arbeitsmarkt.pdf?__blob=publicationFile&v=4. \u00a0In welcher H\u00f6he bekommen die vier Jobcenter f\u00fcr welche Zeitraum Zuwendungen f\u00fcr wie viele Langzeitarbeitslose?\u00a0Das Jobcenter Berlin Friedrichshain-Kreuzberg wurde leider nicht ausgew\u00e4hlt. Das Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg kann die Fragen zu den beteiligten Bezirken nicht beantworten. \u00a0Welche Bedingungen sind an die Aufnahme & Begleitung von Langzeitarbeitslosen durch dieses Programm gekn\u00fcpft?\u00a0Beispielsweise:* Teilnahme durch erwerbsf\u00e4hige Leistungsberechtigte, die l\u00e4nger als \u00a0\u00a0 vier  Jahre im SGB II-Leistungsbezug sind* Teilnahme bei gesundheitlicher Einschr\u00e4nkungen und angezeigtem be- \u00a0 sonderen F\u00f6rderungsbedarf* Berechtigung durch Bedarfsgemeinschaft mit minderj\u00e4hrigen Kindern\u00a0Die Bedingungen sind in der F\u00f6rderrichtlinie und den FAQ beschrieben: \"Menschen, die l\u00e4nger als vier Jahre im SGB II-Leistungsbezug sind und in dieser Zeit nur kurz besch\u00e4ftigt waren und zudem \u00fcber gesundheitliche Einschr\u00e4nkungen verf\u00fcgen oder in einer Bedarfsgemeinschaft mit Kindern leben und denen die unmittelbare Integration in Arbeit trotz aller Aktivierungsanstrengungen nicht gelungen ist, sollen eine Chance auf Arbeit \u00fcber einen gef\u00f6rderten Arbeitsplatz erhalten.\" \u00a0http://www.bmas.de/SharedDocs/Downloads/DE/Thema-Arbeitsmarkt/foerderrichtlinie-soziale-teilhabe-arbeitsmarkt.pdf?__blob=publicationFile&v=1\u00a0http://www.bmas.de/SharedDocs/Downloads/DE/Thema-Arbeitsmarkt/faq-soziale-teilhabe-arbeitsmarkt.pdf?__blob=publicationFile&v=2\u00a0\u00a0Nachfragen:\u00a0Wie werden die verwendeten Mittel auf interne Verwaltungskosten wie Personalkosten oder externe Tr\u00e4ger aufgeschl\u00fcsselt?\u00a0Das Jobcenter Berlin Friedrichshain-Kreuzberg wurde leider nicht ausgew\u00e4hlt. Das Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg kann die Frage zu den beteiligten Bezirken nicht beantworten. \u00a0Wo finde ich die Umsetzungskonzepte zu bezirklichen Leistungen im Rahmen der Arbeitsmarktf\u00f6rderung (wie z. B. die psychosoziale Betreuung, die Suchtberatung oder Schuldnerberatung), die in diesem Programm \"Soziale Teilhabe\" angewandt werden?\u00a0Das Jobcenter Berlin Friedrichshain-Kreuzberg wurde leider nicht ausgew\u00e4hlt. Das Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg kann die Frage zu den beteiligten Bezirken nicht beantworten. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Mildner-Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1879-IV"}}]}