{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4397509, 52.4996119]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Soziales; Personal; Umwelt", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Wrangelstra\u00dfe", "91"], "title": "Soziale Projekte im Bezirk erhalten!\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt erneut entsprechend der Drucksache 0387/IV vom 23.10.2012 zu pr\u00fcfen, ob es einen Geb\u00e4udekomplex als \"Projekte-Haus\" ausweisen und zur Verf\u00fcgung stellen kann.\u00a0Dar\u00fcber hinaus sind zur Zeit nicht genutzte R\u00e4ume in \u00f6ffentlichen Geb\u00e4uden f\u00fcr Tr\u00e4ger sozialer Projekte zu vermieten, um deren Verdr\u00e4ngung aus dem Kiez zu vermeiden damit die notwendige Arbeit aufrecht erhalten werden kann.\u00a0Der BVV ist bis Oktober 2015 Bericht zu erstatten.\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung: \u00a0Die f\u00fcr ein Projektehaus vorgesehene ehemalige Gerhart Hauptmann Schule soll nun zu einer Fl\u00fcchtlingsunterkunft umgebaut werden und steht somit nicht mehr als Projektehaus zur Verf\u00fcgung.\u00a0 In der Drucksache 0387/IV wurde bereits 2012 festgestellt: \"Seit einiger Zeit versch\u00e4rfen sich die Mieten in unserem Bezirk gravierend, so dass nicht nur Bewohner_innen und Gewerbetreibende um ihren Verbleib in diesem Bezirk bangen m\u00fcssen, sondern auch die vielf\u00e4ltige und bunte Projektelandschaft immer \"d\u00fcnner\" wird.Einige Projekte, die unseren Bezirk verlassen mussten, seien hier stellvertretend aufgez\u00e4hlt:LARA, Initiative Selbst\u00e4ndiger Migrantinnen, Wildwasser M\u00e4dchenkrisenwohnung, Donna Castella, Rut (Rat und Tat), Netzwerk behinderter Frauen, Economista e.V. (Existengr\u00fcnderinnenprojekt mit Frauen).\u00a0Alle diese Projekte, aber auch viele Projekte, die noch in unserem Bezirk agieren, aber gef\u00e4hrdet sind, machen f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung in diesem Bezirk wertvolle Arbeit. Das gilt es zu sichern.\"\u00a0Die obige Aufz\u00e4hlung lie\u00dfe sich m\u00fchelos\u00a0 fortsetzen. Ein aktuelles Beispiel ist die Einrichtung \"Meslek Evi - Berufsf\u00f6rderung\" mit Sitz in der Wrangelstra\u00dfe 91 die seit 1989 mehrsprachige Auszubildende durch sprachlich ausgerichteten F\u00f6rderunterricht in beruflichen F\u00e4chern unterst\u00fctzt. Aktuell befindet sie sich jedoch, in einer instabilen Mietsituation, die das Projekt gef\u00e4hrdet.\u00a0Bis 2012 bestand zwischen der Hausverwaltung und \"Meslek Evi - Berufsf\u00f6rderung\" ein gutes Mietverh\u00e4ltnis. Der Mietvertrag sah auch ein Vormietrecht f\u00fcr den Verein vor. Ende 2012 hatten sie in der Hausverwaltung einen anderen Verhandlungspartner. Einer Weiterverl\u00e4ngerung des Mietvertrages wurde nur unter Verzicht des Vormietrechts zugestimmt. Er gab gleichzeitig zu erkennen, dass es einen anderen Interessenten f\u00fcr die R\u00e4ume gibt. Seitdem erh\u00e4lt die Einrichtung nur kurzfristige Verl\u00e4ngerungen des Mietvertrages. Nur durch \u00f6ffentlichen Druck wurde der Mietvertrag bis zum Ende der EU-F\u00f6rderperiode am 30.9.2015 mit einer deutlichen Mieterh\u00f6hung um ca. 30 % verl\u00e4ngert.Die Anmietung von R\u00e4umen wird der Einrichtung zudem durch das Auslaufen der ESF-Periode erschwert; mit einer Bescheidung der Senatsverwaltung f\u00fcr Arbeit, Integration und Frauen ist voraussichtlich erst im letzten Quartal des Jahres zu rechnen. Unter dieser unsicheren finanziellen Situation kann die Einrichtung keine langfristigen Mietvertr\u00e4ge eingehen. Die Vermieter lassen sich nicht auf einen Mietvertrag ein, sobald sie von der unsicheren F\u00f6rdersituation erfahren. Ohne R\u00e4ume kann die Einrichtung nicht arbeiten, so dass ihre Arbeit gef\u00e4hrdet ist.\u00a0Die Situation von \"Meslek-Evi - Berufsf\u00f6rderung\" ist im Bezirk kein Einzelfall. Seit langem sind Tr\u00e4ger sozialer Projekte, die nur unter unsicheren F\u00f6rdervoraussetzungen kurzfristige Mietvertr\u00e4ge abschlie\u00dfen k\u00f6nnen, stark vom Verdr\u00e4ngungsprozess betroffen. Dieses strukturelle Problem k\u00f6nnte dadurch entsch\u00e4rft werden, dass der Bezirk R\u00e4ume an Tr\u00e4ger sozialer Projekte vermieten kann, bis diese dann im Projekte-Haus eine langfristige Perspektive bekommen k\u00f6nnen oder wo anders R\u00e4ume langfristig anmieten k\u00f6nnen.\u00a0\u00a0BVV 15.07.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt erneut entsprechend der Drucksache 0387/IV vom 23.10.2012 zu pr\u00fcfen, ob es einen Geb\u00e4udekomplex als \"Projekte-Haus\" ausweisen und zur Verf\u00fcgung stellen kann.\u00a0Dar\u00fcber hinaus sind zur Zeit nicht genutzte R\u00e4ume in \u00f6ffentlichen Geb\u00e4uden f\u00fcr Tr\u00e4ger sozialer Projekte zu vermieten, um deren Verdr\u00e4ngung aus dem Kiez zu vermeiden damit die notwendige Arbeit aufrecht erhalten werden kann.\u00a0Der BVV ist bis Oktober 2015 Bericht zu erstatten.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 24.02.2016Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung:Ausschuss f\u00fcr Soziales, Jobcenter und B\u00fcrgerdienste,Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien,Ausschuss f\u00fcr Personal, Haushalt und Investitionen, Rechnungspr\u00fcfung (federf\u00fchrend)\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1802-IV"}}]}