{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4735465, 52.5137485]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Frankfurter Allee", ""], "title": "Urban Gardening bzw. Pflanzungen im Bezirk\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Beteiligt sich das Bezirksamt an den Werkstattgespr\u00e4chen des Senats zur Erarbeitung eines berlinweiten Konzeptes f\u00fcr \"Urban Gardening\"?(siehe S17-15471 AGH Berlin)\u00a0Wie ist der aktuelle Stand der Werkstattgespr\u00e4che bzw. der Organisation dieser Gespr\u00e4che?\u00a0Welche finanziellen Mittel aus F\u00f6rdert\u00f6pfen oder Haushaltstiteln stehen dem Bezirk f\u00fcr Urban-Gardening-Initiativen m\u00f6glicherweise zur Verf\u00fcgung?\u00a0Nachfrage:\u00a0Welche bekannten \"Urban Gardening\"-Projekte bzw. Pflanzungsprojekte der Einwohner gibt es im Bezirk?\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 20.05.15Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Beteiligt sich das Bezirksamt an den Werkstattgespr\u00e4chen des Senats zur Erarbeitung einesberlinweiten Konzeptes f\u00fcr \"Urban Gardening\"? (siehe S17-15471 AGH Berlin)\u00a0Nein. Die Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung hat den Bezirk nicht um Teilnahme gebeten.\u00a02. Wie ist der aktuelle Stand der Werkstattgespr\u00e4che bzw. der Organisation dieser Gespr\u00e4che?\u00a0Der Bezirk ist dar\u00fcber nicht informiert. \u00a03. Welche finanziellen Mittel aus F\u00f6rdert\u00f6pfen oder Haushaltstiteln stehen dem Bezirk f\u00fcr Urban-Gardening-Initiativen m\u00f6glicherweise zur Verf\u00fcgung?\u00a0Im Bezirkshaushalt sind daf\u00fcr keine finanziellen Mittel f\u00fcr die Unterst\u00fctzung der Initiativen vorhanden.\u00a0Nachfrage:1. Welche bekannten \"Urban Gardening\"-Projekte bzw. Pflanzungsprojekte der Einwohnergibt es im Bezirk?\u00a0Bekannte Projekte sind z.B. die Prinzessinneng\u00e4rten am Moritzplatz, die Familieng\u00e4rten in der Glogauer Stra\u00dfe, der Interkulturelle Garten Rosenduft im Park am Gleisdreieck, die Ton-Steine-G\u00e4rten-Initiative am Bethanien, der B\u00fcrgergarten Laskerwiesen, der Nachbarschaftsgarten Rosa Rose an der Frankfurter Allee/Jessnerstra\u00dfe sowie die Beete im Wriezener Freiraumlabor an der Helsingforser Stra\u00dfe. Dar\u00fcber hinaus gibt es weitere kleinere Projekte wie z.B. im G\u00f6rlitzer Park und an der Luckauer Stra\u00dfe. Selbst auf Stra\u00dfen finden sich Pflanzungen in Beeten oder Baumscheiben.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1713-IV"}}]}