{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4455292, 52.5031345]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["M\u00fchlenstra\u00dfe", ""], "title": "Neuer Name f\u00fcr den Platz vor der Mehrzweckhalle am Ostbahnhof (O2 World)\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wer ist an der Entscheidung f\u00fcr die Umbenennung von Platz und Arena an der M\u00fchlenstra\u00dfe wie beteiligt?\u00a0Wann laufen vertragliche Vereinbarungen, die derzeit die Namensgebung f\u00fcr den Platz regeln, aus und k\u00f6nnen neu geregelt werden?\u00a0Welche Rolle k\u00f6nnen - nach Einsch\u00e4tzung des Bezirksamts - die Beschl\u00fcsse der BVV spielen, die eine Benennung nach Frauennamen, aber auch eine Beteiligung der Nachbar*innen vorsehen? \u00a0\u00a0Nachfragen:\u00a0Gibt es die M\u00f6glichkeit, im Zuge einer Neubenennung des heutigen \"O2-Platzes\" das Konzept des Bezirksamts zur \"Stra\u00dfenbenennung auf dem Gel\u00e4nde des Anschutz-Areals\" von 2006 fortzuschreiben? (Vgl. Publikation des Bezirksamts vom November 2006\u00a0 sowie DS/1850/II)\u00a0Gibt es bereits Gespr\u00e4che zwischen Bezirksamt und Anschutz Entertainment Group Development GmbH?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 17.12.2014Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management,Kultur und Weiterbildung\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wer ist an der Entscheidung f\u00fcr die Umbenennung von Platz und Arena an der M\u00fchlenstra\u00dfe wie beteiligt?\u00a0Es handelt sich dabei um ein Privatgel\u00e4nde und somit hat der Eigent\u00fcmer auch das Namensgebungsrecht. Wir k\u00f6nnten h\u00f6chstens \u00fcber Gespr\u00e4che, \u00c4u\u00dferung von W\u00fcnschen u. \u00e4. versuchen dort Einfluss nehmen. An dieser Stelle weise ich aber darauf hin, dass Gedenktafelkommission schon in 2006 eine Benennung des Platzes nach Hildegard-Knef vorgeschlagen hat, was am Widerspruch des Eigent\u00fcmers scheiterte.\u00a02. Wann laufen vertragliche Vereinbarungen, die derzeit die Namensgebung f\u00fcr den Platz regeln, aus und k\u00f6nnen neu geregelt werden?\u00a0Es gibt keine gesonderten vertragliche Regelungen, welche die Benennung der Privatfl\u00e4chen regelt.\u00a03. Welche Rolle k\u00f6nnen - nach Einsch\u00e4tzung des Bezirksamts - die Beschl\u00fcsse der BVV spielen, die eine Benennung nach Frauennamen, aber auch eine Beteiligung der Nachbar*innen vorsehen?\u00a0Keine. Ich verweise auf die Beantwortung Frage 1. \u00a0Nachfragen:\u00a01. Gibt es die M\u00f6glichkeit, im Zuge einer Neubenennung des heutigen \"O2-Platzes\" das Konzept des Bezirksamts zur \"Stra\u00dfenbenennung auf dem Gel\u00e4nde des Anschutz-Areals\" von 2006 fortzuschreiben? (Vgl. Publikation des Bezirksamts vom November 2006 sowie DS/1850/II)\u00a0Keine. Der Eigent\u00fcmer hat das Namensrechts und kann die Entscheidung diesbzgl. alleine treffen.\u00a02. Gibt es bereits Gespr\u00e4che zwischen Bezirksamt und Anschutz Entertainment Group Development GmbH?\u00a0Nein.\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana Borkamp\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1473-IV"}}]}