{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4354961, 52.5083158]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Stadtentwicklung", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["M\u00fchlenstra\u00dfe", "45"], "title": "Posse um das Hochhaus am Postareal\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wann und mit welchem konkreten Inhalt wurde der st\u00e4dtebauliche Vertrag mit der Post zum Postareal (B-Plan V-83) in Bezug auf die Reduzierung der H\u00f6he der beiden geplanten Hochh\u00e4user angepasst?\u00a0Am 08.05.2013 erkl\u00e4rte der damalige Bezirksb\u00fcrgermeister Schulz im Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Soziale Stadt und Quartiersmanagement, Mieten, dass das Bezirksamt dabei sei die verringerten H\u00f6hen in einen st\u00e4dtebaulichen Vertrag zu verhandeln. Wann fanden diesbez\u00fcglich Gespr\u00e4che mit der Post statt und mit welchem Ergebnis?\u00a0Wurden die Gespr\u00e4che des Bezirksamts mit der Post nach dem Ausscheiden des Bezirksb\u00fcrgermeisters Schulz weitergef\u00fchrt oder eingestellt?\u00a0Nachfragen\u00a0Sofern keine Gespr\u00e4che nach dem Ausscheiden des B\u00fcrgermeisters stattgefunden haben, warum wurden keine Gespr\u00e4che gef\u00fchrt? Sollten Gespr\u00e4che gef\u00fchrt worden sein, von und mit wem wurden wann Gespr\u00e4che mit welchem Inhalt gef\u00fchrt?\u00a0Warum wurde durch den zust\u00e4ndigen Baustadtrat im Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung der Eindruck erweckt, es gebe mit der Post einen st\u00e4dtebaulichen Vertrag, der eine reduzierte Geschosszahl f\u00fcr die Hochh\u00e4user vorsah, wo es doch nunmehr augenscheinlich gar keine Einigung gab (fehlender Verzicht auf Schadensersatz/Erstattung von Ausgleichszahlungen)?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 Berlin, den 25.02.15Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wann und mit welchem konkreten Inhalt wurde der st\u00e4dtebauliche Vertrag mit der Post zumPostareal (B-Plan V-83) in Bezug auf die Reduzierung der H\u00f6he der beiden geplantenHochh\u00e4user angepasst?\u00a0Mit Datum vom 17.07.2013/ 29.07.2013 wurde die 2. \u00c4nderungsvereinbarung zum St\u00e4dtebaulichen Vertrag vom 09.09.2004 zwischen der Deutsche Post AG und dem Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg geschlossen. Darin wurde in Bezug auf das Grundst\u00fcck M\u00fchlenstra\u00dfe 45/46 vereinbart, dass die Oberkante des Geb\u00e4udes unterhalb 50\u00a0m ab Oberkante B\u00fcrgersteig liegen muss. In Bezug auf das Grundst\u00fcck M\u00fchlenstra\u00dfe 33a/ Stra\u00dfe der Pariser Kommune 8 wurde eine Verringerung der Oberkante auf 87 m \u00fcber NHN vereinbart. \u00a02. Am 08.05.2013 erkl\u00e4rte der damalige Bezirksb\u00fcrgermeister Schulz im Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Soziale Stadt und Quartiersmanagement, Mieten, dass das Bezirksamt dabeisei die verringerten H\u00f6hen in einen st\u00e4dtebaulichen Vertrag zu verhandeln. Wann fandendiesbez\u00fcglich Gespr\u00e4che mit der Post statt und mit welchem Ergebnis?\u00a0Die Ergebnisse der Gespr\u00e4che \u00fcber verringerte H\u00f6hen wurden in der 2. \u00c4nderungsvereinbarung vom 17.07.2013/ 29.07.2013 zwischen der Deutsche Post AG und dem Bezirk vereinbart.\u00a03. Wurden die Gespr\u00e4che des Bezirksamts mit der Post nach dem Ausscheiden des Bezirksb\u00fcrgermeisters Schulz weitergef\u00fchrt oder eingestellt?\u00a0Da die 2. \u00c4nderungsvereinbarung \u00fcber reduzierte H\u00f6hen am 17.07.2013/ 29.07.2013 unterzeichnet wurde, waren die Gespr\u00e4che zun\u00e4chst abgeschlossen. Die Vertr\u00e4ge wurden im gegenseitigen Einvernehmen geschlossen.\u00a0Nachfragen1. Sofern keine Gespr\u00e4che nach dem Ausscheiden des B\u00fcrgermeisters stattgefunden haben,warum wurden keine Gespr\u00e4che gef\u00fchrt? Sollten Gespr\u00e4che gef\u00fchrt worden sein, von undmit wem wurden wann Gespr\u00e4che mit welchem Inhalt gef\u00fchrt?\u00a0Zwischen dem Bezirksamt und der Deutsche Post AG gab es zwischen November 2014 bis Februar 2015 Gespr\u00e4che. Gegenstand der Gespr\u00e4che war die Frage, ob die Deutsche Post AG im Fall einer Anpassung des Bebauungsplans V-83 an die Geb\u00e4udeh\u00f6hen der 2. \u00c4nderungsvereinbarung vom 17.07.2013/ 29.07.2013 darauf verzichtet, eine Anpassung des St\u00e4dtebaulichen Vertrags vom 09.09.2004 und R\u00fcckzahlung der Ausgleichszahlungen f\u00fcr die \u00dcberschreitung der Nutzungsma\u00dfe gem. \u00a7 17 Abs. 2 Baunutzungsverordnung zu verlangen. Mit Schreiben vom 11.02.2015 hat die Deutsche Post AG mitgeteilt, dass sie nicht auf Anpassungsanspr\u00fcche verzichten wird.\u00a02. Warum wurde durch den zust\u00e4ndigen Baustadtrat im Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung derEindruck erweckt, es gebe mit der Post einen st\u00e4dtebaulichen Vertrag, der eine reduzierteGeschosszahl f\u00fcr die Hochh\u00e4user vorsah, wo es doch nunmehr augenscheinlich gar keineEinigung gab (fehlender Verzicht auf Schadensersatz/Erstattung von Ausgleichszahlungen)?\u00a0Die 2. \u00c4nderungsvereinbarung \u00fcber verringerte Geb\u00e4udeh\u00f6hen wurde am 17.07.2013/ 29.07.2013 abgeschlossen. Dies ist dem Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Quartiersmanagement und Mieten bekannt. Ebenfalls ist bekannt, dass es sich dabei ausschlie\u00dflich um eine vertragliche Regelung \u00fcber die Bauk\u00f6rper handelt. Insofern hatten sich das Bezirksamt und die Deutsche Post einvernehmlich geeinigt. Der Bebauungsplan V-83 sollte allerdings nicht ge\u00e4ndert werden. \u00a0In dem Antrag auf Bauvorbescheid vom 07.04.2014 hatte der Rechtsnachfolger der Deutsche Post AG die Geb\u00e4udeh\u00f6he gem\u00e4\u00df Bebauungsplan V-83 abgefragt. Das Bezirksamt hatte diese Frage auf Grundlage der 2. \u00c4nderungsvereinbarung vom 17.07.2013/ 29.07.2013 verneint. Diese Auffassung hat die Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt im Widerspruchsverfahren revidiert. Im Widerspruchsverfahren zu dem Antrag auf\u00a0 Bauvorbescheid vom 07.04.2014 f\u00fcr das Grundst\u00fcck M\u00fchlenstra\u00dfe 45/46 wurde durch Sen Stadt entschieden, dass die 2. \u00c4nderungsvereinbarung vom 17.07.2013/ 29.07.2013 keine rechtliche Grundlage darstellt, um ein Bauvorhaben abzulehnen, das dem Bebauungsplan V-83 entspricht. \u00a0Im \u00dcbrigen gibt es mit der Deutsche Post AG keine Einigung dar\u00fcber, dass die Deutsche Post AG f\u00fcr den Fall der \u00c4nderung des Bebauungsplans V-83 darauf verzichtet, eine Anpassung des St\u00e4dtebaulichen Vertrags vom 09.09.2004 und eine R\u00fcckzahlung von Ausgleichszahlungen zu verlangen. Diese Einigung gab es weder beim Abschluss der 2. \u00c4nderungsvereinbarung\u00a0 am 17.07.2013/ 29.07.2013, noch gibt es sie zum jetzigen Zeitpunkt. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1582-IV"}}]}