{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Projektehaus oder internationales Fl\u00fcchtlingszentrum?\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1170-IV", "ausschuss": "", "address": ["Reichenberger Stra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: \u00a0 Wie beurteilt das Bezirksamt die aktuelle Situation in der ehemaligen Schule in der Reichenberger Stra\u00dfe? \u00a0Welche Schritte unternehmen das Bezirksamt bzw. die zust\u00e4ndigen Senatsstellen, um die derzeitigen BewohnerInnen schnellstm\u00f6glich in menschenw\u00fcrdigen Unterk\u00fcnften unterzubringen? \u00a0Was versteht das Bezirksamt unter dem von ihm selbst ins Spiel gebrachten \"internationalen Fl\u00fcchtlingszentrum\", welches dort installiert werden soll? \u00a0 Nachfragen:\u00a0Wieso steht der zuk\u00fcnftige Tr\u00e4ger eines internationalen Fl\u00fcchtlingszentrums bereits jetzt fest und dies ohne neue Beschlusslage zur Zukunft des Hauses (z.B. ohne Interessenbekundungsverfahren)? \u00a0Welche Kosten werden nach derzeitigem Kenntnisstand f\u00fcr die Herrichtung des Geb\u00e4udes als Projektehaus oder Fl\u00fcchtlingszentrum entstehen und wer kommt f\u00fcr diese Kosten auf? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen, Umwelt und Immobilien\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 7.5.2014Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0\u00a01. Wie beurteilt das Bezirksamt die aktuelle Situation in der ehemaligen Schule in der Reichenberger Stra\u00dfe?\u00a0Das Bezirksamt ist sehr betroffen \u00fcber die Gewaltvorf\u00e4lle an der Schule in den vergangenen Tagen. In Anbetracht der Ereignisse und zum Schutz der Menschen vor Ort, wurde der Sicherheitsdienst verst\u00e4rkt und die Erfassung der BewohnerInnen vorangetrieben.\u00a02. Welche Schritte unternehmen das Bezirksamt bzw. die zust\u00e4ndigen Senatsstellen, um die derzeitigen BewohnerInnen schnellstm\u00f6glich in menschenw\u00fcrdigen Unterk\u00fcnften unterzubringen?\u00a0Das Sozialamt ist seit Wochen dabei, f\u00fcr die Roma-Familien alternative Unterk\u00fcnfte zu organisieren. \u00a0Die Ausstellung von Hausausweisen an die BewohnerInnen der Schule ist nunmehr abgeschlossen. Der Bezirk wartet nun auf die verabredete Registrierung der HausbewohnerInnen durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Integration, damit ihnen das gleiche Angebot wie den sog. O-Platzfl\u00fcchtlingen gemacht wird und der ihnen zugesagte Umzug in eine andere Unterkunft beginnen kann.\u00a0 3. Was versteht das Bezirksamt unter dem von ihm selbst ins Spiel gebrachten \"internationalen Fl\u00fcchtlingszentrum\", welches dort installiert werden soll?\u00a0Das \"internationale Fl\u00fcchtlingszentrum\" ist lediglich eine thematische Erweiterung des beschlossenen Projektehauses. Hier wie dort soll es eine Wohnetage geben - hier wie dort werden unterschiedliche Projekte angesiedelt. Einziger Unterschied ist die inhaltliche Schwerpunktsetzung auf die Zielgruppe Fl\u00fcchtlinge. \u00a0Nachfragen:\u00a01. Wieso steht der zuk\u00fcnftige Tr\u00e4ger eines internationalen Fl\u00fcchtlingszentrums bereits jetzt fest und dies ohne neue Beschlusslage zur Zukunft des Hauses (z.B. ohne Interessenbekundungsverfahren)?\u00a0Es sind verschiedene Tr\u00e4gerkonstruktionen im Gespr\u00e4ch. Entscheidungen sind noch nicht gefallen.\u00a0\u00a02. Welche Kosten werden nach derzeitigem Kenntnisstand f\u00fcr die Herrichtung des Geb\u00e4udes als Projektehaus oder Fl\u00fcchtlingszentrum entstehen und wer kommt f\u00fcr diese Kosten auf?\u00a0In einer ersten Stufe beseht ein Instandsetzungs- und Baubedarf von ca. 1 Mio. ?. Die Herrichtungskosten f\u00fcr eine langfristige Nutzung und energetischen Sanierung bel\u00e4uft sich auf ca. 4.5 Mio. ?. Die Frage der Finanzierung ist noch nicht gekl\u00e4rt.\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans Panhoff\u00a0Bezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4277822, 52.4962803]}}]}