{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Kultur", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Bezirksbibliotheken st\u00e4rken, Kommission auf Landesebene einrichten\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich beim Senat f\u00fcr die Bildung einer Kommission aus Senat und den Bezirken einzusetzen, die innerhalb eines Jahres ein Bibliothekskonzept f\u00fcr das Land Berlin und seine Bezirke vorlegt. Es sollen in der Kommission die inhaltlichen und rechtlichen Rahmenbedingungen f\u00fcr die Arbeit und Entwicklung der Berliner Bibliotheken als Bildungs- und Kultureinrichtungen f\u00fcr die folgenden Jahre erarbeitet werden. \u00a0Zu dem Bibliothekskonzept soll geh\u00f6ren: die Definition der Aufgaben der jeweiligen Bibliotheken als Bildungs- und Kultureinrichtungen vor dem Hintergrund der demografischen Ver\u00e4nderungen, technologischen Entwicklungen, der Ver\u00e4nderung des Dienstleistungsangebots durch den Medienwandel und der Anforderungen von gesellschaftlicher Inklusion. \u00a0F\u00fcr die Bezirke elementar in der Kommission sind dar\u00fcber hinaus:?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 eine Verst\u00e4ndigung zwischen dem Land und den Bezirken \u00fcber quantitative und qualitative Mindeststandards f\u00fcr die Bibliotheksprodukte sowie deren k\u00fcnftige Ausfinanzierung?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  der gemeinsame Umgang mit und die F\u00f6rderung von Ehrenamt in den Berliner Bibliotheken (datenschutzrechtlich und abrechnungstechnisch/KLR)?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  die Verortung der Bibliotheken unter sozialr\u00e4umlichen Aspekten?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ans\u00e4tze zur Diversifizierung der Bibliotheksarbeit als Antwort auf die heterogenen Bed\u00fcrfnisse der Bev\u00f6lkerung?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  die personelle Sicherung der Bibliotheksarbeit\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Bibliotheken gew\u00e4hrleisten das verfassungsgem\u00e4\u00dfe Grundrecht auf Freiheit von Information und Meinungsbildung f\u00fcr alle Altersgruppen und jede B\u00fcrgerin und jeden B\u00fcrger. Sie sind die Kultur- und Bildungseinrichtungen mit dem niedrigschwelligsten Angebot und leisten so einen unverzichtbaren Beitrag zur Teilhabe aller Bev\u00f6lkerungsschichten und aller Altersgruppen an Bildung und Kultur.\u00a0Die Enquete-Kommission \"Kultur in Deutschland\" des Deutschen Bundestags hat in ihrem Schlussbericht 2007 den Bundesl\u00e4ndern deshalb empfohlen, den Unterhalt von \u00f6ffentlichen Bibliotheken als Pflichtaufgabe in den Landesgesetzen festzuschreiben. Zugleich hat sie sich f\u00fcr die Entwicklung und kontinuierliche Festlegung von Qualit\u00e4ts- und Leistungsstandards ausgesprochen. Auf europ\u00e4ischer Ebene verf\u00fcgen bereits zwei Drittel aller EU-Mitgliedsl\u00e4nder \u00fcber ein Bibliotheksgesetz.\u00a0Berlin ist von einem solchen Gesetz zur Sicherung seiner Bibliothekenlandschaft noch weit entfernt. Statt dessen m\u00fcssen in den Bezirken mehr und mehr Bibliotheken schlie\u00dfen - absurderweise selbst die, die mit ihren Angeboten schwarze Zahlen schreiben und f\u00fcr ein Plus in den Bezirkskassen sorgen. Hier wirkt sich der vom Senat den Bezirken verordnete Personalabbau besonders eklatant aus. Bibliotheken schlie\u00dfen, nicht weil sie nicht mehr finanziert werden k\u00f6nnten, sondern weil niemand mehr da ist, der ihre T\u00fcren aufschlie\u00dfen und die Ausleihen buchen kann. So auch in der Bona-Peiser-Bibliothek.\u00a0Zur Sicherung eines in ganz Berlin niedrigschwelligen und alltagsbezogenen Zugangs zu Kultur und Bildung, wie ihn die Bibliotheken mit ihrer wichtigen Arbeit gew\u00e4hrleisten, ist es deshalb erforderlich, dass sich das Land und die Bezirke mit einem gemeinsamen Arbeitsauftrag f\u00fcr den Erhalt der Berliner Bibliothekenlandschaft zusammensetzen. Es gilt, f\u00fcr die Landes- und Bezirksbibliotheken ein ineinander greifendes, koh\u00e4rentes, f\u00fcr die kommenden Jahre tragf\u00e4higes Konzept zu entwickeln, in dem f\u00fcr die Bezirke insbesondere auch die personell und finanziell ausk\u00f6mmliche Ausstattung ihrer Bibliotheken er\u00f6rtert wird und zum Tragen kommt.Hierf\u00fcr ist eine gemeinsame Kommission der betreffenden Landesinstanzen und Bezirksvertreter*innen das geeignete Gremium.\u00a0BVV 04.06.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung.\u00a0KuBi 10.06.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich beim Senat f\u00fcr die Bildung einer Kommission aus Senat und den Bezirken einzusetzen, die innerhalb eines Jahres ein Bibliothekskonzept f\u00fcr das Land Berlin und seine Bezirke vorlegt. Es sollen in der Kommission die inhaltlichen und rechtlichen Rahmenbedingungen f\u00fcr die Arbeit und Entwicklung der Berliner Bibliotheken als Bildungs- und Kultureinrichtungen f\u00fcr die folgenden Jahre erarbeitet werden. \u00a0Zu dem Bibliothekskonzept soll geh\u00f6ren: die Definition der Aufgaben der jeweiligen Bibliotheken als Bildungs- und Kultureinrichtungen vor dem Hintergrund der demografischen Ver\u00e4nderungen, technologischen Entwicklungen, der Ver\u00e4nderung des Dienstleistungsangebots durch den Medienwandel und der Anforderungen von gesellschaftlicher Inklusion. \u00a0F\u00fcr die Bezirke elementar in der Kommission sind dar\u00fcber hinaus:?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 eine Verst\u00e4ndigung zwischen dem Land und den Bezirken \u00fcber quantitative und qualitative Mindeststandards f\u00fcr die Bibliotheksprodukte sowie deren k\u00fcnftige Ausfinanzierung?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  der gemeinsame Umgang mit und die F\u00f6rderung von Ehrenamt in den Berliner Bibliotheken (datenschutzrechtlich und abrechnungstechnisch/KLR)?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  die Verortung der Bibliotheken unter sozialr\u00e4umlichen Aspekten?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ans\u00e4tze zur Diversifizierung der Bibliotheksarbeit als Antwort auf die heterogenen Bed\u00fcrfnisse der Bev\u00f6lkerung?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  die personelle Sicherung der Bibliotheksarbeit\u00a0\u00a0BVV 27.08.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich beim Senat f\u00fcr die Bildung einer Kommission aus Senat und den Bezirken einzusetzen, die innerhalb eines Jahres ein Bibliothekskonzept f\u00fcr das Land Berlin und seine Bezirke vorlegt. Es sollen in der Kommission die inhaltlichen und rechtlichen Rahmenbedingungen f\u00fcr die Arbeit und Entwicklung der Berliner Bibliotheken als Bildungs- und Kultureinrichtungen f\u00fcr die folgenden Jahre erarbeitet werden. \u00a0Zu dem Bibliothekskonzept soll geh\u00f6ren: die Definition der Aufgaben der jeweiligen Bibliotheken als Bildungs- und Kultureinrichtungen vor dem Hintergrund der demografischen Ver\u00e4nderungen, technologischen Entwicklungen, der Ver\u00e4nderung des Dienstleistungsangebots durch den Medienwandel und der Anforderungen von gesellschaftlicher Inklusion. \u00a0F\u00fcr die Bezirke elementar in der Kommission sind dar\u00fcber hinaus:?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 eine Verst\u00e4ndigung zwischen dem Land und den Bezirken \u00fcber quantitative und qualitative Mindeststandards f\u00fcr die Bibliotheksprodukte sowie deren k\u00fcnftige Ausfinanzierung?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  der gemeinsame Umgang mit und die F\u00f6rderung von Ehrenamt in den Berliner Bibliotheken (datenschutzrechtlich und abrechnungstechnisch/KLR)?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  die Verortung der Bibliotheken unter sozialr\u00e4umlichen Aspekten?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ans\u00e4tze zur Diversifizierung der Bibliotheksarbeit als Antwort auf die heterogenen Bed\u00fcrfnisse der Bev\u00f6lkerung?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  die personelle Sicherung der Bibliotheksarbeit\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1195-IV"}}]}