{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Mevlana-Moschee\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1294-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Der mutma\u00dfliche Brandanschlag auf die Kreuzberger Mevlana-Moschee erfordert die eindeutige Solidarit\u00e4t mit allen Berliner Muslim*innen!Entsetzt und best\u00fcrzt haben wir von dem mutma\u00dflichen Brandanschlag auf die Kreuzberger Mevlana-Moschee in der Nacht vom 11. zum 12. August erfahren. Es alarmiert uns in h\u00f6chstem Ma\u00dfe, dass in Berlin m\u00f6glicherweise erneut ein Anschlag auf ein Gotteshaus ver\u00fcbt wurde - nach den Anschl\u00e4gen auf die Neuk\u00f6llner Sehitlik- und Al-Nur-Moschee und die Moschee der Ahmadiyyagemeinde in Wilmersdorf. Bedauerlicherweise handelt es sich nicht um einen Einzelfall.Die Mevlana-Moschee existiert seit 1971 und ist wie alle Moscheen, Synagogen, Kirchen, Gebetsh\u00e4user und Tempel ein Ausdruck der religi\u00f6sen Vielfalt in unserer Stadtgesellschaft. Wenn ein religi\u00f6ses Zentrum brennt, kann die Antwort nur die uneingeschr\u00e4nkte Solidarit\u00e4t und Anteilnahme f\u00fcr die Menschen sein, deren Freiheit zur Aus\u00fcbung des eigenen Glaubens bedroht wird - unabh\u00e4ngig davon, welcher Religionsgemeinschaft wir selber angeh\u00f6ren oder ob wir nicht religi\u00f6s sind. Die Einsch\u00fcchterung von Menschen, die ihren Glauben praktizieren, stellt einen Angriff auf ein hohes Gut des deutschen Grundgesetzes dar!\u00a0Seit Jahren nehmen hier zu Lande nicht allein die Ressentiments gegen\u00fcber Muslim*innen zu. Die Islamhasser*innen schreiten auch immer \u00f6fter zur Tat: Die Zahl der registrierten islamfeindlichen Straf- und Gewalttaten ist von durchschnittlich 22 in den Jahren 2001 bis 2011 auf 35 im Jahr 2012 und 36 im Jahr 2013 angestiegen. Von Anfang 2012 bis M\u00e4rz 2014 wurden insgesamt 78 Attacken auf muslimische Einrichtungen registriert. Der antimuslimische Rassismus ist zu einer machtvollen Ideologie in weiten Kreisen unserer Gesellschaft angewachsen, best\u00e4rkt durch verzerrende \u00f6ffentliche Diskurse, in denen Muslim*innen kollektiv stigmatisiert werden.\u00a0Wie wir aus eigener Erfahrung wissen, lebt die Mehrheit der Muslim*innen gerne in Friedrichshain-Kreuzberg, weil die gro\u00dfe ethnische und sprachliche Vielfalt sowie die lebendige Interkulturalit\u00e4t unseres Bezirks ihnen ein Gef\u00fchl von Sicherheit und Wohlbefinden gibt. Ein Anschlag auf die Mevlana-Moschee ersch\u00fcttert dieses Sicherheits- und Lebensgef\u00fchl und l\u00f6st massive \u00c4ngste aus. Die Muslim*innen geh\u00f6ren seit langem ganz selbstverst\u00e4ndlich zu unserer Stadtgesellschaft. Der mutma\u00dfliche Anschlag ist damit auch ein Angriff auf alle Berliner*innen und die toleranten Formen ihres Zusammenlebens. \u00a0Der Kampf gegen Rassismus und Menschenfeindlichkeit bleibt eine zentrale Aufgabe der gesamten Gesellschaft. Wichtiger denn je sind jetzt Zeichen der Solidarit\u00e4t gegen\u00fcber unseren muslimischen Mitb\u00fcrger*innen und Nachbar*innen sowie die l\u00fcckenlose polizeiliche Aufkl\u00e4rung des Moschee-Brandes.Wir werden nicht hinnehmen, dass der N\u00e4hrboden der antimuslimischen Ressentiments, ohne den ein Brandanschlag auf die Mevlana-Moschee kaum vorstellbar ist, weiter w\u00e4chst. Solche Gewaltakte machen uns wachsamer. Wir sehen uns aufgefordert, gemeinsam mit allen Muslim*innen noch intensiver und \u00f6ffentlich sichtbar f\u00fcr religi\u00f6se Vielfalt, interkulturellen Dialog und ein friedliches Zusammenleben einzustehen.\u00a0\u00a0BVV 27.08.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Der Brandanschlag auf die Kreuzberger Mevlana-Moschee erfordert die eindeutige Solidarit\u00e4t mit allen Berliner Muslim*innen!Entsetzt und best\u00fcrzt haben wir von dem Brand auf die Kreuzberger Mevlana-Moschee in der Nacht vom 11. zum 12. August erfahren. Nun ist belegt, dass es ein Brandanschlag war. Es alarmiert uns in h\u00f6chstem Ma\u00dfe, dass in Berlin erneut ein Anschlag auf ein Gotteshaus ver\u00fcbt wurde - nach den Anschl\u00e4gen auf die Neuk\u00f6llner Sehitlik- und Al-Nur-Moschee und die Moschee der Ahmadiyyagemeinde in Wilmersdorf. Bedauerlicherweise handelt es sich nicht um einen Einzelfall.Die Mevlana-Moschee existiert seit 1971 und ist wie alle Moscheen, Synagogen, Kirchen, Gebetsh\u00e4user und Tempel ein Ausdruck der religi\u00f6sen Vielfalt in unserer Stadtgesellschaft. Wenn ein religi\u00f6ses Zentrum brennt, kann die Antwort nur die uneingeschr\u00e4nkte Solidarit\u00e4t und Anteilnahme f\u00fcr die Menschen sein, deren Freiheit zur Aus\u00fcbung des eigenen Glaubens bedroht wird - unabh\u00e4ngig davon, welcher Religionsgemeinschaft wir selber angeh\u00f6ren oder ob wir nicht religi\u00f6s sind. Die Einsch\u00fcchterung von Menschen, die ihren Glauben praktizieren, stellt einen Angriff auf ein hohes Gut des deutschen Grundgesetzes dar!\u00a0Seit Jahren nehmen hier zu Lande nicht allein die Ressentiments gegen\u00fcber Muslim*innen zu. Die Islamhasser*innen schreiten auch immer \u00f6fter zur Tat: Die Zahl der registrierten islamfeindlichen Straf- und Gewalttaten ist von durchschnittlich 22 in den Jahren 2001 bis 2011 auf 35 im Jahr 2012 und 36 im Jahr 2013 angestiegen. Von Anfang 2012 bis M\u00e4rz 2014 wurden insgesamt 78 Attacken auf muslimische Einrichtungen registriert. Der antimuslimische Rassismus ist zu einer machtvollen Ideologie in weiten Kreisen unserer Gesellschaft angewachsen, best\u00e4rkt durch verzerrende \u00f6ffentliche Diskurse, in denen Muslim*innen kollektiv stigmatisiert werden.\u00a0Wie wir aus eigener Erfahrung wissen, lebt die Mehrheit der Muslim*innen gerne in Friedrichshain-Kreuzberg, weil die gro\u00dfe ethnische und sprachliche Vielfalt sowie die lebendige Interkulturalit\u00e4t unseres Bezirks ihnen ein Gef\u00fchl von Sicherheit und Wohlbefinden gibt. Der Brandanschlag auf die Mevlana-Moschee hat dieses Sicherheits- und Lebensgef\u00fchl brutal ersch\u00fcttert und l\u00f6st massive \u00c4ngste aus. Die Muslim*innen geh\u00f6ren seit langem ganz selbstverst\u00e4ndlich zu unserer Stadtgesellschaft. Der mutma\u00dfliche Anschlag ist damit auch ein Angriff auf alle Berliner*innen und die toleranten Formen ihres Zusammenlebens. \u00a0Der Kampf gegen Rassismus und Menschenfeindlichkeit bleibt eine zentrale Aufgabe der gesamten Gesellschaft. Wichtiger denn je sind jetzt Zeichen der Solidarit\u00e4t gegen\u00fcber unseren muslimischen Mitb\u00fcrger*innen und Nachbar*innen sowie die l\u00fcckenlose polizeiliche Aufkl\u00e4rung des Moschee-Brandes.Wir werden nicht hinnehmen, dass der N\u00e4hrboden der antimuslimischen Ressentiments, ohne den ein Brandanschlag auf die Mevlana-Moschee kaum vorstellbar ist, weiter w\u00e4chst. Solche Gewaltakte machen uns wachsamer. Wir sehen uns aufgefordert, gemeinsam mit allen Muslim*innen noch intensiver und \u00f6ffentlich sichtbar f\u00fcr religi\u00f6se Vielfalt, interkulturellen Dialog und ein friedliches Zusammenleben einzustehen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}