{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4535053903115, 52.50793945]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Revaler Stra\u00dfe", "99"], "title": "Schlie\u00dfung des \"Neue Heimat\" auf dem RAW-Gel\u00e4nde?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Brandschutzm\u00e4ngel oder anderweitigen M\u00e4ngel bestehen zur Zeit noch oder gegen welche Auflagen wurde versto\u00dfen, die eine Schlie\u00dfung der Halle begr\u00fcnden?\u00a0Mit welcher Begr\u00fcndung wird beim \"Neue Heimat\" dem Baugenehmigungsantrag und dem Nutzungskonzept in welchem Umfang nicht zugestimmt?\u00a0In welchem Umfang sind auf dem Gel\u00e4nde des \"Neue Heimat\" einzelne Feierlichkeiten und Musikveranstaltungen m\u00f6glich?\u00a0Nachfragen:\u00a0Gibt es eine M\u00f6glichkeit den \"Food-Market\" zu erhalten, da die Betreiber des \"Neue Heimat\" anscheinend bei Angebotseinschr\u00e4nkungen von einer Insolvenz ihres Betriebes ausgehen?\u00a0Als welche Art von Betrieb ist das \"Neue Heimat\" genehmigt, wenn eine \"Vergn\u00fcgungsst\u00e4dte\" an dieser Stelle nicht gew\u00fcnscht wird?\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Welche Brandschutzm\u00e4ngel oder anderweitigen M\u00e4ngel bestehen zur Zeit noch oder gegen welche Auflagen wurde versto\u00dfen, die eine Schlie\u00dfung der Halle begr\u00fcnden?\u00a0Es bestehen nach wie vor baurechtswidrige Zust\u00e4nde (keine bauaufsichtliche Genehmigung), der Brandschutzpr\u00fcfbericht ist erneut befristet worden, brandschutztechnisch erforderliche bauliche und\u00a0Anlagentechnische M\u00e4ngel werden mit Brandschutzwachen kompensiert und an der Ernsthaftigkeit der Betreiber bestehen begr\u00fcndete Zweifel, da trotz laufendem Verfahren zur Nutzungsuntersagung der \u00a0Hallen 13, 15.1 und 15.2 im August 2015 auf dem Freibereich hinter der Halle 11 ungenehmigt eine Freiluftdisco betrieben wurde, die zu erheblicher L\u00e4rmbel\u00e4stigung bei den Anwohnern f\u00fchrte. \u00a02. Mit welcher Begr\u00fcndung wird beim \"Neue Heimat\" dem Baugenehmigungsantrag und dem Nutzungskonzept in welchem Umfang nicht zugestimmt?\u00a0Die bauaufsichtliche Genehmigung muss versagt werden, weil folgende Verst\u00f6\u00dfe gegen Vorschriften vorliegen: \u00a7 34 Abs. 1 BauGB \u00a0und somit im unbeplanten Innenbereich, die geplante Nutzung sich nicht in die Eigenart der n\u00e4heren Umgebung einf\u00fcgt. Nur die Nutzungen Sport/Freizeit, Schankwirtschaft, Anlagen f\u00fcr soziale undkulturelle Zwecke sind bereits auf dem Grundst\u00fcck Revaler Stra\u00dfe 99 vorhanden und bilden den Rahmen der Umgebung. Diese Nutzungen sind gem\u00e4\u00df \u00a7 34 Abs. 1 BauGB planungsrechtlich zul\u00e4ssig. Beantragt ist die Umnutzung und \u00c4nderung einer Werkstatthalle (Halle 13) + Au\u00dfenfl\u00e4che in eine Ausstellungsfl\u00e4che, mit Gastronomie, Eventfl\u00e4chen und gelegentlichen Musikdarbietungen \u00a0f\u00fcr 850\u00a0Personen. Die Betriebszeiten werden f\u00fcr Donnerstag/Freitag von 16.00 bis 06.00 Uhr, Sonnabend von 12.00 bis 06.00 Uhr und Sonntag von 12.00 bis 02.00 Uhr angegeben. Gem\u00e4\u00df Betriebsbeschreibung stehen den \u00a0850 Besuchern in der Halle 13 eine Netto-Grundfl\u00e4che (ohne Personal-, Neben- und WC R\u00e4ume) von 1170m\u00b2 zur Verf\u00fcgung. Als Bewegungsfl\u00e4che steht den 850 Besuchern abz\u00fcglich der Tresenfl\u00e4chen, des\u00a0Garderobenbereichs und der Sitz- und Ausstellungsfl\u00e4chen eine Fl\u00e4che von 1000m\u00b2 zur Verf\u00fcgung. Diese Fl\u00e4che teilt sich in zwei Versammlungsr\u00e4ume, die sowohl zusammen als auch autark betreiben werden\u00a0k\u00f6nnen, auf:\u00a0- Raum 1: ca. 800m\u00b2 Nettogrundfl\u00e4che - Raum 2: ca. 370m\u00b2 Nettogrundfl\u00e4che\u00a0Gem\u00e4\u00df Betriebsbeschreibung (17.6.2015) und M\u00f6blierungsplan soll der Hallenteil 13.1 als Hauptfl\u00e4che f\u00fcr gastronomische Zwecke sowie f\u00fcr Ausstellungen genutzt werden. Gegebenenfalls und bei Bedarf soll die\u00a0Gastronomiefl\u00e4che um die Halle 13.2 erweitert werden. Gegen eine klassische gastronomische Einrichtung spricht jedoch der M\u00f6blierungsplan sowie das Fehlen einer K\u00fcche, in der die Speisen vorbereitet und\u00a0zubereitet werden. Aufgrund der Betriebsbeschreibung zur gastronomischen Einrichtung in der Halle 13.1 muss davon ausgegangen werden, dass das Angebot an Gastronomie = Speisen auf ein Minimum\u00a0reduziert wird. Weiterhin befinden sich im M\u00f6blierungsplan ausgewiesene Fl\u00e4chen f\u00fcr Ausstellungen. Es wird somit angenommen, dass der Schwerpunkt der Halle 13.1 im Getr\u00e4nkeausschank sowie im\u00a0Durchf\u00fchren von Ausstellungen liegt und nicht im gastronomischen (Restaurant) Bereich. \u00a0Gem\u00e4\u00df \u00a7 34 Abs. 1 BauGB f\u00fcgt sich ein Vorhaben ein, wenn es sich in jeder Hinsicht innerhalb des aus seiner Umgebung hervorgehenden Rahmens h\u00e4lt.Nur die Nutzungen Sport/Freizeit, Schankwirtschaft, Anlagen f\u00fcr soziale und kulturelle Zwecke sind bereits auf dem Grundst\u00fcck Revaler Stra\u00dfe 99 vorhanden und bilden den Rahmen der Umgebung. Diese\u00a0Nutzungen sind gem\u00e4\u00df \u00a7 34 Abs. 1 BauGB planungsrechtlich zul\u00e4ssig.Wenn der Schwerpunkt der Halle 13.1 ganz allein im Durchf\u00fchren von Ausstellungen liegen w\u00fcrde, w\u00e4re die Nutzung der Halle 13.1 gleich \"Ausstellungshalle\" als Anlage f\u00fcr kulturelle Zwecke planungsrechtlich\u00a0zul\u00e4ssig. Dies geht jedoch nicht eindeutig aus der Betriebsbeschreibung hervor. Es erfolgt eine Mischung von verschiedenen Nutzungen. Die Beurteilung der Art der baulichen Nutzung f\u00fcr die Halle 13.1 st\u00fctzt sich\u00a0nur auf Annahmen und Interpretation der Unterlagen durch den Fachbereich Stadtplanung. \u00a0F\u00fcr den Hallenteil 13.2 wurden f\u00fcnf Varianten f\u00fcr die Nutzungen konkretisiert.Bei der beschriebenen Nutzungsvariante 1 (Cafebestuhlung mit mittiger B\u00fchne) handelt es sich nicht ausschlie\u00dflich um eine Schankwirtschaft, sondern um eine Mischform aus Cafe/Restaurant ohne K\u00fcche, Bar, Konzerthalle und Veranstaltungsort f\u00fcr Kleinkunstauff\u00fchrungen. Der Cafe/Restaurant,- Barbetrieb beh\u00e4lt nicht seine selbstst\u00e4ndige Bedeutung, sondern wird mit Konzert/Tanz?, Kleinkunst vermischt. In dieser Mischform liegt der tats\u00e4chliche Nutzungsschwerpunkt der geplanten Einrichtung. \u00a0Die Nutzung erfolgt im engen Zusammenhang mit dem auf ein Minimum reduzierten Gastronomiebetrieb (ohne K\u00fcche) in der Halle 13.1. Der Zugang zur Halle 13.2 erfolgt nur \u00fcber die Halle 13.1. D. h. die Hallen 13.1 und 13.2 m\u00fcssen planungsrechtlich als eine Einheit gesehen werden. Selbst wenn nur die Halle 13.2. planungsrechtlich betrachtet werden w\u00fcrde, w\u00fcrde es sich nicht um eine rein gastronomische Einrichtung (ohne K\u00fcche) handeln. Die B\u00fchne in der Mitte der Halle f\u00fcr Konzerte zu den \u00d6ffnungszeiten der NEUEN HEIMAT (Donnerstag/Freitag von 16.00 bis 06.00 Uhr, Sonnabend von 12.00 bis 06.00 Uhr und Sonntag von 12.00 bis 02.00 Uhr) spricht eher f\u00fcr eine Konzerthalle oder f\u00fcr einen Club mit Loungecharakter. In diesem Sinne ist die Halle 13.2 Nutzungsvariante 1 ein Cafe/Restaurant, Bar eine Schankwirtschaft mit Musikdarbietungen und einem \u00fcber\u00f6rtlichen Einzugsbereich. Aufgrund der Gr\u00f6\u00dfe, der \u00d6ffnungszeiten der Anzahl der Besucher (Fl\u00e4che 370m\u00b2, 125 Besucher, \u00d6ffnungszeiten) handelt es sich um eine kerngebietstypische Vergn\u00fcgungsst\u00e4tte, die nur in einem Kerngebiet planungsrechtlich zul\u00e4ssig. Diese Nutzung ist im Plangebiet nicht vorhanden und geht \u00fcber den vorhandenen Rahmen hinaus.\u00a0Beispiel aus einem Urteil des Oberverwaltungsgerichts (OVG) vom 10.November 2004:\"Mit einer Gr\u00f6\u00dfenordnung von 119 Sitzpl\u00e4tzen auf 266m\u00b2 Betriebsfl\u00e4che und mit t\u00e4glichen wechselnden Musikprogrammen bei schwerpunktm\u00e4\u00dfiger Verlagerung des Musik- und Tanzbetriebes in die Nachtstunden ab 22.00 Uhr bzw. 23.00 Uhr hat das Lokal der Antragstellerin den Charakter einer kerngebietstypischen Vergn\u00fcgungsst\u00e4tte im Sinne des \u00a7 7 Abs. 2 Nr. 2 BauNVO......................\"\u00a0Auch der Auftritt im Internet deutet auf einen \u00fcber\u00f6rtlichen Einzugsbereich hin. http://www.neueheimat.com/ Das Vorhaben ist an den Ma\u00dfst\u00e4ben des o.g. OVG-Urteils eindeutig als kerngebietstypisch einzustufen und somit unzul\u00e4ssig.Im Fall der Halle 13.2, Nutzungsvariante 1 handelt es sich planungsrechtlich um eine kerngebietstypische Vergn\u00fcgungsst\u00e4tte. Eine kerngebietstypische Vergn\u00fcgungsst\u00e4tte ist planungsrechtlich nicht zul\u00e4ssig.\u00a03. In welchem Umfang sind auf dem Gel\u00e4nde des \"Neue Heimat\" einzelne Feierlichkeiten und Musikveranstaltungen m\u00f6glich?\u00a0Auf dem Gel\u00e4nde der \"Neuen Heimat\" bestehen f\u00fcr die Hallen 9, 12 und 16 bereits bauaufsichtliche Genehmigungen. Diese Hallen k\u00f6nnen von der \"Neuen Heimat\" auf der Grundlage dieser Baugenehmigungen \u00a0und unter Einhaltung der jeweils in den Baugenehmigungen enthaltenen Betriebsbeschreibung genutzt werden.\u00a0Nachfragen:1. Gibt es eine M\u00f6glichkeit den \"Food-Market\" zu erhalten, da die Betreiber des \"Neue Heimat\" anscheinend bei Angebotseinschr\u00e4nkungen von einer Insolvenz ihres Betriebes ausgehen?\u00a0Nein, da baurechtswidrige Zust\u00e4nde bestehen.\u00a02. Als welche Art von Betrieb ist das \"Neue Heimat\" genehmigt, wenn eine \"Vergn\u00fcgungsst\u00e4dte\" an dieser Stelle nicht gew\u00fcnscht wird?\u00a0Das \"Neue Heimat\" ist nicht genehmigt.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1877-IV"}}]}