{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3895619, 52.4895502]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Bergmannstra\u00dfe", "9"], "title": "Zweckentfremdung in der Bergmannstra\u00dfe 9 und am Mehringdamm 29\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a01)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ist dem Bezirksamt bekannt, dass in der Bergmannstr. 9, einem Haus der GEWOBAG, seit Sommer 2008 zwei\u00a0 sozial gebundene Wohnungen durch Ferienwohnungsnutzung und Leerstand zweckentfremdet werden? 2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Was gedenkt das Bezirksamt (BA) gegen diese Zweckentfremdung, von der die GEWOBAG seit langem durch Mieter (seit M\u00e4rz 2011), Rechtsanw\u00e4lte, Mieterinitiative informiert wurde, zu tun?3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Gibt es im Wohnhaus Mehringdamm 29 Wohnungen in denen gewerbliche Beherbergung genehmigt ist?\u00a0Nachfrage:1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hat das Bezirksamt Kenntnis davon, dass im Mehringdamm 29 etliche Wohnungen \u00fcber Jahre leer stehen? \u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 16.07.15Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksverordneter Herr Herbst\u00a0\u00fcberBzBm'in\u00a0\u00fcberBezirksverordnetenvorsteherinFrau Jaath\u00a0\u00a0\u00a0Schriftliche Beantwortung der M\u00fcndlichen Anfrage DS/1813/IVZweckentfremdung in der Bergmannstra\u00dfe 9 und am Mehringdamm 29zur BVV am 15.07.15\u00a0\u00a0Sehr geehrter Herr Herbst, \u00a0anbei \u00fcbersende ich die schriftliche Beantwortung der m\u00fcndlichen Anfrage.\u00a01) Ist dem Bezirksamt bekannt, dass in der Bergmannstr. 9, einem Haus der GEWOBAG, seit Sommer 2008 zwei sozial gebundene Wohnungen durch Ferienwohnungsnutzung undLeerstand zweckentfremdet werden?\u00a02) Was gedenkt das Bezirksamt (BA) gegen diese Zweckentfremdung, von der dieGEWOBAG seit langem durch Mieter (seit M\u00e4rz 2011), Rechtsanw\u00e4lte, Mieterinitiativeinformiert wurde, zu tun?\u00a0Mit den genannten zwei Wohnungen in der Bergmannstr. 9 ist sowohl das Bezirksamt als auch die IBB als F\u00f6rderbank besch\u00e4ftigt. Lange vor Inkraftsetzung des Zweckentfremdungsverbots in Berlin ( 01.05.2014 ) hatte der Vermieter Hinweise, dass dort Beherbergung stattfand.\u00a0Die GEWOBAG als Vermieter ist sofort nach Kenntnis gegen die Ferienwohnungsnutzung vorgegangen mit dem Ergebnis, dass eine solche Nutzung heute nicht mehr stattfindet.\u00a0Von Leerstand im Sinne des Zweckentfremdungsverbots kann man nur reden, wenn ein Vermieter bewusst Wohnraum leer stehen l\u00e4sst. Er muss also rechtlich und tats\u00e4chlich leer stehen. Eine vermietete Wohnung, die vom Mieter nicht intensiv bewohnt wird f\u00e4llt nicht unter das Zweckentfremdungsverbot.\u00a0Hier existieren aber Mietvertr\u00e4ge die auch durch den Umstand, dass der Mieter seinen Lebensmittelpunkt nicht mehr in der Wohnung hat, keine Rechtskraft verlieren.\u00a0 \u00a0\u00a03) Gibt es im Wohnhaus Mehringdamm 29 Wohnungen in denen gewerbliche Beherbergunggenehmigt ist?\u00a0Nachfrage:1) Hat das Bezirksamt Kenntnis davon, dass im Mehringdamm 29 etliche Wohnungen \u00fcberJahre leer stehen?\u00a0Die Problematik um die Belegeinheit Mehringdamm 29 ist hier seit ca. sechs Wochen bekannt. Inzwischen wurden Ermittlungen aufgenommen, die in der K\u00fcrze der Zeit aber noch zu keinem verwertbaren Ergebnis gef\u00fchrt haben. Es gab zwei Ortsbegehungen, die den Verdacht einer Zweckentfremdung nahelegen. Hierzu wurde der Eigent\u00fcmer angeschrieben. Weitere Ermittlungsschritte werden folgen.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1813-IV"}}]}