{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Barrierefreiheit im Veranstaltungskalender \"Gemeinsam das Alter (er)leben\" klar kennzeichnen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1646-IV", "ausschuss": "Gesundheit", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, in der Brosch\u00fcre \"Gemeinsam das Alter (er)leben, in der Veranstaltungen f\u00fcr Seniorinnen und Senioren im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg angek\u00fcndigt werden, die Barrierefreiheit der Veranstaltungsorte auszuweisen. Es ist gegebenenfalls mit Symbolen anzugeben, ob Veranstaltungsorte rollstuhlgerecht oder f\u00fcr eingeschr\u00e4nkt gehf\u00e4hige Personen zug\u00e4nglich sind und ob es entsprechende sanit\u00e4re Anlagen gibt oder nicht.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Der Veranstaltungskalender \"Gemeinsam das Alter (er)leben\" enth\u00e4lt keine Angaben zur Barrierefreiheit. Da es sich um einen Veranstaltungskalender f\u00fcr Seniorinnen und Senioren handelt, ist dies besonders misslich und unverst\u00e4ndlich. Gerade f\u00fcr die hier angesprochene Zielgruppe ist es entscheidend, ob ein Veranstaltungsort barrierefrei nutzbar ist oder nicht. Viele Seniorinnen und Senioren sehen vermutlich vorsichtshalber von einem Besuch von Veranstaltungen ab, wenn sie nicht wissen, ob diese barrierefrei sind oder nicht. Die deutliche Ausweisung dieser Angaben ist also wesentlich, um m\u00f6glichst viele Seniorinnen und Senioren zu einer Teilnahme an bezirklichen Veranstaltungen zu motivieren.Die Angaben m\u00fcssen nicht st\u00e4ndig \u00fcberpr\u00fcft und neu ermittelt werden. Viele Umbauten zur Barrierefreiheit werden vom Bezirksamt genehmigt oder sogar gef\u00f6rdert. Ver\u00e4nderungen sollten somit bekannt sein. Insofern sollte diese kundenfreundliche Extrainformation die Verwaltung auch personell nicht \u00fcberfordern.\u00a0\u00a0BVV 29.04.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Gesundheit und Inklusion \u00a0\u00a0GesIk 07.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, in der Brosch\u00fcre \"Gemeinsam das Alter (er)leben, in der Veranstaltungen f\u00fcr Seniorinnen und Senioren im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg angek\u00fcndigt werden, die Barrierefreiheit der Veranstaltungsorte auszuweisen. Es ist gegebenenfalls mit Symbolen anzugeben, ob Veranstaltungsorte rollstuhlgerecht oder f\u00fcr eingeschr\u00e4nkt gehf\u00e4hige Personen zug\u00e4nglich sind und ob es entsprechende sanit\u00e4re Anlagen gibt oder nicht.\u00a0\u00a0BVV 20.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, in der Brosch\u00fcre \"Gemeinsam das Alter (er)leben, in der Veranstaltungen f\u00fcr Seniorinnen und Senioren im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg angek\u00fcndigt werden, die Barrierefreiheit der Veranstaltungsorte auszuweisen. Es ist gegebenenfalls mit Symbolen anzugeben, ob Veranstaltungsorte rollstuhlgerecht oder f\u00fcr eingeschr\u00e4nkt gehf\u00e4hige Personen zug\u00e4nglich sind und ob es entsprechende sanit\u00e4re Anlagen gibt oder nicht.\u00a0\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0\u00a0BVV 27.01.2016Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}