{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "\u00dcbergabe des Bethanien an das SILB\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\n\n\nDie\nBVV m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\n\u00a0\nDas\nBezirksamt wird beauftragt, bei der\nSenatsverwaltung\ndarauf hin zu wirken, dass das\nBethanien-Haupthaus\nnicht an eine landeseigene\nVerwertungsgesellschaft\n\u00fcbergeben wird.\n\u00a0\n\u00a0\nBegr\u00fcndung:\n\n\u00a0\nDie BVV\nhat mit ihrem Beschluss vom 04. 09. 06 das\nerfolgreiche\nB\u00fcrgerbegehren der Initiative Zukunft\nBethanien\n(IZB) gegen die Privatisierung des\nBethanien-Haupthauses\nanerkannt. Das BA hat einen\nRunden\nTisch eingerichtet, der bis zur 48. KW 2007 ein\nden\nVorgaben des o.g. Beschlusses entsprechendes\nNutzungskonzept\nund kostenneutrales Betreibermodell\nf\u00fcr das\nHaus bis hin zur konkreten Vorbereitung\nrechtlicher\nund politischer Entscheidungen vorlegen\nwird.\nDamit soll auch erreicht werden, dass f\u00fcr die\nzuk\u00fcnftigen\nNutzer m\u00f6glichst kosteng\u00fcnstige Mieten\nberechnet\nwerden k\u00f6nnen. Eine \u00dcbergabe des Hauses an\neine\nVerwertungsgesellschaft w\u00fcrde in jedem Falle zu\nmarkt\u00fcblichen\nMieten f\u00fchren. Eine \u00dcbergabe unterl\u00e4uft\nzudem den\nBVV-Beschluss, wonach die \"gegenw\u00e4rtigen\nNutzer\nund die \u00d6ffentlichkeit (...) die M\u00f6glichkeit\nhaben\"\nsollen, \"sich an der weiteren Entwicklung des\nBethanien\nzu einem offenen kulturellen,\nk\u00fcnstlerischen,\npolitischen und sozialen Zentrum zu\nbeteiligen.\"\nDamit w\u00fcrde das Engagement einer\nwachsenden\nZahl von Beteiligten an diesem Prozess\nentwertet,\nweil die Verwertung des Hauses die Absicht\ndes\nBeschlusses konterkariert, das Haus in m\u00f6glichst\nkosteng\u00fcnstiger\nWeise auf die Umsetzung gemeinn\u00fctziger\nZiele zu\nverpflichten. Diese Erwartung bildet die\nGrundlage\ndes Engagements sowohl der ehrenamtlich\nEngagierten\nam Runden Tisch wie der Initiativplattform\nund ihrem\nUmfeld.\n\u00a0\nDie\nBezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\n\u00a0\nDie Drucksache wird in die Aussch\u00fcsse f\u00fcr Kultur und\nBildung und Immobilenservice und Verwaltung (ff).\n\u00a0\n\u00a0\nHerr Dr. Lenk zieht den Antrag zur\u00fcck.\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-0166-III"}}]}