{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "\"Neue Heimat\" auf dem RAW-Gel\u00e4nde\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1867-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Genehmigungen oder Duldungen lagen f\u00fcr den Betrieb der \"Neuen Heimat\" vor? \u00a0Medienberichten war zu entnehmen, dass ein von den Betreibern gestellter Bauantrag durch das Bezirksamt nicht genehmigt werden sollte. Was wurde genau beantragt? \u00a0H\u00e4tte der Betrieb der \"Neuen Heimat\" in der bisherigen Form, also z.B. mit dem sogenannten Streetfood-Markt, bei Erf\u00fcllung der Brandschutzauflagen weiterlaufen k\u00f6nnen?\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1 und 2: Einfach eine schwierige Antwort, m\u00f6chte ich mal vorwegstellen. Also das ist ein bisschen schwierig, aber ich versuche es. Also es liegt eine bauaufsichtliche Genehmigung f\u00fcr eine Sonderveranstaltung am 07./08. Mai 2015 bei, in der Yellow Lounge, das ist Halle 13.2 f\u00fcr Konzerte der Anne-Sophie Mutter vor. Das wird ja auch \u00f6fter zitiert, dieses Event. Weitere bauaufsichtliche Genehmigungen liegen nicht vor oder in anderen Worten: Die Neue Heimat ist im Sp\u00e4therbst 2014 in Betrieb gegangen ohne \u00fcberhaupt irgendeine Genehmigung. Keine Baugenehmigung, kein gepr\u00fcfter Brandschutz, nichts. Daraufhin sind wir interveniert, weil es auch eine Anzeige gab wegen der illegalen Nutzung, kann man nicht anders sagen, und auch der Lautst\u00e4rke, die von dort ausging. Daraufhin ist die Bauaufsicht dort gewesen, die haben ein Ordnungswidrigkeitsverfahren eingeleitet. Das war jetzt nicht so teuer, das wurde gleich bezahlt, aber es wurde leider nicht darauf reagiert. Also es gab dann weiterhin keinen Antrag und weiterhin keinen gepr\u00fcften Brandschutz. Daraufhin haben wir ein zweites Ordnungswidrigkeitsverfahren eingeleitet, das kostete dann schon 5.000,00 EUR. Die m\u00fcssen wir uns jetzt erst mal vor Gericht erstreiten, weil die wurden nicht bezahlt. Und dann haben die Betreiber im April 2015 endlich wenigstens ein gepr\u00fcftes Brandschutzkonzept vorgelegt. Das hei\u00dft also eine Genehmigung, eine Baugenehmigung, eine klassische, die gab es zu dem Zeitpunkt immer noch nicht, aber es gab zumindest diesen gepr\u00fcften Brandschutz, dieses gepr\u00fcfte Brandschutzkonzept. Und in Berlin ist es ja so, dass nach der Novellierung der Bauordnung staatlich gepr\u00fcfte Brandsch\u00fctzer quasi die Funktion einer Bauaufsicht f\u00fcr Brandschutz aus\u00fcben. Das hei\u00dft, wir hatten damit also zumindest mal die M\u00f6glichkeit, eine Duldung auszusprechen, allerdings mit der Ma\u00dfgabe, dass, bitte sehr, m\u00f6glichst z\u00fcgig auch die Auflagen, die baulichen Auflagen umgesetzt werden des Brandschutzes, was aber nicht erfolgt ist und das Datum lief bis zum 07. August, diesen Sommer also und dass die Baugenehmigung eingereicht wird. Die lag auch bis dahin nicht vor. So, das war dann die Situation. Der Brandschutz lief aus, der vorl\u00e4ufige, weil der ja nicht auf baulichen Ma\u00dfnahmen beruhte, sondern auf organisatorischen, sprich, es mussten Brandwachen eingesetzt werden und es sind ein paar Nebenbedingungen formuliert worden, z. B. komplette Nichtnutzung der benachbarten Hallen, was nach unseren Informationen jedenfalls nicht immer eingehalten wurde und auch keine Brandlasten im Au\u00dfenbereich.Dann habe ich am Tag vor Auslaufen des vorl\u00e4ufigen Brandschutzes einen Termin gehabt mit Betreiber, mit Architekt und dazugesellt hat sich auch einer der Eigent\u00fcmer, der sich als Berater der Betreiber ausgegeben hat, aber nicht als Eigent\u00fcmer, obwohl er Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer eigentlich der Eigent\u00fcmergemeinschaft ., aber das ist sehr schwierig zu verstehen mit den Rollen. Jedenfalls habe ich klargemacht, dass wenn die jetzt keine Verl\u00e4ngerung des gepr\u00fcften Brandschutzes beischaffen k\u00f6nnen, wir die Halle zumachen. Da wird ein unmittelbarer Zwang ausge\u00fcbt. Wogegen allerdings ja von deren Anw\u00e4lten, die haben gemeinsam einen Anwalt, die Betreiber und die Eigent\u00fcmer, schon Einspruch eingelegt haben. Damit sind wir derzeit auch vor Gericht.Dann habe ich gesagt, na gut, also wenn ihr jetzt hier einen gepr\u00fcften Brandschutznachweis bringt, dann bin ich bereit, die Duldung noch etwas zu verl\u00e4ngern, um noch Zeit einzur\u00e4umen wegen der Baugenehmigung, aber auch zur Umsetzung der Brandschutzma\u00dfnahmen, und zwar baulich. Und ob da immer Brandschutz so war, wei\u00df ich ja nicht, wir k\u00f6nnen ja auch nicht die ganze Zeit kontrollieren. Allerdings ist das dann auch das pers\u00f6nliche Risiko des staatlich gepr\u00fcften Brandschutzexperten, der sozusagen seinen Pr\u00fcfstempel auf das Konzept raufgemacht hat. Er hat also sich entschieden, dieses vorl\u00e4ufige Brandschutzkonzept zu verl\u00e4ngern bis zum 07. November. Das gibt uns die M\u00f6glichkeit, jetzt erst noch mal eine Verl\u00e4ngerung der Duldung vorzunehmen. Die habe ich dann auch entsprechend ausgesprochen und erwarte, dass der Brandschutz umgesetzt wird baulich und wir werden dann auch sehen, was bei diesem Baugenehmigungsverfahren rauskommt.\u00a0zu Frage 3: Also in Halle 13 Fl\u00e4chen f\u00fcr Gastronomie, f\u00fcr Ausstellungen, f\u00fcr Events und gelegentliche Musikdarbietungen. Damit ist aber nicht gemeint Anne-Sophie Mutter, sondern wie Sie wissen aus der GEMA- Diskussion, die uns hier auch schon besch\u00e4ftigt hat, sind Musikdarbietungen, wenn ein DJ Platten abspielt, der als Musiker arbeitet. Der wird als Musiker behandelt aus GEMA-rechtlichen Gr\u00fcnden und wenn dann 850 Leute zuf\u00e4llig in der Halle sind, weil der Musiker vielleicht bekannt ist und die dann anfangen sich zu bewegen, was manche Menschen vielleicht als Tanz interpretieren w\u00fcrden, dann kann man da nichts machen und das ist genau der Weg, wie dann argumentiert wird, dass es ja gar kein Club ist, sondern das sind Musikdarbietungen, wo sich aber Menschen unkontrollierter Weise dazu bewegen, und zwar geht es um die \u00d6ffnungszeiten von 12.00 Uhr bis 6.00 Uhr morgens des Folgetages. Das veranlasst uns zu glauben, dass es sich den Charakter und der Nutzung nach der Betriebsbeschreibung nach doch planungsrechtlich um eine Vergn\u00fcgungsst\u00e4tte handelt und die Vergn\u00fcgungsst\u00e4tten, auch in dieser Gr\u00f6\u00dfe vor allem, lassen wir dort nicht zu. Das gibt das Planungsrecht nicht her. Aber auch dagegen ist ja schon Einspruch erhoben worden durch den Anwalt. Das ist ein Ku'Damm-B\u00fcro, die sind also gut vertreten, die Betreiber und die Eigent\u00fcmer zusammen. Wir werden das vermutlich dann am Ende vor Gericht austragen. Herr Baasen ist da, der h\u00f6rt das gern, dass wir immer was zu tun haben an der juristischen Front.\u00a0zu Frage 4: Ja, gut. Es ist ja so im Moment auch, aber\u00a0 nat\u00fcrlich ist es so, dass f\u00fcr eine endg\u00fcltige Genehmigung dann der Bauantrag genehmigt werden muss. Ich habe die Inhalte gerade angef\u00fchrt und wenn der nicht genehmigt werden kann, wir werden ja, wie gesagt, noch mal ein Gespr\u00e4ch dazu f\u00fchren, dann wird am Ende, also nach dem 07. November auch Schluss sein mit der Duldung, weil wir keine ., also Dauerduldung machen k\u00f6nnen von tempor\u00e4ren Brandschutzkonzepten. Das ist dann w\u00e4re es dann erstmal von meiner Seite.\u00a0Herr Schwarze: Sie haben gerade angesprochen, dass es bereits einen Rechtsstreit gibt \u00fcber diese Versagung, was die Baugenehmigung oder das vermutlich Gestellte dann angeht. Mich w\u00fcrde interessieren, welche Auswirkungen das dann jetzt h\u00e4tte f\u00fcr das Gel\u00e4nde und f\u00fcr die anderen Nutzer auch, wenn dort dann doch so ein Betrieb im Widerspruch oder vom Gericht dann zugelassen werden w\u00fcrde?\u00a0zu Nachfrage 1: Ja, das ist nicht so ganz einfach zu beantworten. Also mit der Genehmigung w\u00e4re zum einen verbunden eben die R\u00fcckfolgerung, um was f\u00fcr ein Gebiet es sich dort handelt. Es gibt ja auch gleichzeitig von den gleichen Eigent\u00fcmern auch noch eine Klage gegen den Bezirk, die er erst mal verloren hat vor dem Verwaltungsgericht, n\u00e4mlich dort Wohnungsbau zu machen. Auch die Senatsverwaltung ist dem Bezirk gefolgt, dass Wohnungsbau dort nicht das Thema ist. Also der gleiche Eigent\u00fcmer, der jetzt vor Gericht zieht, um eine Vergn\u00fcgungsst\u00e4tte durchzusetzen, steht vor dem anderen Gericht, um Wohnungsbau durchzusetzen. Sie wissen, Wohnungsbau und Vergn\u00fcgungsst\u00e4tten, das ist wirklich nachgewiesenerma\u00dfen inkompatibel, also das geht nicht. Aber wir wissen ja jetzt auch nicht, wo der Eigent\u00fcmer hin will, der versucht wirklich alles, w\u00fcrde ich mal sagen.Und dann ist es so, wir wissen, also ich kann jetzt als Stadtrat, der verantwortlich ist f\u00fcr das Umweltamt ja auch sagen, das Gel\u00e4nde insgesamt gilt als \"verl\u00e4rmt\", und zwar im \u00dcberma\u00df. Es ist teilweise auch nicht mehr eindeutig feststellbar, von wo der L\u00e4rm kommt, so dass man L\u00e4rmverst\u00f6\u00dfe gar nicht mehr verfolgen kann. Also wir brauchen flink eine Regelung, um die L\u00e4rmbel\u00e4stigung des Gesamtgel\u00e4ndes zur\u00fcckzufahren, aber auch kontrollierbar zu machen, so dass dann diejenigen, die sich daran halten, auch ihre Aktivit\u00e4ten verfolgen k\u00f6nnen und die, die dagegen versto\u00dfen, und zwar ich sage auch zu Lasten der anderen und auch zu Lasten der Bewohnerschaft da drum herum, dann entsprechend zur Rechenschaft gezogen werden k\u00f6nnen.Deswegen w\u00e4re es doch sehr gut, wenn jetzt nicht im Vorgriff auf das Bebauungsplanverfahren, was wir gerade anschieben, wir sind in der Phase, ein B\u00fcro auszuw\u00e4hlen, um dann einen B-Planverfahren zu machen, was ja den BVV-Beschluss hier auch dann umsetzen soll, das ist ein Vorgriff darauf und alle m\u00f6glichen Genehmigungen erteilen, von denen wir die n\u00e4chsten 10 oder 20 Jahre nicht mehr runterkommen, das w\u00e4re schon eine ziemlich missliche Lage. \u00a0Herr Weeger: Ich wollte noch nachfragen, weil es nicht ganz klar geworden ist: Wenn jetzt die Betreiber und Besitzer, weil das scheint ein Eigent\u00fcmerkonglomerat zu sein, der Neuen Heimat einen neuen Bauantrag stellten, der dem entspr\u00e4che, was in der \u00d6ffentlichkeit kolportiert wird, was dort stattfinden soll angeblich im Gegensatz zu einem 850-Mann-Club. W\u00e4re dann ein solcher Bauantrag genehmigungsf\u00e4hig? Also Street-Food-Market und Tagesbetrieb.\u00a0zu Nachfrage 2: Also wir haben in dem Prozess der Baugenehmigung oder Stellung des Bauantrags deutlich gemacht, dass wir das ganz deutlich abh\u00e4ngig machen von der Nutzungsart und vor allem auch von den Nutzungszeiten. Und die Nutzungen, die bis morgens um 6.00 reichen, kann man nicht mehr als normale Ausstellung oder als normale . ja, Marktveranstaltung klassifizieren. Also der Street-Food-Market w\u00e4re nach unserer Auffassung kompatibel, weil er keine Vergn\u00fcgungsst\u00e4tte darstellt. Auch der Weihnachtsmarkt, der da stattgefunden hat, Herr Husein, ist genehmigungsf\u00e4hig, planungsrechtlich und sowieso sind wir daf\u00fcr, dass Weihnachtsm\u00e4rkte stattfinden. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}