{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4144035, 52.5040325]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Kultur", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Sebastianstra\u00dfe", ""], "title": "Ein Ort f\u00fcr das Asisi-Mauer-Panorama in Friedrichshain-Kreuzberg\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung spricht sich daf\u00fcr aus, das Asisi-Mauer-Panorama zum geteilten Berlin als wichtigen Beitrag zum Gedenken und zur lebendige Geschichtsvermittlung auf Dauer zu erhalten. Da das Asisi-Mauer-Panorama durch die Darstellung eines Mauerabschnitts in der Kreuzberger Sebastianstra\u00dfe in besonderer Weise dazu beitr\u00e4gt, gerade das Leben mit der Mauer in dem durch diese entscheidend gepr\u00e4gten Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg zu dokumentieren und lebendig erfahrbar zu machen, sieht die Bezirksverordnetenversammlung unseren Bezirk hier in besonderer Weise in der Pflicht und fordert, dass dem Asisi Panorama zum geteilten Berlin ein bleibender Ort im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg zur Verf\u00fcgung gestellt wird und zwar m\u00f6glichst in SO 36, in jedem Fall aber auf einem Grundst\u00fcck in unmittelbarer N\u00e4he des ehemaligen Grenz- bzw. Mauerverlaufs.\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, ob es geeignete Grundst\u00fccke gibt, die sich im Besitz des Bezirks befinden oder auf die er Zugriff hat. Sollte dies nicht der Fall sein, wird das Bezirksamt beauftragt, den Wunsch der Bezirksverordnetenversammlung an den Senat weiterzuleiten, sich mit den zust\u00e4ndigen Senatsverwaltungen ins Benehmen zu setzen und gemeinsam mit diesen nach geeigneten Standorten im Besitz des Landes Berlin zu suchen. \u00a0Begr\u00fcndung: \u00a0Die Errichtung der Berliner Mauer 1961 und der Fall der Mauer 1989 waren dramatische Ereignisse. Was dar\u00fcber oftmals vergessen wird, ist die Tatsache, dass die Mauer f\u00fcr die Berliner*innen und insbesondere f\u00fcr diejenigen, die direkt neben ihr wohnten, Teil des allt\u00e4glichen Lebens gewesen ist. Genau dies bildet Yadegar Asisi mit seinem Mauerpanorama ab und stellt damit einen wichtigen Aspekt des Gedenkens an die Berliner Mauer dar.\u00a0Das Panorama beschreibt einen ganz gew\u00f6hnlichen Tag im November, irgendwann in den 1980er Jahren in der Kreuzberger Sebastianstra\u00dfe, nicht weit entfernt vom Oranienplatz. Was also l\u00e4ge n\u00e4her als diesem einzigartigen Gedenkort, sollte er seinen jetzigen Standort am Checkpoint Charlie verlassen m\u00fcssen, m\u00f6glichst am authentischen Platz eine neue Heimat zu schaffen.\u00a0\u00a0BVV 29.04.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung\u00a0\u00a0KuBi 05.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung spricht sich daf\u00fcr aus, das Asisi-Mauer-Panorama zum geteilten Berlin als wichtigen Beitrag zum Gedenken und zur lebendige Geschichtsvermittlung auf Dauer zu erhalten. Da das Asisi-Mauer-Panorama durch die Darstellung eines Mauerabschnitts in der Kreuzberger Sebastianstra\u00dfe in besonderer Weise dazu beitr\u00e4gt, gerade das Leben mit der Mauer in dem durch diese entscheidend gepr\u00e4gten Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg zu dokumentieren und lebendig erfahrbar zu machen, sieht die Bezirksverordnetenversammlung unseren Bezirk hier in besonderer Weise in der Pflicht und fordert, dass dem Asisi Panorama zum geteilten Berlin ein bleibender Ort im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg zur Verf\u00fcgung gestellt wird und zwar m\u00f6glichst in SO 36, in jedem Fall aber auf einem Grundst\u00fcck in unmittelbarer N\u00e4he des ehemaligen Grenz- bzw. Mauerverlaufs.\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, ob es geeignete Grundst\u00fccke gibt, die sich im Besitz des Bezirks befinden oder auf die er Zugriff hat. Sollte dies nicht der Fall sein, wird das Bezirksamt beauftragt, den Wunsch der Bezirksverordnetenversammlung an den Senat weiterzuleiten, sich mit den zust\u00e4ndigen Senatsverwaltungen ins Benehmen zu setzen und gemeinsam mit diesen nach geeigneten Standorten im Besitz des Landes Berlin zu suchen. \u00a0\u00a0BVV 20.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung spricht sich daf\u00fcr aus, das Asisi-Mauer-Panorama zum geteilten Berlin als wichtigen Beitrag zum Gedenken und zur lebendige Geschichtsvermittlung auf Dauer zu erhalten. Da das Asisi-Mauer-Panorama durch die Darstellung eines Mauerabschnitts in der Kreuzberger Sebastianstra\u00dfe in besonderer Weise dazu beitr\u00e4gt, gerade das Leben mit der Mauer in dem durch diese entscheidend gepr\u00e4gten Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg zu dokumentieren und lebendig erfahrbar zu machen, sieht die Bezirksverordnetenversammlung unseren Bezirk hier in besonderer Weise in der Pflicht und fordert, dass dem Asisi Panorama zum geteilten Berlin ein bleibender Ort im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg zur Verf\u00fcgung gestellt wird und zwar m\u00f6glichst in SO 36, in jedem Fall aber auf einem Grundst\u00fcck in unmittelbarer N\u00e4he des ehemaligen Grenz- bzw. Mauerverlaufs.\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, ob es geeignete Grundst\u00fccke gibt, die sich im Besitz des Bezirks befinden oder auf die er Zugriff hat. Sollte dies nicht der Fall sein, wird das Bezirksamt beauftragt, den Wunsch der Bezirksverordnetenversammlung an den Senat weiterzuleiten, sich mit den zust\u00e4ndigen Senatsverwaltungen ins Benehmen zu setzen und gemeinsam mit diesen nach geeigneten Standorten im Besitz des Landes Berlin zu suchen. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1645-IV"}}]}