{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Kostenfreie Nutzung des Lern- und Arbeitsraumes der Bona-Peiser-Bibliothek durch ehrenamtlich t\u00e4tige Nachbarschafts- und Kiezinitiativen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1540-IV", "ausschuss": "Kultur", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0F\u00fcr die Nutzung des Lern- und Arbeitsraumes in der Bona-Peiser-Bibliothek durch ehrenamtlich arbeitende Nachbarschafts- und Kiezinitiativen wird keine Miete oder Betriebskostenpauschale erhoben. In den entsprechenden Nutzungsvereinbarungen ist allenfalls darauf hinzuweisen, dass durch eine freiwillige zweckgebundene Spende zum Erhalt des Kultur- und Medienzentrums beigetragen werden kann. Hierdurch wird sichergestellt, dass die Bona-Peiser Bibliothek als Kultur- und Medienzentrum, wie im neuen Betriebskonzept vorgesehen, gerade auch von ehrenamtlich gef\u00fchrten Nachbarschafts- und Kiezinitiativen, die oftmals nicht \u00fcber ein entsprechendes Budget verf\u00fcgen, als Treffpunkt und Veranstaltungsort genutzt werden kann.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Um den Bibliotheksstandort - \u00fcber seine Funktion als Stadtteilbibliothek hinaus - als Treffpunkt, Veranstaltungs-, Lern- und Kommunikationsort f\u00fcr den Sozialraum zu etablieren, wie im neuen Betriebskonzept (DS/1500/IV) ja beabsichtigt, und hier gerade finanzschwachen, ehrenamtlich gef\u00fchrten Initiativen und Gruppen im Sozialraum die M\u00f6glichkeit zu bieten, einen nichtkommerziellen Raum f\u00fcr ihre Aktivit\u00e4ten zu finden, sollte dieses Angebot so niedrigschwellig wie m\u00f6glich sein. Selbst f\u00fcr den Bezirkshaushalt zu vernachl\u00e4ssigende Einnahmen aus einer Betriebskostenpauschale k\u00f6nnten hier zu einer Schwelle werden, die in keinerlei Verh\u00e4ltnis zu ihrem finanziellen Nutzen und in krassem Gegensatz zur Absicht des neuen Betriebskonzeptes st\u00e4nde. \u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung.\u00a0\u00a0KuBi 03.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0F\u00fcr die Nutzung des Lern- und Arbeitsraumes in der Bona-Peiser-Bibliothek durch ehrenamtlich arbeitende Nachbarschafts- und Kiezinitiativen wird keine Miete oder Betriebskostenpauschale erhoben. In den entsprechenden Nutzungsvereinbarungen ist allenfalls darauf hinzuweisen, dass durch eine freiwillige zweckgebundene Spende zum Erhalt des Kultur- und Medienzentrums beigetragen werden kann. Hierdurch wird sichergestellt, dass die Bona-Peiser Bibliothek als Kultur- und Medienzentrum, wie im neuen Betriebskonzept vorgesehen, gerade auch von ehrenamtlich gef\u00fchrten Nachbarschafts- und Kiezinitiativen, die oftmals nicht \u00fcber ein entsprechendes Budget verf\u00fcgen, als Treffpunkt und Veranstaltungsort genutzt werden kann.\u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0F\u00fcr die Nutzung des Lern- und Arbeitsraumes in der Bona-Peiser-Bibliothek durch ehrenamtlich arbeitende Nachbarschafts- und Kiezinitiativen wird keine Miete oder Betriebskostenpauschale erhoben. In den entsprechenden Nutzungsvereinbarungen ist allenfalls darauf hinzuweisen, dass durch eine freiwillige zweckgebundene Spende zum Erhalt des Kultur- und Medienzentrums beigetragen werden kann. Hierdurch wird sichergestellt, dass die Bona-Peiser Bibliothek als Kultur- und Medienzentrum, wie im neuen Betriebskonzept vorgesehen, gerade auch von ehrenamtlich gef\u00fchrten Nachbarschafts- und Kiezinitiativen, die oftmals nicht \u00fcber ein entsprechendes Budget verf\u00fcgen, als Treffpunkt und Veranstaltungsort genutzt werden kann.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 15.07.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung:Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung\u00a0\u00a0KuBi 08.09.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 23.09.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}