{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "VHS-Sprachkursangebot f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge z\u00fcgig aufstocken!\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1490-IV", "ausschuss": "Migration; Personal; Kultur", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Arbeit, Integration und Frauen daf\u00fcr einzusetzen, dass die Haushaltsmittel f\u00fcr Angebote von Deutschkursen f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge z\u00fcgig, sp\u00e4testens zum Mai 2015 aufgestockt werden.Begr\u00fcndung: \u00a0Die Senatorin f\u00fcr Arbeit, Integration und Frauen, Dilek Kolat, \u00fcberreichte am 14. Januar 2015 die ersten Zertifikate an Fl\u00fcchtlinge, die an den Sprachkursen f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge an den Berliner Volkshochschulen teilgenommen haben. Im Jahr 2014 haben mehr als 800 Fl\u00fcchtlinge in 58 Kursen diese Basissprachf\u00f6rderung genutzt, f\u00fcr die die Senatsverwaltung f\u00fcr Arbeit, Integration und Frauen die Haushaltsmittel den Berliner Volkshochschulen zur Verf\u00fcgung gestellt hat. Das ist eine erfreuliche Bilanz! Allerdings zeigt sich heute bereits, dass die VHS in unserem Bezirk der Nachfrage der Fl\u00fcchtlinge nach Deutschkursen mit den ihr zugewiesenen Mitteln f\u00fcr 8 Module nicht mehr zu entsprechen vermag. T\u00e4glich kommen Gefl\u00fcchtete (oder es rufen Betreuer*innen aus der Fl\u00fcchtlingsarbeit an), um sich f\u00fcr einen A1.1-Kurs anzumelden, m\u00fcssen aber mangels Kapazit\u00e4ten abgewiesen werden. Da offenbar auch in anderen Bezirken die Kurse ausgebucht sind, fragen immer mehr Fl\u00fcchtlinge auch in der VHS unseres Bezirks an. Sie nehmen auch lange Fahrtwege in Kauf, um unter allen Umst\u00e4nden mit den Sprachkursen beginnen zu k\u00f6nnen. Es soll durch die Aufstockung der Mittel sicher gestellt werden, dass alle Gefl\u00fcchteten, die mit A1.1 beginnen wollen (denn Alphabetisierungskurse sind fast gar nicht mehr n\u00f6tig), dies auch tun k\u00f6nnen, und dass diejenigen, die jetzt Kurse besuchen, auch mit den jeweiligen Anschlusskursen A1.2 und A2.1 weiter lernen k\u00f6nnen.\u00a0\u00a0BVV 28.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung, Integrationsausschuss - Ausschuss f\u00fcr Migration, Teilhabe und Chancengleichheit, Ausschuss f\u00fcr Personal, Haushalt und Investitionen, Rechnungspr\u00fcfung (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0KuBi 03.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Arbeit, Integration und Frauen daf\u00fcr einzusetzen, dass die Haushaltsmittel f\u00fcr Angebote von Deutschkursen f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge\u00a0 nicht nur z\u00fcgig bis\u00a0 sp\u00e4testens zum Mai 2015 aufgestockt werden, sondern auch Ressourcen f\u00fcr Betreuung der Fl\u00fcchtlinge und f\u00fcr die infrastrukturelle\u00a0 Ausstattung in den Bezirksverwaltung bereitgestellt werden.\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0PHI 24.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Arbeit, Integration und Frauen daf\u00fcr einzusetzen, dass die Haushaltsmittel f\u00fcr Angebote von Deutschkursen f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge\u00a0 nicht nur z\u00fcgig bis\u00a0 sp\u00e4testens zum Mai 2015 aufgestockt werden, sondern auch Ressourcen f\u00fcr Betreuung der Fl\u00fcchtlinge und f\u00fcr die infrastrukturelle\u00a0 Ausstattung in den Bezirksverwaltung bereitgestellt werden.\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Arbeit, Integration und Frauen daf\u00fcr einzusetzen, dass die Haushaltsmittel f\u00fcr Angebote von Deutschkursen f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge\u00a0 nicht nur z\u00fcgig bis\u00a0 sp\u00e4testens zum Mai 2015 aufgestockt werden, sondern auch Ressourcen f\u00fcr Betreuung der Fl\u00fcchtlinge und f\u00fcr die infrastrukturelle\u00a0 Ausstattung in den Bezirksverwaltung bereitgestellt werden.\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 23.09.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}