{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Hilfen f\u00fcr Roma im Bezirk\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: \u00a0Welche Massnahmen sind im \"Berliner Aktionsplan zur Einbeziehung ausl\u00e4ndischer Roma\"der Senatsverwaltung http://www.berlin.de/lb/intmig/presse/archiv/20130716.1000.387024.html enthalten, die von Bezirks- oder von Landesebene umgesetzt werden sollen? Welche Schritte wurden bisher im Rahmen dieses \"Roma-Aktionsplanes\" (siehe u.a. http://www.parlament-berlin.de/ados/17/IIIPlen/vorgang/d17-1094.pdf ) von der Landesebene Berlin in den letzten Jahren eingeleitet? \u00a0Nachfragen:Gibt es Vermutungen wohin die in Autos campierenden Roma-Familien nach der Vertreibung rund um den G\u00f6rlitzer Park weitergezogen sind? Ist es richtig, dass sich die Arbeitsgruppe Zuwanderung des Bezirkes zwar um Schul- und Kitapl\u00e4tze, sowie um die medizinische Versorgung der Roma-familien k\u00fcmmern kann, jedoch keine Alternative zum Campieren unter freiem Himmel oder in Fahrzeugen bieten kann? \u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 30.10.2014Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0\u00a0Sehr geehrte Frau Zinn, \u00a0anbei \u00fcbersende ich die schriftliche Beantwortung der m\u00fcndlichen Anfrage.Die Integrationsbeauftragte des Bezirks weist in ihrer Zuarbeit darauf hin, dass die ersten beiden Fragen direkt bei der Senatsverwaltung gestellt werden sollten, da von Bezirksseite nicht abschlie\u00dfend dar\u00fcber informiert werden k\u00f6nne, was in ganz Berlin passiert. \u00a01. Welche Massnahmen sind im \"Berliner Aktionsplan zur Einbeziehung ausl\u00e4ndischer Roma\" 1. der Senatsverwaltunghttp://www.berlin.de/lb/intmig/presse/archiv/20130716.1000.387024.html enthalten, die vonBezirks- oder von Landesebene umgesetzt werden sollen?\u00a0Der \"Berliner Aktionsplan zur Einbeziehung ausl\u00e4ndischer Roma\" der Senatsverwaltung konzentriert sich auf vier Bereiche des Zugangs zu Bildung, Besch\u00e4ftigung, Gesundheitsversorgung und Wohnraum. \u00a0Folgende Ma\u00dfnahmen sollen bis Ende der Legislaturperiode umgesetzt werden:\u00a0Handlungsfeld: Bildung, Jugend und AusbildungschancenDie Klassenart \"Lerngruppe f\u00fcr Neuzug\u00e4nge ohne Deutschkenntnisse\"Einrichtung zus\u00e4tzlicher PraxislerngruppenAusbau von Angeboten der Ferienbetreuung: Ferienschulen f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler aus S\u00fcdosteuropa, insbesondere Roma Kinder- und Jugendarbeit: Einrichtung von Bildungs- und Freizeitangeboten am NachmittagErweiterung der Angebote f\u00fcr schulbezogene Jugendsozialarbeit mit besonderen Aufgaben zur Unterst\u00fctzung von Roma- und Sinti-Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern und deren FamilienFamilienbildung und -beratungJunge Roma in Berlin: Ma\u00dfnahmen zur beruflichen Orientierung und Ausbildung von Neuzuwandernden mit ArbeitsmarktdistanzAusbildung in Sicht (Das f\u00fcr Roma ge\u00f6ffnete Programm \"Ausbildung in Sicht\" bereitet Jugendliche mit Migrationshintergrund bis zum Alter von 25 Jahren durch Qualifizierungsma\u00dfnahmen und Praktika \u00fcber in der Regel 6 Monate auf eine Ausbildung vor.)Handlungsfeld: Gesundheitliche Versorgung und SozialesSicherstellung notwendiger SchutzimpfungenPsychosoziale und gesundheitliche Beratung f\u00fcr Frauen in der ProstitutionEinrichtung einer SprachhotlineFinanzierung von Geburten nicht krankenversicherter FrauenKostenerstattung f\u00fcr die Notfallbehandlung hilfebed\u00fcrftiger Patientinnen und Patienten - \u00dcberarbeitung und \u00dcbersetzung des Fragebogens, begleitender FlyerHandlungsfeld: Wohnen und Konflikte im StadtraumVor\u00fcbergehende Unterkunft f\u00fcr Familien mit KindernWohnen und Konflikte im Stadtraum Bek\u00e4mpfung von unseri\u00f6sen Vermietungspraktiken\u00a0Handlungsfeld: Integrationsperspektiven - Bek\u00e4mpfung von Armut und sozialer AusgrenzungMobile Anlaufstelle f\u00fcr europ\u00e4ische Wanderarbeiterinnen und Wanderarbeiter und RomaBezirksorientiertes Programm zur Einbeziehung ausl\u00e4ndischer RomaSt\u00e4rkung der Selbstorganisation durch Community BuildingModellprojekt \"Ma\u00dfnahmen zur St\u00e4rkung der Roma-Community in Berlin, insbesondere aufsuchende Familiensozialarbeit und Aufbau von Selbsthilfestrukturen\" Dokumentation von antiziganistischen Vorf\u00e4llen und Begleitung zu BeratungsinstanzenEinbeziehung der Thematik der Diskriminierung von Roma und Sinti in laufende Ma\u00dfnahmen der Landesstelle f\u00fcr Gleichbehandlung - gegen Diskriminierung (LADS)Fortbildungen: Was tun bei h\u00e4uslicher Gewalt?\u00a0\u00a02. Welche Schritte wurden bisher im Rahmen dieses \"Roma-Aktionsplanes\" (siehe u.a.http://www.parlament-berlin.de/ados/17/IIIPlen/vorgang/d17-1094.pdf ) von der Landesebene Berlin in den letzten Jahren eingeleitet?\u00a0Folgende Ma\u00dfnahmen werden bisher durch s\u00fcdost Europa Kultur e.V. umgesetzt:- Mobile Anlaufstelle f\u00fcr europ\u00e4ische Wanderarbeiterinnen und Wanderarbeiter und RomaF\u00fcr den Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg ist der Verein s\u00fcdost Europa Kultur e.V. als mobile Anlaufstelle zust\u00e4ndig. Die Schwerpunkte sind:Erstorientierung Konfliktintervention im Sozialraum Vermittlung und sprachmittelnde Begleitung in Einrichtungen der sozialen Infrastruktur (Kindertagesst\u00e4tten, Schulen, Gesundheitsdienste, Sprachkurse, Jobcenter etc.) Beratung und Beistand bei Wohnungsverlust\u00a0 - Junge Roma in Berlin: Berufliche Orientierung zur besseren Integration in den Arbeitsmarkt - Ma\u00dfnahmen gegen Ausgrenzung und Diskriminierung (Europ\u00e4ischer Sozialfonds und BMAS) \u00a0- Modellprojekt: Ma\u00dfnahmen zur St\u00e4rkung der Roma-Community in Berlin - insbesondere aufsuchende Sozialarbeit und Aufbau von Selbsthilfestrukturen\u00a0-Mietrechtsberatung f\u00fcr Zuwanderer aus EU-Staaten S\u00fcdosteuropas,insbesondere Rum\u00e4nien, Bulgarien und Kroatien\u00a0- Projekt Bildungswege, beinhaltet Sprach- und Alphabetisierungskurse, berufliche Orientierung und flankierende Sozialarbeit (Projektpartner sind Caritas, Nachbarschaftsheim Neuk\u00f6lln und Phinove e.V.) Weitere Ma\u00dfnahmen, die durchgef\u00fchrt werden und wurden sind:- Ferienschulen f\u00fcr Kinder aus Roma-Familien (u.a. in Neuk\u00f6lnn, Mitte etc.) durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und WissenschaftUnabh\u00e4ngig des Aktionsplans wird zus\u00e4tzlich angeboten:Roma-Horizonte - Empowerment f\u00fcr Roma-Familien (in Wedding), Arbeit mit Familien, Kindern den Schulzugang erm\u00f6glichen und sie in der Schule stabilisieren durch kreative Angebote und Beratung der Eltern \u00a0Die Darstellung hat nicht den Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit. Weitere Details zu den umgesetzten Ma\u00dfnahmen des Senats bittet die Integrationsbeauftragte direkt bei der Senatsverwaltung zu erfragen.\u00a0\u00a0Nachfragen:1. Gibt es Vermutungen wohin die in Autos campierenden Roma-Familien nach der Vertreibung rund um den G\u00f6rlitzer Park weitergezogen sind?\u00a0Einige Familien wurden in Treptow-K\u00f6penick gesichtet. Allerdings sind Vermutungen keine Tatsachen und sind mit Vorsicht zu betrachten. \u00a0\u00a02. Ist es richtig, dass sich die Arbeitsgruppe Zuwanderung des Bezirkes zwar um Schul- und Kitapl\u00e4tze, sowie um die medizinische Versorgung der Roma-familien k\u00fcmmern kann, jedoch keine Alternative zum Campieren unter freiem Himmel oder in Fahrzeugen bieten kann?\u00a0Das Ziel der AG Zuwanderung ist die Erarbeitung und Umsetzung eines Handlungskonzeptes zum Umgang mit obdachlosen und wohnungslosen Familien (Roma) im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg. Schwerpunktziele der AG Zuwanderung werden sein:\u00a0-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Aufl\u00f6sung der informellen Situation der Zuwanderung in die Obdachlosigkeit auf Stra\u00dfen und Pl\u00e4tzen,-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Vermittlung der Kinder und Jugendlichen der Zuwanderungsfamilien in die bestehenden Bildungsangebote (Schule und Kita) und-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sicherung einer grunds\u00e4tzlichen gesundheitlichen Mindestversorgung der Zuwanderungsfamilien \u00a0Inwieweit diese Ziele tats\u00e4chlich umgesetzt werden k\u00f6nnen, kann zum jetzigen Zeitpunkt nicht beantwortet werden, da die Arbeitsgruppe erst mit ihrer Arbeit beginnt. Allerdings plant die Senatsverwaltung weitere Wohnungen f\u00fcr obdachlose Romafamilien in Berlin bereitzustellen. Auch hier bittet die Integrationsbeauftragte bei der Senatsverwaltung direkt nachzufragen.\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1401-IV"}}]}