{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Die Wahrheit \u00fcber den verlorenen B\u00fccherbus\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Trifft es zu, dass das Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg den B\u00fccherbus, der bislang drei Schulen und acht Kitas im Ortsteil Friedrichshain angefahren hat, \"streicht\", wie in der Presse kolportiert wurde?\u00a0Wenn ja, wie wird die Streichung dieses Angebotes begr\u00fcndet?\u00a0Wie beurteilt das Bezirksamt die Auswirkungen dieser Ma\u00dfnahme auf die durch den Wegfall dieses Angebotes betroffenen\u00a0 Nutzer*innen?\u00a0Nachfragen:\u00a0Gibt es \u00dcberlegungen, wie der Wegfall dieses Bildungsangebots kompensiert werden kann?\u00a0Wenn die Berichterstattung falsche Behauptungen aufgestellt haben sollte, warum gibt es dann keine Gegendarstellung?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 29.04.2015Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management, Weiterbildung und Kultur\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Trifft es zu, dass das Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg den B\u00fccherbus, der bislang drei Schulen und acht Kitas im Ortsteil Friedrichshain angefahren hat, \"streicht\", wie in der Presse kolportiert wurde?\u00a0Nein. Der B\u00fccherbus geh\u00f6rt zum Bezirk Mitte und f\u00e4hrt noch bis zum Schuljahresende die besagten Einrichtungen in unserem Bezirk an. Diese langj\u00e4hrige Kooperation mit Mitte ist von unserm Nachbarbezirk aufgrund Personalabbauma\u00dfnahmen und Stilllegung eines anderen Fahrzeuges aufgek\u00fcndigt worden. \u00a0Wenn ja, wie wird die Streichung dieses Angebotes begr\u00fcndet?\u00a0Entf\u00e4llt.\u00a0Wie beurteilt das Bezirksamt die Auswirkungen dieser Ma\u00dfnahme auf die durch den Wegfall dieses Angebotes betroffenen Nutzer*innen?\u00a0Jede Reduktion des Leistungsangebotes ist bedauerlich. Die besagten Einrichtungen erhalten keine Lesungen und Sonder- sowie literarische oder philosophische Veranstaltungen wie \"Philosophieren mit Kindern\" vor Ort. Sie m\u00fcs\u00adsen sich eigenst\u00e4ndig mit Medien versorgen. Diese Einrichtungen liegen aber z.T. keine 10 min. zu Fu\u00df von der Bezirkszentralbibliothek (BZB) oder der Egon Erwin Kisch Bibliothek in Lichtenberg entfernt. So dass wir davon ausgehen, dass alle Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler des Bezirkes Zugang zu den bezirklichen Bibliotheken und ihrem Angebot haben. F\u00fcr die Lehrerinnen und Lehrer gibt es Einf\u00fchrungskurse und F\u00fchrungen in den Bibliotheken zur eigenst\u00e4ndigen medienp\u00e4dagogischen Arbeit. \u00a0Nachfragen:\u00a0Gibt es \u00dcberlegungen, wie der Wegfall dieses Bildungsangebots kompensiert werden kann?\u00a0Durch die j\u00fcngste Wiederbesetzung einer Stelle im Kinder- & Jugend-Bereich der BZB ist eine Wiederaufnahme der Kooperationsvereinbarung mit einer der betroffenen Schulen (der ehem. Blumengrundschule und Bernhard-Rose-Schule) m\u00f6glich und geplant. S\u00e4mt\u00adliche Einrichtungen wurden schriftlich eingeladen, entsprechend altersgerechte Veran\u00adstaltungsmodule des von der Stadtbibliothek entwickelten und international renommier\u00adten Lesef\u00f6rderungsprogramms \"Kinder werden WortStark\" in der BZB in Anspruch zu nehmen. Der Kinder- & Jugend-Bereich ist immer offen und bereit f\u00fcr individuelle Ab\u00adsprachen mit den Einrichtungen. Grunds\u00e4tzlich werden Kitas und Schulen in Friedrichs\u00adhain durch die Stadtbibliothek mittels Klassens\u00e4tzen und thematischen B\u00fccherkisten so\u00adwie Klassen- und Kita-F\u00fchrungen in der BZB unterst\u00fctzt. Ferner pflegt die Bibliothek Austauschbest\u00e4nde in einigen Schulen und Kitas f\u00fcr Freizeitliteratur bzw. -medien. Diese werden in die Einrichtungen geliefert und viertelj\u00e4hrlich ausgetauscht. Dar\u00fcber hinaus testet der Fachbereich aktuell mit jungen MitarbeiterInnen ein mobiles medienp\u00e4\u00addagogisches Angebot f\u00fcr Kitas. Das bedeutet, dass Veranstaltungen zur Kinder-Literatur in Kitas konzipiert werden, aber ohne B\u00fccherbus.\u00a0Wenn die Berichterstattung falsche Behauptungen aufgestellt haben sollte, wa\u00adrum gibt es dann keine Gegendarstellung?\u00a0Eine Richtigstellung der Behauptungen ist noch am Erscheinungstag von der betroffenen Zeitung schriftlich gefordert worden. In diesem Schreiben ist der Sachverhalt auch detail\u00adliert richtig gestellt worden. Der Brief der Stadtbibliothek, auf den sich der Artikel bezieht, diente der vorsorglichen und fr\u00fchen Informierung \u00fcber die Ver\u00e4nderung und lud die be\u00adtroffen Einrichtung gleichzeitig zu Alternativen Angeboten ein. Die BZ hat jedoch bis zum heutigen Tage eine Richtigstellung in ihrer Zeitung verweigert. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1674-IV"}}]}