{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4543906, 52.5183122]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "B\u00fcrgerbeteiligung", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Rigaer Stra\u00dfe", ""], "title": "Die BVV verurteilt die Linksextremistischen Angriffe auf Polizisten und Wachleute im Bezirk\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung von Friedrichshain-Kreuzberg verurteilt die hinterh\u00e4ltigen Angriffe von Linksextremisten auf die Berliner Polizisten in Friedrichshain am 21. M\u00e4rz 2015 sowie auf das Sicherheitspersonal an der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule am 22. M\u00e4rz 2015 und erkl\u00e4rt ihre Solidarit\u00e4t mit den Angegriffenen.\u00a0Begr\u00fcndung:Am 21. M\u00e4rz gegen 3.00 Uhr brachten mehrere Personen Baustellenabsperrungen, Baustellenmaterial sowie Matratzen auf die Fahrbahn der Rigaer Stra\u00dfe und z\u00fcndeten ein Feuer im Kreuzungsbereich Rigaer Stra\u00dfe Ecke Liebigstra\u00dfe an. Aus der Ansammlung heraus warfen Kriminelle Steine und Feuerwerksk\u00f6rper auf die eintreffenden Polizisten. Nachdem weitere Polizisten zur Unterst\u00fctzung eintrafen, flohen die Unbekannten. Im Zuge der Tatortabsuche konnten Beamte zwei 25 und 30 Jahre alte Tatverd\u00e4chtige festnehmen. In der Rigaer Stra\u00dfe zerschlugen Unbekannte Fensterscheiben eines Supermarktes und drangen danach in den Verkaufsraum ein. Ob die T\u00e4ter etwas entwendeten, ist Gegenstand der laufenden Ermittlungen. An der Frankfurter Allee bewarfen ebenfalls Unbekannte den Eingangsbereich sowie die Fensterfront einer Bankfiliale und besch\u00e4digten dabei die Scheiben. Insgesamt drei Einsatzwagen wurden durch Steinw\u00fcrfe besch\u00e4digt. In einem Fall durchschlug das Wurfgeschoss die Seitenscheibe eines fahrenden Polizeifahrzeuges. Dabei verletzten umherfliegende Glassplitter den Beifahrer an Arm und Auge. Nach einer ambulanten Behandlung konnte er das Krankenhaus verlassen. Bei der Absuche der n\u00e4heren Umgebung stellten Polizeibeamte zwei besch\u00e4digte Autos in der Silvo-Meier-Stra\u00dfe fest. Unbekannte hatten auch hier Steine und Flaschen geworfen und dabei Front- und Heckscheibe, ein R\u00fccklicht und einen Kotfl\u00fcgel besch\u00e4digt. Der Polizeiliche Staatsschutz beim Landeskriminalamt hat die Ermittlungen in allen F\u00e4llen \u00fcbernommen. Die Polizei vermutet Linksextremisten hinter den Taten.In Kreuzberg warf ein Unbekannter am Morgen des 22. M\u00e4rz 2015 einen Brandsatz in Richtung eines Wachmannes. Gegen 3.15 Uhr befand sich der 21-j\u00e4hrige Mitarbeiter eines Sicherheitsdienstes auf dem Gel\u00e4nde der ehemaligen Gehart-Hauptmann-Schule in der Ohlauer Stra\u00dfe, als er in seinem R\u00fccken pl\u00f6tzlich das Splittern von Glas h\u00f6rte. Nach bisherigen Ermittlungen schleuderte der T\u00e4ter die Brandflasche \u00fcber den Zaun. Der Brandsatz zersprang wenige Meter neben dem Mann und entz\u00fcndete Kleiderspenden, die nahe einem Pavillon abgelegt waren. Die Berliner Feuerwehr l\u00f6schte die Flammen. Der Pavillon wurde nicht besch\u00e4digt. Der Polizeiliche Staatsschutz beim Landeskriminalamt hat die Ermittlungen \u00fcbernommen. Auch hier geht die Polizei von linksextremistischen T\u00e4tern aus.Beide Vorf\u00e4lle zeigen, dass Linksextremisten auch vor Gewalt gegen Menschen nicht zur\u00fcckschrecken, wenn diese Menschen den Staat verk\u00f6pern, ob als Polizisten oder vom Bezirksamt beauftragte Wachleute. Damit greifen diese T\u00e4ter aber nicht nur die einzelne Person an sondern uns alle. Diese Polizisten und Wachleute verdienen daher unsere Solidarit\u00e4t. Die Taten dieser Linksextremisten sind durch nichts zu rechtfertigen und werden von der BVV Friedrichshain-Kreuzberg verurteilt. \u00a0\u00a0BVV 29.04.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr B\u00fcrgerbeteiligung und Transparenz, Verwaltungsmodernisierung und IT, Gesch\u00e4ftsordnung \u00a0\u00a0B\u00fcTra 11.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Resolution wird abgelehnt.\u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Resolution wird abgelehnt.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1639-IV"}}]}