{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Kreuzberger Wein\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0\u00a0Welches Personal ist mit der Weinernte am Kreuzberger Weinberg betraut?\u00a0Wie und von wem wird der Wein verarbeitet und abgef\u00fcllt?\u00a0F\u00fcr welche Zwecke wird er verwendet oder bei welchen Gelegenheiten wird er serviert?\u00a0Nachfrage:\u00a0Wird die Seniorenvertretung zur Weinlese eingeladen, wenn ja in welcher Form?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0Der Kollege Dr. Beckers und ich haben eigentlich beide Lust gehabt, diese Frage zu beantworten. Das Gl\u00fcck hat mich jetzt getroffen in diesem Sinne, aber ich m\u00f6chte mal vorweg schicken, also wir haben ja hier die Arbeitsteilung, dass ich als Stadtrat mit dem Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt f\u00fcr den Anbau des Weines verantwortlich bin und Dr. Beckers f\u00fcr die Vermarktung als Wirtschaftsstadtrat und entsprechend kooperieren wir hier also seit Jahren in sehr guter Weise und die Anfragen, die bei uns landen, nach Weinflaschen, wo man die erwerben kann, die schicken wir immer zum Wirtschaftsstadtrat und von dort werden die Leute gerne bedient und wir kriegen dann meistens zwei Tage sp\u00e4ter ein Dankesschreiben, dass es so gut geklappt hat und dass sie happy sind, dass sie den Wein erhalten konnten.\u00a0zu Frage 1: So,\u00a0 mit dem Personal, Sie wissen ja, dass wir als Bezirk kein professionellen Weinbau betreiben. Entsprechend haben wir auch zwei ehrenamtlich t\u00e4tige Personen, die auch mit dem Partnerschaftsverein verbunden sind und einer davon hat in seinem fr\u00fcheren Leben das auch mal gelernt und macht es \u00e4u\u00dferst gerne. Herr Mayer, den ich hier auch mal namentlich nennen m\u00f6chte und da sind wir sehr froh dr\u00fcber.\u00a0zu Frage 2: So, dann haben wir ., wir haben ja altgediente St\u00e4dtepartnerschaften. Deswegen werden die Rotweintrauben nach Ingelheim gebracht und die Wei\u00dfweintrauben nach Wiesbaden und dort werden die also erst mal abgef\u00fcllt und verarbeitet und dann uns wieder zur\u00fcckgeliefert, wenn dann der Wein und wenn die Ausbeute gro\u00df genug gewesen ist.\u00a0zu Frage 3: Die Zwecke f\u00fcr die Verwendung sind folgende: Es gibt ein kleines Kontingent f\u00fcr die Bezirksmeisterin und die Dezernenten, nicht f\u00fcr den Eigenverbrauch, sondern nat\u00fcrlich nur f\u00fcr rein repr\u00e4sentative Zwecke als Gastgeschenk, zum Beispiel f\u00fcr Auslandsbesuche, Ehe- und Altersjubil\u00e4en, St\u00e4dtepartnerschaftsvereine, Dienstjubil\u00e4en, Sportlerinnen, Ehrungen, Verabschiedungen langj\u00e4hriger Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter des Bezirksamt, f\u00fcr Ehrungen allgemein, die durch die Bezirksb\u00fcrgermeisterin oder Dezernenten erfolgen, zum Beispiel Verleihung des Bundesverdienstkreuzes, so. Die B\u00fcrgerinnen k\u00f6nnen das gegen Spende erhalten, das hatte ich gerade schon erw\u00e4hnt und wir verwenden den Wein auch zu besonderen Anl\u00e4ssen wie Jubil\u00e4en der St\u00e4dtepartnerschaftsvereine und auch mal beim Karneval der Kulturen.\u00a0zu Nachfrage 1: So, die Seniorenvertretung ist bislang zumindest nicht extra eingeladen worden. Wir haben die Weinlese immer durch die Presse bekanntgegeben, aber das k\u00f6nnen wir \u00e4ndern. Wir k\u00f6nnen, wenn Interesse ist, gerne die Seniorinnen und Senioren des Bezirks mal einladen zum Ernten, dann haben wir noch ein paar helfende H\u00e4nde mehr und hinterher gibt es auch einen Tropfen zu trinken, aber nicht zu viel davon. \u00a0Herr Lenk: Verstehe ich Sie richtig, dass die Qualit\u00e4t des Weins systematisch verbessert wurde und damit, wie die . durch dieses Veredeln und damit, wie die Legende sagt, es heute nicht mehr m\u00f6glich ist, diesen fr\u00fcher extrem sauren Wein nur solchen Investoren anzubieten, die man eigentlich als Investoren abschrecken m\u00f6chte?\u00a0zu Nachfrage 2: Also um diesen Wein ranken sich ja viele Ger\u00fcchte. Ich habe mal geh\u00f6rt vor langer, langer Zeit, da war ich noch gar nicht hier in der BVV, dass man den Wein in nur ganz kleinen Gl\u00e4sern ausgeschenkt hat, um den G\u00e4sten die H\u00f6flichkeit zu erm\u00f6glichen sie auszutrinken, anstatt immer in die herumstehenden Blumenk\u00fcbel zu sch\u00fctten, was wohl Jahrelang Gang und Gebe war hier im Rathaus. Der Wein ist in der Tat ganz brauchbar und die Besucher aus Wiesbaden und Ingelheim kriegen den ja dann auch immer hier zur Verkostung mal zum Probieren und haben best\u00e4tigt, dass er durchaus trinkbar ist, auch aus Perspektive eines Weinanbaugebiets. Insofern haben wir da durchaus eine qualit\u00e4tsvolle Ware und wenn Dr. Beckers das n\u00e4chste Mal zu einer Veranstaltung hier im Rathaus einl\u00e4dt bei Besuch eines Partnerschaftsvereins, sind Sie auch immer herzlich eingeladen. Nehmen Sie die M\u00f6glichkeit einfach wahr und trinken Sie mit uns ein sch\u00f6nes Glas Kreuzberger Wein.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1509-IV"}}]}