{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Zukunft der Theaterkapelle in Friedrichshain\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wurde dem Bezirksamt von Seiten des evangelischen Friedhofsverbandes, dem Eigent\u00fcmer des Hauses, urspr\u00fcnglich eine Beteiligung an der Entscheidung \u00fcber den zuk\u00fcnftigen Betreiber der Theaterkapelle zugesagt?\u00a0Ist Pfarrer J\u00fcrgen Quandt immer noch der Vorsitzende des evangelischen Friedhofsverbandes und somit f\u00fcr die Entscheidung \u00fcber den zuk\u00fcnftigen Betrieb der Theaterkapelle zust\u00e4ndig?\u00a0Wenn nicht, wer ist jetzt f\u00fcr die Entscheidung \u00fcber den zuk\u00fcnftigen Betrieb der Theaterkapelle zust\u00e4ndig?\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Borkamp\u00a0zu Frage 1: Wir hatten das gestern ja schon mal kurz bei einer Zigarette, aber jetzt noch mal ganz offiziell. Dem Bezirksamt wurde seitens des evangelischen Friedhofsverbands Berlin-Stattmitte keine Beteiligung zugesagt. Es wurde uns aber immer seitens des Verbandes versprochen, dass es dort auch zuk\u00fcnftig eine kulturelle Nutzung geben wird, und zwar hat das den Hintergrund, dass die Au\u00dfenfassade der Theaterkapelle vor einigen Jahren aufgrund des Einsatzes von Franz Schulz, dem ehemaligen B\u00fcrgermeister, \u00fcber st\u00e4dtebauliche Sanierungsmittel wieder hergestellt wurde. Daher f\u00fchlt sich der Friedhofsverband, auch wenn es seine eigene Immobilie ist, doch zumindest verpflichtet, dem Interesse des Bezirks nach einer kulturellen, nicht rein kommerziellen Nutzung im Sinne von irgendeinem Shop, einem Caf\u00e9 oder etwas \u00e4hnlichem nachzukommen. Das hat er uns auch immer zugesagt. Eine Beteiligung in dem Sinne, dass wir mitentscheiden d\u00fcrfen, wer reinkommt, nicht. \u00a0zu Frage 2: Herr Quandt ist nach wie vor Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des evangelischen Friedhofsverbandes Berlin-Stadtmitte und ist somit auch f\u00fcr die Entscheidung zust\u00e4ndig. \u00a0zu Frage 3: Bei Ihrer Frage zu dem Zeithorizont, das thematisieren wir ja jetzt auch schon einige Monate im KuBi-Ausschuss, ich telefoniere auch regelm\u00e4\u00dfig mit Herrn Quandt, bekomme regelm\u00e4\u00dfig bis jetzt die gleiche Information. Es finden Gespr\u00e4che mit jemandem statt, er kann noch keine Namen nennen, ggf. auch, um diese Leute nicht zu besch\u00e4digen, vielleicht sind sie noch irgendwo anders eingemietet, werden woanders verdr\u00e4ngt, wir wissen es nicht. Zeithorizont fr\u00fcher Sommer, aber wie gesagt, ich hatte ja eigentlich schon mit Herbst gerechnet, da w\u00fcrde ich jetzt nichts drauf verwetten, sondern ., aber ich frage regelm\u00e4\u00dfig weiter nach. \u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1428-IV"}}]}