{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Personalbedarf an Schulen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1557-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie errechnet man den Bedarf an Lehrern, Erziehern und sonstigen Personalkr\u00e4ften einer konkreten Schule (in Personalstellen oder Vollzeit\u00e4quivalenten)?\u00a0Wie wird die Personalzumessung vom Land Berlin f\u00fcr die Bezirke und Schulen festgelegt?\u00a0Wieviele Lehrer, Erzieher und sonstige Personalkr\u00e4fte fehlen an den Schulen des Bezirkes nach Abfrage an den einzelnen Schulen?\u00a0Nachfrage:\u00a0Wieviele Personalkr\u00e4fte w\u00e4ren realistisch im Vertretungspool notwendig, um Ziele wie gebundenen Ganztagsunterricht und Vermeidung von Unterrichtsausf\u00e4llen, die Doppelsteckung von Lehrkr\u00e4ften, Inklusion k\u00f6rperlich beeintr\u00e4chtigter Sch\u00fcler, Angebot von F\u00f6rderstunden f\u00fcr lernschw\u00e4chere Sch\u00fcler oder Unterricht durch fachlich qualifiziertes Personal zu gew\u00e4hrleisten ohne dass diese Ziele aus Mangel an Lehrpersonal gestrichen werden?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 02.2015Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Wie errechnet man den Bedarf an Lehrern, Erziehern und sonstigen Personalkr\u00e4ften einer konkreten Schule (in Personalstellen oder Vollzeit\u00e4quivalenten)?\u00a0Laut Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft (SenBJW), hier Schulaufsicht, wird der Personalbedarf immer als Vollzeiteinheit errechnet.\u00a0Wie wird die Personalzumessung vom Land Berlin f\u00fcr die Bezirke und Schulen festgelegt?\u00a0Die Personalzumessung wird f\u00fcr jedes Schuljahr in Form der Zumessungsrichtlinien (Verwaltungsvorschrift f\u00fcr die Zumessung von Lehrkr\u00e4ften und weiterem p\u00e4dagogischem Personal an \u00f6ffentlichen Berliner Schulen) festgelegt.\u00a0Wie viele Lehrer, Erzieher und sonstige Personalkr\u00e4fte fehlen an den Schulen des Bezirkes nach Abfrage an den einzelnen Schulen?\u00a0Derzeit fehlt laut SenBJW an den \u00f6ffentlichen allgemeinbildenden Schulen des Bezirks Friedrichshain-Kreuzberg folgendes Personal:\u00a0Erzieher/-innen: 02G13 (2 Stellen), 02G16 (2 Stellen), 02G26 (1Stelle), 02G29 (2Stellen), 02G36 (2 Stellen). Die Stellenbesetzung soll zum 01.04.2015 erfolgen. Das Auswahlverfahren findet am 25.02.2015 statt.\u00a0Lehrer/-innen: 02K04 (1 Stelle), 02K05 (3 Stellen), 02K06 (1 Stelle), 02G33 (1 Stelle), 02G16 (1 Stelle), 02G22 (1 Stelle), 02G24 (1 Stelle), 02G11 (1 Stelle), 02G35 (1 Stelle).\u00a0Die genannten Lehrerstellen sind haupts\u00e4chlich durch eine Nachsteuerung im Bereich Integration im Januar 2015 entstanden. Die Schulen haben die Zuweisung der Stelle Ende Januar 2015 erhalten. Die Schulleitungen besetzen die Stellen derzeit in schulbezogenen Verfahren.Nachfrage 1.\u00a0Wie viele Personalkr\u00e4fte w\u00e4ren realistisch im Vertretungspool notwendig, um Ziele wie gebundenen Ganztagsunterricht und Vermeidung von Unterrichtsausf\u00e4llen, die Doppelsteckung von Lehrkr\u00e4ften, Inklusion k\u00f6rperlich beeintr\u00e4chtigter Sch\u00fcler, Angebot von F\u00f6rderstunden f\u00fcr lernschw\u00e4chere Sch\u00fcler oder Unterricht durch fachlich qualifiziertes Personal zu gew\u00e4hrleisten ohne dass diese Ziele aus Mangel an Lehrpersonal gestrichen werden?\u00a0Die zust\u00e4ndige Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft, Schulaufsicht, kann hierzu keine Angaben machen.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}