{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Haushaltssperre: Wo macht der Bezirk die gr\u00f6\u00dften Verluste?\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1471-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a01. Aufgrund der nun vorliegenden Zahlen f\u00fcr das 3. Quartal: Welche Prognose besteht f\u00fcr den Haushaltsabschluss 2014? \u00a02. Wie hoch sind die bisherigen Kosten f\u00fcr das geplante Internationale Fl\u00fcchtlingszentrum (IFZ) in der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule?\u00a03. F\u00fcr welche Bereiche des Bezirkshaushalts prognostiziert das Bezirksamt welche gr\u00f6\u00dferen Defizite?\u00a0Nachfragen:\u00a01. Inwieweit sind die Schritte, die die betroffenen Abteilungen bisher unternommen haben, dazu geeignet, die prognostizierten Defizite auf\u00a0 Null zu reduzieren?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 19.12.2014Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management, Weiterbildung und Kultur\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Aufgrund der nun vorliegenden Zahlen f\u00fcr das 3. Quartal: Welche Prognose be\u00adsteht f\u00fcr den Haushaltsabschluss 2014?\u00a0Der Statusbericht 3.Quartal 2014 liegt den Mitgliedern ihres Ausschusses PHIR vor und wurde dort bereits beraten. Er stellt die wesentlichen Punkte dar, bei denen sich der Haushalt nicht wie im Plan vorgesehen entwickelt und weist ein negatives Jahresergeb\u00adnis von 4,6 Mio. ? aus. Zum Vergleich, im Sommer haben wir ein negatives Jahreser\u00adgebnis von 3,9 Mio ? prognostiziert. Sie erkennen daran, dass einige Risiken dem Fi\u00adnanzservice erst sp\u00e4ter zur Kenntnis gelangt sind.\u00a02. Wie hoch sind die bisherigen Kosten f\u00fcr das geplante Internationale Fl\u00fccht\u00adlingszentrum (IFZ) in der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule?\u00a0Das Internationale Fl\u00fcchtlingszentrum konnte aufgrund der Besetzung und des anhal\u00adtenden Rechtsstreites noch nicht in Angriff genommen werden. Aus diesem Grunde sind auch noch keine Kosten angefallen. Die Ausgaben infolge der Besetzung belaufen sich, wie im Sommer bereits prognostiziert, bis Jahresende auf etwa 1,5 Mio ?\u00a03. F\u00fcr welche Bereiche des Bezirkshaushalts prognostiziert das Bezirksamt wel\u00adche gr\u00f6\u00dferen Defizite?\u00a0Die gr\u00f6\u00dferen Defizite lassen sich in folgende Kostenbl\u00f6cke unterteilen. -\u00a0\u00a0\u00a0 2,0 Mio. ?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Mehrausgaben Bewirtschaftungsausgaben in mehreren \u00c4mtern \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (davon 1,8 Mio ? im Schulamt) -\u00a0\u00a0\u00a0 1,4 Mio. ?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 GHS-Mehrausgaben (vgl. SA 246) (Dezemberrechnung fehlt)-\u00a0\u00a0\u00a0 1,0 Mio. ?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Erh\u00f6hter Zuschuss des Wirtschaftsplans Parkraumbewirtschaftung-\u00a0\u00a0\u00a0 2,0 Mio. ? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Zentrale PMA-\u00a0\u00a0\u00a0 1,2 Mio. ? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dezentrale PMA die bislang nicht vollst\u00e4ndig von den \u00c4mtern \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 untersetzt wurde (hierzu geh\u00f6ren insbesondere die Bereiche \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Soziales, Schule und Facility Management)Selbstverst\u00e4ndlich gibt es auch einige Bereiche, die sich positiv entwickeln und somit die Risiken abfedern (Einnahmen, Zentrale Bewilligungsmittel und nicht zuletzt die Sperre in A05/A09).\u00a0Ganz genau lassen sich die Fragen erst nach Jahresabschluss beantworten, derzeit sind es noch Sch\u00e4tzungen - Basis 30.9.2014.\u00a0Problematisch sind an dieser Stelle insbesondere die bereits thematisierten Risiken bei den Bewirtschaftungsausgaben im Bereich Schule, da wir erst seit September Kenntnis von der Gr\u00f6\u00dfenordnung hatten und im Jahr 2015 zus\u00e4tzliche Kosten in H\u00f6he von 2,5 Mio ? an dieser Stelle erwarten.\u00a0Weiterhin die Defizite von rund 1 Mio ? im Bereich Parkraumbewirtschaftung, die hof\u00adfentlich in den n\u00e4chsten Jahren kompensiert werden. Auch diese sind uns erst seit Sep\u00adtember bekannt und die M\u00f6glichkeiten steuernd einzugreifen werden so erst f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr wirken. \u00a0Diese Risiken waren beim verteilen der Mittel f\u00fcr die Fortschreibung 2015 und den Re\u00adgelungen der Haushaltssperre 2014 nicht in der Deutlichkeit bekannt, so dass der Fi\u00adnanzservice hier keine Vorsorge treffen konnte. Ich als Finanzstadtr\u00e4tin habe jedoch be\u00adreits f\u00fcr die Zukunft ein besseres Controlling eingefordert. Die Veranschlagung der Be\u00adwirtschaftungskosten im Rahmen der dezentralen Fach- und Ressourcenverantwortung wird in Zukunft begleitet, und die EWS wird zusammen mit der Klimaschutzbeauftragten ein neutrales Prognosesystem aufsetzen, so dass derartige Ausrei\u00dfer in einzelnen \u00c4m\u00adtern nicht mehr m\u00f6glich sind. \u00a0Ich lasse zudem gerade pr\u00fcfen, ob ich trotz dezentraler Fach- und Ressourcenverant\u00adwortung, bei Kenntnis von derartigen Risiken Sperren verh\u00e4nge und Mittel verschiebe um begleitende Serviceleistungen zu gew\u00e4hrleisten. Bis jetzt war es im Bezirksamt Usus, bilaterale L\u00f6sungen zu finden. \u00a0Nachfrage\u00a01. Inwieweit sind die Schritte, die die betroffenen Abteilungen bisher unternommen haben, dazu geeignet, die prognostizierten Defizite auf Null zu reduzieren?\u00a0F\u00fcr das Jahr 2014 bem\u00fcht sich der Finanzservice um Ausgleich. Strategische Ma\u00dfnah\u00admen in Erkenntnis der Zahlen sind durch die \u00c4mter noch nicht erfolgt. Das Schulamt rechnet mit steigenden Zuweisungen \u00fcber die KLR ab 2016. Der Bereich Parkraumbe\u00adwirtschaftung rechnet f\u00fcr 2015 mit erreichen der Planungsziele. \u00a0Der Bereich Facility Management wird die Kompetenzen der Energiewirtschaftsstelle st\u00e4rken, mit dem Ziel nicht nur Rechnungen anzuweisen und den \u00c4mtern ihre Verbrauchszahlen aufzuliefern, sondern f\u00fcr die Haushaltsplanung eigene Prognosen vor zu halten und idealerweise auch noch Umsetzungsma\u00dfnahmen vor zu schlagen. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}