{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Zuk\u00fcnftige Jugendherberge in der Lichtenberger Marktstra\u00dfe/ Kynaststra\u00dfe als Fl\u00fcchtlingsunterkunft (Gemeinschaftsunterkunft) nutzen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1851-IV", "ausschuss": "Migration; Soziales", "address": ["Markstra\u00dfe", "9"], "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, gemeinsam mit dem Bezirksamt Lichtenberg, dem Jugendherbergswerk und der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales zu er\u00f6rtern, ob und ab wann die derzeit im Umbau befindlichen Geb\u00e4ude in der Markstra\u00dfe 9 als regul\u00e4re Fl\u00fcchtlingsunterkunft (Gemeinschaftsunterkunft) genutzt werden k\u00f6nnen. Im Falle der Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen an diesem Standort soll die Versorgung der Fl\u00fcchtlinge mit kommunalen Dienstleistungen in gemeinsamer Abstimmung der Bezirks\u00e4mter Lichtenberg und Friedrichshain-Kreuzberg erfolgen.\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Seit dem Auszug der Filiale der Fachhochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft im Jahre 2009 ist das Areal an der Marktstra\u00dfe 9 weitgehend ungenutzt. Derzeit baut das Jugendherbergswerk den Standort zur gr\u00f6\u00dften Jugendherberge Berlins aus und hat einen langj\u00e4hrigen Pachtvertrag mit dem Land Berlin abgeschlossen. Angesichts der vermehrten Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen in nicht geeigneten Geb\u00e4uden sollte zumindest gepr\u00fcft werden, ob ein ver\u00e4ndertes Nutzungskonzept in Abstimmung aller Beteiligten m\u00f6glich ist. Bei weiter zunehmendem Bedarf erscheint der ehemalige Stabdort der FHTW deutlich geeigneter als die Belegung von Turnhalllen, Containerd\u00f6rfern, etc., zumal auch die verkehrliche Anbindung und die sonstige Infrastruktur im Umfeld optimal sind. Die Jugendherberge soll nach derzeitigem Stand in 2016 er\u00f6ffnen. Das Areal befindet sich im Eigentum des Landes Berlin.\u00a0\u00a0BVV 23.09.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Integrationsausschuss - Ausschuss f\u00fcr Migration, Teilhabe und Chancengleichheit, Ausschuss f\u00fcr Soziales, Jobcenter und B\u00fcrgerdienste (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0Int 21.10.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, gemeinsam mit dem Bezirksamt Lichtenberg, dem Jugendherbergswerk und der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales zu er\u00f6rtern, ob und ab wann die derzeit im Umbau befindlichen Geb\u00e4ude in der Markstra\u00dfe 9 zumindest teilweise als regul\u00e4re Fl\u00fcchtlingsunterkunft (Gemeinschaftsunterkunft) genutzt werden k\u00f6nnen. Im Falle der Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen an diesem Standort soll die Versorgung der Fl\u00fcchtlinge mit kommunalen Dienstleistungen in gemeinsamer Abstimmung der Bezirks\u00e4mter Lichtenberg und Friedrichshain-Kreuzberg erfolgen.\u00a0\u00a0\u00a0SozB\u00fcD 12.11.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, gemeinsam mit dem Bezirksamt Lichtenberg, dem Jugendherbergswerk und der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales zu er\u00f6rtern, ob und ab wann die derzeit im Umbau befindlichen Geb\u00e4ude in der Markstra\u00dfe 9 zumindest teilweise als regul\u00e4re Fl\u00fcchtlingsunterkunft (Gemeinschaftsunterkunft) genutzt werden k\u00f6nnen. Im Falle der Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen an diesem Standort soll die Versorgung der Fl\u00fcchtlinge mit kommunalen Dienstleistungen in gemeinsamer Abstimmung der Bezirks\u00e4mter Lichtenberg und Friedrichshain-Kreuzberg erfolgen.\u00a0\u00a0\u00a0BVV 25.11.2015 Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, gemeinsam mit dem Bezirksamt Lichtenberg, dem Jugendherbergswerk und der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales zu er\u00f6rtern, ob und ab wann die derzeit im Umbau befindlichen Geb\u00e4ude in der Markstra\u00dfe 9 zumindest teilweise als regul\u00e4re Fl\u00fcchtlingsunterkunft (Gemeinschaftsunterkunft) genutzt werden k\u00f6nnen. Im Falle der Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen an diesem Standort soll die Versorgung der Fl\u00fcchtlinge mit kommunalen Dienstleistungen in gemeinsamer Abstimmung der Bezirks\u00e4mter Lichtenberg und Friedrichshain-Kreuzberg erfolgen.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}