{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3943081, 52.4895529]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Marheinekeplatz", ""], "title": "Ende des Vereins Community Impuls e.V. in der Marheineke-Markthalle?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Teilt das Bezirksamt den Eindruck, dass das Konzept Wirtschaftsentwicklung plus Kulturf\u00f6rderung, das die Berliner Gro\u00dfmarkt GmbH bisher verfolgt, am Beispiel der Marheineke-Markthalle zur Zeit preisgegeben wird?\u00a0Warum wird dem Verein Community Impuls e.V., der in der oberen Etage der Marheinekeplatz-Markthalle eine ganz vorz\u00fcgliche Kulturarbeit zur Geschichte des Bezirks (Kreuzberger Boh\u00e8me, Kunstausstellungen, Literatur, Dada etc.) leistet und damit das kulturelle Ged\u00e4chtnis Friedrichshain-Kreuzbergs wachh\u00e4lt, der Mietvertrag von der Berliner Gro\u00dfmarkt GmbH nach dem 28.02.15 nicht verl\u00e4ngert?\u00a0Gibt es noch Chancen, durch Verhandlungen den Vertrag zu verl\u00e4ngern?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 18.12.2014Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre  Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0\u00a0Teilt das Bezirksamt den Eindruck, dass das Konzept Wirtschaftsentwicklung plus Kulturf\u00f6rderung, das die Berliner Gro\u00dfmarkt GmbH bisher verfolgt, am Beispiel der Marheineke-Markthalle zurzeit preisgegeben wird?\u00a0Das Bezirksamt teilt derzeit nicht den Eindruck, dass das Konzept Wirtschaftsf\u00f6rderung plus Kulturf\u00f6rderung am Beispiel der Marheinke-Markthalle preisgegeben wird, da nach\u00a0 Angaben die Berliner Gro\u00dfmarkt GmbH das Bestreben der Fortf\u00fchrung des Vertrages mit Community Impulse bestand und die BGM GmbH die Absicht erkl\u00e4rt hat, auch zuk\u00fcnftig den Mittelbereich der Marheineke-Markthalle f\u00fcr Ausstellungen zur Verf\u00fcgung zu stellen.\u00a0\u00a0Warum wird dem Verein Community Impuls e.V., der in der oberen Etage der Marheinekeplatz-Markthalle eine ganz vorz\u00fcgliche Kulturarbeit zur Geschichte des Bezirks (Kreuzberger Boh\u00e8me, Kunstausstellungen, Literatur, Dada etc.) leistet und damit das kulturelle Ged\u00e4chtnis Friedrichshain-Kreuzbergs wach h\u00e4lt, der Mietvertrag von der Berliner Gro\u00dfmarkt GmbH nach dem 28.02.15 nicht verl\u00e4ngert?\u00a0Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Berliner Gro\u00dfmarkte GmbH (BGM) hat dem Bezirksamt folgende Beweggr\u00fcnde zur Beendigung des Mietverh\u00e4ltnisses mit Community Impulse genannt:\u00a0Mit der Sanierung der Marheineke Markthalle in 2007 hat die BGM sich von Beginn an dem vielf\u00e4ltigen Einzelhandel verschrieben. Ein breites Angebot mit vielen H\u00e4ndlern ist das Gegenmodell zur gro\u00dffl\u00e4chigen Einzelhandelslandschaft. In diesem Kontext war auch die Nutzung der Galerie angedacht. Da die Vermietung der Galerie \u00e4u\u00dferst schwerf\u00e4llig verlief, hat die BGM nach Alternativen zur Zwischenauslastung gesucht und mit Community Impulse ab 2011 einen vor\u00fcbergehenden Nutzer gefunden. Die BGM ist von diesem \"kulturellen Touch\" der Markthalle sehr angetan gewesen. \u00a0Aus diesem Grunde wurde mit Community Impulse ein Nutzungsvertrag bis zum 31.12.2014 abgeschlossen. Damit war auch verbunden, eine \u00fcber 2014 hinausgehende, langfristige Nutzungskonzeption anzustreben, die eine stabile, ggf. auch gestaffelte Mietzahlung zum Ergebnis haben sollte, um im Vergleich mit anderen potenziellen Nutzungskonzepten bestehen zu k\u00f6nnen. \u00a0Diese Zielstellung ist trotz mehrfacher Ans\u00e4tze und Gespr\u00e4che der BGM mit Community Impulse nicht gelungen.\u00a0\u00a0Gibt es noch Chancen, durch Verhandlungen den Vertrag zu verl\u00e4ngern?\u00a0Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Berliner Gro\u00dfmarkt GmbH hat dem Bezirksamt mitgeteilt, dass in einem Gespr\u00e4ch mit Community Impulse am 21.08.2014 einvernehmlich von einer Verl\u00e4ngerung des Nutzungsvertrages abgesehen wurde, da Community Impulse kein wirtschaftlich untermauertes Nutzungskonzept vorlegen konnte. \u00a0Um Community Impulse dennoch den Abschluss des Ausstellungskonzepts 2014 zu erm\u00f6glichen, wurde der Vertragsauslauf gemeinsam f\u00fcr Ende Februar 2015 vereinbart. \u00a0Gleichzeitig hat die BGM seine Absicht erkl\u00e4rt, auch zuk\u00fcnftig den Mittelbereich der Marheineke-Markthalle f\u00fcr Ausstellungen zur Verf\u00fcgung zu stellen. \u00a0Nach den notwendigen Umbauarbeiten auf der Galerie werden im April 2015 ein Fachmarkt f\u00fcr vegane Produkte und ein dazu passendes Bistro er\u00f6ffnet. \u00a0Auch die BGM bedauert diesen Schritt. Mit Blick auf den harten Wettbewerb im Einzelhandel war er f\u00fcr die BGM dennoch notwendig, um die Attraktivit\u00e4t und wirtschaftliche Stabilit\u00e4t der Marheineke-Markthalle langfristig zu sichern. \u00a0Der Radiosender Radio Multicult wird weiterhin fester Bestandteil der Marheineke-Markthalle bleiben, da die BGM hier seit Jahren stabile Zahlungen erh\u00e4lt.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1472-IV"}}]}