{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Verkehrssituation im Bereich Urbanstr./Brachvogelstra\u00dfe/Mittenwalder Stra\u00dfe\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-0503-III", "ausschuss": "", "address": ["Brachvogelstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\n\n\nIch frage das BA\n\u00a0\n1. Ist dem BA\nbekannt, dass es jeden Morgen an dieser Kreuzung zu brenzligen Situationen\nzwischen Autofahrern, Fahrradfahrern und Fu\u00dfg\u00e4ngern kommt? Insbesondere beim\nAbbiegen von der Urbanstra\u00dfe in die Brachvogelstra\u00dfe werden oft Fahrradfahrer\nund Fu\u00dfg\u00e4nger von Autofahrern nicht beachtet.\n\u00a0\n2. Ist die\nInstallation einer Ampelanlage an der Kreuzung Urbanstra\u00dfe - Mittenwalder\nStra\u00dfe - Brachvogelstra\u00dfe nicht dringend notwendig?\nWenn nicht , warum?\n\u00a0\n3. Welche\n\u00dcberlegungen gibt es im BA um f\u00fcr diese Kreuzung mehr Verkehrssicherheit zu\nschaffen?\n\u00a0\n4. Sind dem BA noch\n\u00e4hnliche F\u00e4lle bekannt?\nAbt. Bauen,\nWohnen und Immobilienservice\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin,\nden 25.10.07\nBezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nBV Bj\u00f6rn\nEggert (SPD)\n\u00fcber\nBVV-Vorsteherin\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nSchriftliche\nBeantwortung der M\u00fcndlichen Anfrage Drs.Nr.: DS/0503/III\nVerkehrssituation\nim Bereich Urbanstr./Brachvogelstra\u00dfe/Mittenwalder Stra\u00dfe vom 23.10.07\n\u00a0\nSehr\ngeehrter Herr Eggert,\n\u00a0\nIhre o.g.\nAnfrage beantworte ich wie folgt:\n\u00a0\n\nIst dem Bezirksamt bekannt,\n     dass es jeden Morgen an dieser Kreuzung zu brenzligen Situationen zwischen\n     Autofahrern, Fahrradfahrern und Fu\u00dfg\u00e4ngern kommt? Insbesondere beim\n     Abbiegen von der Urbanstra\u00dfe in die Brachvogelstra\u00dfe werden oft\n     Fahrradfahrer und Fu\u00dfg\u00e4nger von Autofahrern nicht beachtet.\n\n\u00a0\nAntwort:\nDie z.Z.\nhier vorhandene Verkehrssituation, die auch durch die zust\u00e4ndige\nPolizeidirektion 5 als kritisch eingesch\u00e4tzt wird, ist im Moment besonders\nrisikoreich, weil durch die Sperrung der Gitschiner Stra\u00dfe hier erheblicher\nzus\u00e4tzlicher Verkehr erzeugt wird.\nMit\nFreigabe der Gitschiner Stra\u00dfe wird mit einer Entspannung, auch der\nVerkehrsgef\u00e4hrdungen, gerechnet.\n\u00a0\n\nIst die Installation einer\n     Ampelanlage an der Kreuzung Urbanstra\u00dfe \u2013 Mittenwalder Stra\u00dfe\n     \u2013 Brachvogelstra\u00dfe nicht dringend notwendig?\n\n\u00a0\nAntwort:\nNeue\nAmpelanlagen m\u00fcssen von der Verkehrslenkung Berlin angeordnet werden. Die\nbauliche Umsetzung erfolgt dann durch die Nuon Stadtlicht GmbH, wobei die\nSenatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung die Finanzierung absichern muss. Da\nAmpelanlagen solchen Ausma\u00dfes recht teuer sind, ist selbst bei vorhandener\nAnordnung mit einer zeitnahen Realisierung nicht zu rechnen, da der Senat seine\nMittel vorerst vorwiegend f\u00fcr die Instandsetzung bzw. Modernisierung der vorhandenen\nAnlagen einsetzt.\n\u00a0\n\nWenn nicht, warum?\n\n\u00a0\nAntwort:\nSiehe\nAntwort zu 2.\n\u00a0\n\nWelche \u00dcberlegungen gibt es im\n     Bezirksamt um f\u00fcr diese Kreuzung mehr Verkehrssicherheit zu schaffen?\n\n\u00a0\nAntwort:\nBevor hier\nfundierte \u00dcberlegungen erfolgen, sollte erst das vorhandene Unfallgeschehen\nanalysiert werden.\n\u00a0\n\nSind dem Bezirksamt noch\n     \u00e4hnliche F\u00e4lle bekannt?\n\n\u00a0\nAntwort:\nJa, in der\nZossener Stra\u00dfe zwischen Waterloo-Ufer und Bl\u00fccherstra\u00dfe. Hier wird zur\nVermeidung der bestehenden Verkehrsgef\u00e4hrdung zwischen Rad- und Kfz-Verkehr die\nEinrichtung eines Radfahrstreifens geplant.\n\u00a0\nMit\nfreundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n\u00a0\n\u00a0\nJ. Kalepky\nBezirksstadtr\u00e4tin\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3986806, 52.4963873]}}]}