{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Verkehrsgef\u00e4hrdung durch Parken auf dem Mittelstreifen an der Kreuzung Bl\u00fccherstra\u00dfe/Urbanstra\u00dfe\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1637-IV", "ausschuss": "", "address": ["Bl\u00fccherstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Ist dem Bezirksamt bekannt, dass der erh\u00f6hte Mittelstreifen in der Bl\u00fccherstra\u00dfe zwischen der Kreuzung Bl\u00fccherstra\u00dfe/Urbanstra\u00dfe zum Parken genutzt wird?Ist dies erlaubt und wird es gegebenenfalls kontrolliert?Teilt das Bezirksamt die Auffassung, dass durch die parkenden Autos die Sichtverh\u00e4ltnisse f\u00fcr Linksabbieger in die Schleiermacherstra\u00dfe von der Bl\u00fccherstra\u00dfe kommend, erheblich verschlechtert werden und entgegenkommende Autos von Linksabbiegern erst recht sp\u00e4t wahrgenommen werden k\u00f6nnen?Nachfragen:Wie viele Unf\u00e4lle an dieser Kreuzung sind dem Bezirksamt bislang bekannt geworden?\u00a0Welche Ma\u00dfnahmen zur Vereitelung des verkehrsgef\u00e4hrdenden Parkens wird das Bezirksamt ergreifen, w\u00e4re die Aufstellung von runden Pollern - wie auf einem Teil des Mittelstreifens bereits errichtet - nicht eine geeignete Ma\u00dfnahme? \u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 03.2015Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Ist dem Bezirksamt bekannt, dass der erh\u00f6hte Mittelstreifen in der Bl\u00fccherstra\u00dfe zwischen der Kreuzung Bl\u00fccherstra\u00dfe/Urbanstra\u00dfe zum Parken genutzt wird?\u00a0Ja, dies ist dem Bezirksamt durch die Kontrollen des Ordnungsamtes bekannt.\u00a0\u00a0Ist dies erlaubt und wird es gegebenenfalls kontrolliert?\u00a0Nein, es ist nicht gestattet. Das Parken ist nur am rechten Fahrbahnrand oder in ausgewiesenen Fl\u00e4chen gestattet. Die Fahrzeuge stehen dort auf einer Mittelinsel. Es handelt sich hier nicht um einen Gehweg. Kontrollen sowie die Ahndung der Verst\u00f6\u00dfe werden im Rahmen der personellen Kapazit\u00e4ten durch das Ordnungsamt und die Polizei sowie die anschlie\u00dfende Weiterbearbeitung durch die Bu\u00dfgeldstelle der Polizei durchgef\u00fchrt. Die Ahndung erfolgt mit dem Tatbestand \"Parken nicht am rechten Fahrbahnrand\" mit der Konkretisierung \"Mittelinsel\".\u00a0\u00a0Teilt das Bezirksamt die Auffassung, dass durch die parkenden Autos die Sichtverh\u00e4ltnisse f\u00fcr Linksabbieger in die Schleiermacherstra\u00dfe von der Bl\u00fccherstra\u00dfe kommend, erheblich verschlechtert werden und entgegenkommende Autos von Linksabbiegern erst recht sp\u00e4t wahrgenommen werden k\u00f6nnen?\u00a0Dies kann zumindest durch die Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde nicht best\u00e4tigt werden. Dem Eindruck von Au\u00dfendienstmitarbeitenden zufolge, die dementsprechend befragt wurden, sind die Sichtverh\u00e4ltnisse aufgrund der dort parkenden Pkw zwar eingeschr\u00e4nkt, jedoch nicht in einer Weise, dass eine konkrete Gefahr zu konstatieren sei. Nachfragen:\u00a0Wie viele Unf\u00e4lle an dieser Kreuzung sind dem Bezirksamt bislang bekannt geworden?\u00a0Laut Polizei gab es im Jahr 2014 zehn Verkehrsunf\u00e4lle an der Kreuzung Bl\u00fccher- / Urbanstra\u00dfe. Davon waren 9 Unf\u00e4lle Sachsch\u00e4den und 1 Unfall mit einer leicht verletzten Person. Demnach ist nach Angaben der Polizei die Kreuzung nicht als Unfallschwerpunkt zu beurteilen.\u00a0Im Jahr 2015 gab es bisher einen Auffahrunfall. \u00a0\u00a0Welche Ma\u00dfnahmen zur Vereitelung des verkehrsgef\u00e4hrdenden Parkens wird das Bezirksamt ergreifen, w\u00e4re die Aufstellung von runden Pollern - wie auf einem Teil des Mittelstreifens bereits errichtet - nicht eine geeignete Ma\u00dfnahme?\u00a0Laut Polizei erfolgt das Wildparken auf dem Mittelstreifen erst seit der derzeitigen Baustelle vor Ort. \u00a0Neben den Kontrollen durch Polizei und Ordnungsamt w\u00e4re die Aufstellung von Pollern sicherlich eine geeignete Ma\u00dfnahme. Eine stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rdliche Anordnung w\u00e4re dazu nicht erforderlich. Die Pr\u00fcfung und Durchf\u00fchrung dieser Ma\u00dfnahme w\u00e4re Aufgabe der Stra\u00dfenbaubeh\u00f6rde (Stra\u00dfen- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt).\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4065232, 52.4898302]}}]}