{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Umwelt", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Mehr R\u00fccksicht im \u00d6ffentlichen Personennahverkehr \n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, sich bei den zust\u00e4ndigen Stellen (BVG, S-Bahn GmbH, Senatsverwaltungen) daf\u00fcr einzusetzen, dass Ansagen im \u00d6ffentlichen Personennahverkehr an die gegenseitige R\u00fccksicht erinnern, insbesondere gegen\u00fcber schw\u00e4cheren Verkehrsteilnehmern wie Behinderte oder Senioren.\u00a0Begr\u00fcndung:Der \u00d6ffentliche Personennahverkehr in Berlin ist in vieler Hinsicht vorbildlich.Die Barrierefreiheit ist in technischer und baulicher Hinsicht so gut ausgebaut wie nie zuvor und es wird weiter modernisiert. Aber die technische Seite ist nur ein Aspekt, ein anderer ist die menschliche Seite. Alle ausgefeilte Technik hilft nicht weiter, wenn die Menschen nicht untereinander R\u00fccksicht nehmen.\u00a0Hier sind die Berliner eigentlich auch Vorbilder (\"Herz mit Schnauze\"). Allerdings gibt es manchmal Zeiten, da vergessen die Berliner und ihre G\u00e4ste kurzfristig ihre R\u00fccksicht, z.B. bei Sport-Gro\u00dfveranstaltungen, wenn die U-Bahnen besonders voll sind.Hier kann eine Ansage \u00fcber die Lautsprecher wirkungsvoll darauf aufmerksam machen, besondere R\u00fccksicht auf schw\u00e4chere Verkehrsteilnehmer wie Behinderte oder Senioren zu nehmen.\u00a0Diese Ansagen sollen nur bei gegebenem Anlass und m\u00f6glichst zweisprachig (Deutsch/Englisch) erfolgen. Solche Ansagen werden bereits in anderen St\u00e4dten wie zum Beispiel Moskau verwendet.\u00a0\u00a0BVV 27.08.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien \u00a0\u00a0UVKI 10.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt.\u00a0\u00a0BVV 24.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1252-IV"}}]}