{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4152235, 52.4955188]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Fraenkelufer", ""], "title": "B\u00fcrgerbeteiligungsverfahren zu den Umbauma\u00dfnahmen am Fraenkelufer/Urbanhafen\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: \u00a0Wann und wo wurden alle Protokolle von den B\u00fcrgerbeteiligungsveranstaltungen ver\u00f6ffentlicht?\u00a0Wer ist f\u00fcr das Verfassen, die Vollst\u00e4ndigkeit und Richtigkeit der Protokolle der B\u00fcrgerbeteiligungsveranstaltungen zum Fraenkelufer/Urbanhafen verantwortlich?\u00a0Sieht das Bezirksamt Audiomitschnitte f\u00fcr zuk\u00fcnftige Veranstaltungen solcher Art vor?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wieso hat das Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern auf Anfrage nicht die acht Baumgutachten zugesendet, die die inzwischen zum Teil gef\u00e4llten B\u00e4ume im B\u00f6cklerpark/Urbanhafen betreffen?\u00a0Warum haben sich keinerlei Ideen und Vorschl\u00e4ge der Anwohnerinnen und Anwohner aus dem B\u00fcrgerbeteiligungsverfahren zur Gestaltung des Fraenkelufers in den Planungen niedergeschlagen? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1: Die Protokolle von den B\u00fcrgerbeteiligungsveranstaltungen wurden auf der Internetseite des Fachbereichs Stadtplanung ver\u00f6ffentlicht. Ich m\u00f6chte jetzt nicht die ganze Adresse vorlesen, also unter berlin.de und dann Bezirk bei dem Stadtentwicklungsamt finden Sie die ganzen Unterlagen, auch Teile der Korrespondenz. Und dort ist auch der Fachbereich Gr\u00fcnfl\u00e4chen verlinkt worden und dann noch weitere Informationen.Wie bitte? Sie kriegen die komplette Adresse dann schriftlich, ich m\u00f6chte es jetzt aber nicht vorlesen, das ist ein bisschen. lang.\u00a0zu Frage 2: Also wir haben f\u00fcr dieses Beteiligungsverfahren das Planungsb\u00fcro Machleidt beauftragt, die f\u00fcr das F\u00f6rdergebiet St\u00e4dtebaulicher Denkmalschutz Urbanstra\u00dfe bis Ende 2014 beauftragt waren und f\u00fcr das Fraenkelufer noch so lange, bis der Prozess abgeschlossen ist, das. ist jetzt dann auch der Fall. Die Protokolle wurden von den beteiligten \u00c4mtern jeweils Korrektur gelesen und dann freigegeben, auch von mir freigegeben.\u00a0zu Frage 3: . auf die dritte Frage nach den Audiomitschnitten m\u00f6chte ich so beantworten, dass wir Audiomitschnitte auch k\u00fcnftig nicht vorsehen.\u00a0zu Nachfrage 1: Nach 8 Baumgutachten. es gibt keine 8 Baumgutachten. Es gibt 5 Baumgutachten. f\u00fcr die 5 Weiden, ich hatte das vorhin ausgef\u00fchrt, die gef\u00e4llt werden mussten. Die kleinen Kastanien sind nicht mit einem schriftlichen Gutachten versehen worden, sondern es ist ja vor Ort mit dem Baumgutachter erfolgt, wo im \u00dcbrigen auch Vertreterinnen und Vertreter der Landwehrkanal Initiativen zugegen waren. Ich hatte das glaube ich vorhin vergessen zu sagen. \u00a0zu Nachfrage 2: Warum sich keinerlei Ideen finden, kann ich nur. beantworten, dass diese Frage falsch gestellt ist.Nat\u00fcrlich wurden Ideen und Vorschl\u00e4ge der Anwohnerinnen und sonstigen Planungsbetroffenen ber\u00fccksichtig. Wir haben z. B. diese Anzahl von 44 Stellpl\u00e4tzen aufgenommen. Das war eine Forderung der Anwohnerinnen, sonst w\u00e4re. wir h\u00e4tten das anders geplant, auch mit weniger Stellpl\u00e4tzen, weil wir meinen, dass die Auros nicht unbedingt die ganzen Stra\u00dfen vollstopfen m\u00fcssen, aber dass so ein ausgesprochener Wunsch der Anwohnerschaft war, haben wir gesagt, gut dann werden wir das als eine Vorgabe f\u00fcr die Planung aufnehmen und haben dann sehr kleinteilig. diese Planung auch gemacht, so dass auch dieses Belangen ber\u00fccksichtigt werden konnte.Ein weiteres Belangen aus der Anwohnerschaft war, gerade auch als das Kottbusser Tor umgebaut wurde, dass das als Umfahrungsstrecke genutzt wurde und dort teilweise mit erheblichen Geschwindigkeiten gefahren wurde, nennen wir es ruhig Raserei, und dieses Durchrasen durch das Fraenkelufer wird in Zukunft durch die Umgestaltung, die wir ganz gezielt an einzelnen Bereichen vornehmen, unterbunden, so dass wir da auf eine Verlangsamung des Verkehrs, in dem Fall wirklich auch mal baulich, organisieren k\u00f6nnen. Das sind Forderungen, um mal die beiden zu nennen, von den Anwohnerinnen und Anwohnern, die wir aufgenommen haben.\u00a0Frau J\u00f6sting: Herr Panhoff, da die Protokolle ja von Ihnen abgesegnet sind, was jetzt da oben auf Kritik st\u00f6\u00dft, von mir jetzt erstmal gar nicht, weil dann nehme ich doch an, und das w\u00e4re meine Frage, dass das, was in den Protokollen steht, dann auch eingehalten wird. Dazu w\u00fcrde geh\u00f6ren, keine Sitzgelegenheiten am Ufer. das war n\u00e4mlich zugesagt vom Bezirksamt. und dazu geh\u00f6rt auch eine Vorlage an die BVV, die \u00fcbrigens bereits zur Februar-Sitzung vorliegen sollte, laut Protokoll.\u00a0Herr Panhoff: Frau J\u00f6sting, Sie wissen glaube ich schon sehr genau, dass es bei den Protokollen darum geht, die Richtigkeit des Protokolls festzustellen. Dinge, die dort stehen, m\u00fcssen nicht zwangsl\u00e4ufig alle so umgesetzt werden. Das ist. (Zwischenrufe) weil da m\u00fcssen wir schon. m\u00fcssen wir schon auch unterscheiden zwischen der Protokollkontrolle, ob das Protokoll den Verlauf einer Versammlung richtig wiedergegeben hat bzw. oder was dann eben auch daraus erfolgt.So. jetzt habe ich. \u00a0Frau J\u00f6sting: Gibt es. Herr M\u00fcller bitte.\u00a0Herr M\u00fcller: Davon ausgehend, dass in den Protokollen festgehalten wird, wer welche Zusagen gemacht hat, frage ich jetzt das Bezirksamt, wer die Zusage gemacht hat, dass keine Sitzgelegenheiten dort aufgestellt werden.\u00a0Herr Panhoff: Also es gab eine Diskussion um die Sitzgelegenheiten, wo wir gesagt haben, wir haben nicht vor, massiv Sitzgelegenheiten dort einzurichten. Das ist richtig. Es ist aber auch so, dass, wenn eine Diskussion stattgefunden hat, also. wirklich, wenn wir uns im Planungsprozess befinden, Herr M\u00fcller, Sie waren ja am Rande auch mal so halb dabei. also. wenn wir eine Diskussion f\u00fchren \u00fcber z. B. diese Sitzgelegenheiten. auch eine Aussage getroffen wird, darauf vielleicht zu verzichten, wir aber dann im Fortgang der Debatte von der Behindertenbeauftragten die dringende Empfehlung bekommen, dass dort wenigstens einzelne Sitzgelegenheiten geschaffen werden, dass mobilit\u00e4tseingeschr\u00e4nkte Menschen, dass \u00e4ltere Menschen, die vielleicht auch nicht mehr so gut bei Fu\u00df sind, dass vielleicht auch Eltern, die mit dem Kind unterwegs sind und das mal aus dem Wagen nehmen wollen, eine M\u00f6glichkeit haben, sich hinzusetzen. dann sind das doch Planungsbelange, die Sie aufnehmen m\u00fcssen, da k\u00f6nnen Sie sich doch nicht darauf beziehen, dass in einem Protokoll einer vergangenen Veranstaltung mal eine andere Aussage getroffen wurde. Dann kann man eine Planung ja \u00fcberhaupt nicht mehr als Prozess organisieren, sondern dann haben Sie praktisch nur noch, ich wei\u00df jetzt gar nicht, wie ich das ausdr\u00fccken soll, Protokollfetischismus.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1585-IV"}}]}