{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Personalabbau vs. Personalbedarf und Begr\u00fcndungen des Bezirkes\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie ist der aktuelle Umsetzungsstand des Personalabbaus entsprechend der Vorgaben zum VZ\u00c4-abbau des Senates?\u00a0Welcher Personalbedarf wurde im Rat der B\u00fcrgermeister und gegen\u00fcber dem Senat von Seiten des Bezirkes mit welchen Begr\u00fcndungen angemeldet?\u00a0In welchen Abteilungen des Bezirksamtes gibt es ein \u00dcberangebot an nicht abtretbaren oder umschulbaren Personalstellen in welcher H\u00f6he?\u00a0Nachfragen:\u00a0In welchen Bereichen herrscht mit welchen Begr\u00fcndungen nach Meinung des Bezirksamtes der dringendste Bedarf an Personalstellen?\u00a0Welches weitere Vorgehen empfiehlt das Bezirksamt, um die vom Rat der B\u00fcrgermeister f\u00fcr die 12 Berliner Bezirke geforderten 1234 Personalstellen zu erhalten?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Finanzen, Facility Management, Kultur und Weiterbildung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 25.02.15Bezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2300\u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0\u00a01. Wie ist der aktuelle Umsetzungsstand des Personalabbaus entsprechend der Vorgaben zum VZ\u00c4-abbau des Senates?\u00a0Zum Stichtag 01.01.2015 bestand noch ein Abbaubedarf in H\u00f6he von ca. 35 Vollzeit\u00e4quivalenten (VZ\u00c4). Dies ist allerdings nur eine Momentaufnahme, da hierbei befristete und unbefristete Sonderprogramme des Senates zu ber\u00fccksichtigen waren (z. B. 7,54 VZ\u00c4 f\u00fcr Beschleunigung von Baugenehmigungen im Wohnungsbau, 1,5 VZ\u00c4 f\u00fcr Transferkostensteuerung im Sozialbereich). Insbesondere die Nichtanrechnung der Weiterbesch\u00e4ftigung von ehemaligen Auszubildenden, welche bis zum 31.12.2017 bei der Ermittlung der VZ\u00c4 nicht ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen, hatte eine (rechnerische) Minderung des VZ\u00c4-Bestandes um 18 VZ\u00c4 zur Folge. Ohne die beschriebenen Sondersachverhalte g\u00e4be es eine leichte \u00dcberschreitung gegen\u00fcber der vereinbarten Zielzahl.\u00a02. Welcher Personalbedarf wurde im Rat der B\u00fcrgermeister und gegen\u00fcber dem Senat von Seiten des Bezirkes mit welchen Begr\u00fcndungen angemeldet?\u00a0Durch den Bezirk wurde gegen\u00fcber dem Rat der B\u00fcrgermeister ein Bedarf von ca. 107 VZ\u00c4 angemeldet. Ein Gro\u00dfteil (knapp 95 VZ\u00c4) ergibt sich aus Mengensteigerungen, der sich abh\u00e4ngig vom meldenden Bereich unterschiedlich begr\u00fcndet. Vielfach ergibt sich die Steigerung aus der wachsenden Bev\u00f6lkerung insbesondere in Kombination mit der steigenden Zahl an Fl\u00fcchtlingen.\u00a0Beispiele f\u00fcr die Mengensteigerung w\u00e4ren:steigende Geburtenrate f\u00fchrt unter anderem zu mehr Antr\u00e4gen auf Elterngeldf\u00fcr die steigende Zahl von Fl\u00fcchtlingsfamilien ist unter anderem ein erh\u00f6hter Bedarf an sozialarbeiterischen T\u00e4tigkeiten, Sprachf\u00f6rderung oder F\u00f6rderunterricht n\u00f6tigerh\u00f6hte Bauaktivit\u00e4ten (\u00f6ffentlich und privat)\u00a0\u00a0\u00a03. In welchen Abteilungen des Bezirksamtes gibt es ein \u00dcberangebot an nicht abtretbaren oder umschulbaren Personalstellen in welcher H\u00f6he?\u00a0Sofern mit dieser Frage impliziert wird, dass in manchen Fachbereichen zu viel Personal vorhanden ist, welches, entsprechende Umschulungen vorausgesetzt, in anderen Fachbereichen mit einem erh\u00f6hten Personalbedarf eingesetzt werden kann, ist keine pauschale Aussage m\u00f6glich. Angesichts der Einsparungen der letzten Jahre d\u00fcrfte es nur ein sehr geringes Potential f\u00fcr eine organisatorische Bew\u00e4ltigung von Personalmehrbedarfen geben. Die Zahl der \u00dcberlastungsanzeigen hat in den letzten Jahren zugenommen und ist sicherlich Ausdruck f\u00fcr eine \u00dcberlastung in sehr vielen Bereichen.\u00a0\u00a0Nachfragen:\u00a01. In welchen Bereichen herrscht mit welchen Begr\u00fcndungen nach Meinung des Bezirksamtes der dringendste Bedarf an Personalstellen?\u00a0Im Rahmen der Haushaltsplanung f\u00fcr den Doppelhaushalt 2016/2017 finden Gespr\u00e4che mit den einzelnen Abteilungen statt in denen unter anderem auch die Meldungen von personellen Mehrbedarfen diskutiert werden. Zum gegenw\u00e4rtigen Zeitpunkt kann daher noch keine Aussage zu dieser Frage gemacht werden.\u00a0\u00a02. Welches weitere Vorgehen empfiehlt das Bezirksamt, um die vom Rat der B\u00fcrgermeister f\u00fcr die 12 Berliner Bezirke geforderten 1234 Personalstellen zu erhalten?\u00a0Um die geforderten Mehrbedarfe zu erhalten, muss eine sachliche Diskussion mit den handelnden Personen im Senat erfolgen. Hierbei m\u00fcssen die Bezirke geschlossen agieren, um ihr Grundanliegen, einer bezogen auf die wahrzunehmenden Aufgaben angemessenen Personalausstattung, zu zeigen. F\u00fcr neue zus\u00e4tzliche Aufgaben ist, vor deren \u00dcbernahme, eine personelle und finanzielle Kompensation abzukl\u00e4ren. Hierf\u00fcr und auch f\u00fcr Mehrbedarfe aufgrund von Mengensteigerungen sind mit den anderen Bezirken und den Senatsverwaltungen passende Modelle zur Ermittlung des Bedarfes zu entwickeln und zu vereinbaren - eine Erhebungsmethode als alleiniges Modell w\u00e4re abzulehnen.\u00a0Nachfolgend M\u00f6glichkeiten bestehen aus personalwirtschaftlicher Sicht um die personelle und finanzielle Situation nachhaltig zu verbessern (ohne Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit):Entwicklung/Abstimmung\u00a0 von Personalbedarfsmodellen (Mindestausstattung)aktive Teilnahme an berlinweiten Arbeitsgruppen zum Themenkomplex wachsende StadtAbschluss von Zielvereinbarungen zwischen dem Bezirk/den Bezirken und dem Senat/den Senatsverwaltungen - neben Qualit\u00e4tskriterien muss auch die erforderliche Ausstattung in Abh\u00e4ngigkeit von den bearbeiteten Mengen Thema sein\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1556-IV"}}]}