{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Wie weiter mit der Stadtteil- und Senior*innen-arbeit am Platz der Vereinten Nationen?\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1576-IV", "ausschuss": "", "address": ["Schreinerstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:Was hat das Bezirksamt seit dem BVV-Beschluss im Dezember 2013 getan, um am Platz der Vereinten Nationen ein Angebot der Stadtteil- und Senior*innen-arbeit einzurichten?Wo wird es am Platz der Vereinten Nationen zuk\u00fcnftig Angebote der Stadtteil- und Senior*innen-arbeit geben?Werden die Angebote der Stadtteil- und Senior*innen-arbeit inklusiv gestaltet sein?\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Mildner-Spindler\u00a0Einleitung: Wie weiter mit Stadtteil- und Senior*innen-arbeit in Friedrichshain-West am Platz der Vereinten Nationen ist eine Frage, die sich seit dem BVV-Beschluss vom Dezember 2013 kein Stadtteil und Seniorenzentrum am Platz der Vereinten Nationen einzurichten, viele B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger immer wieder gestellt haben und was ja auch medial verfolgt worden ist und einer Antwort bedarf und eine Antwort finden soll. Insofern lassen Sie mich antworten.\u00a0zu Frage 1: Das Bezirksamt hat im Januar 2014 die Seniorenvertretung, Mitglieder aus dem Fachausschuss, interessierte Bezirksverordnete eingeladen, um gemeinsam zu beraten, wie weiter nach diesem Beschluss und es gab eine Verst\u00e4ndigung, die in zwei Richtungen ging: Einerseits zu korrigieren, dass in Friedrichshain-Nordost gar keine Senior*innen-arbeit mehr angeboten werden soll, wie das urspr\u00fcnglich vorgesehen war. Das haben wir korrigiert, in dem wir zusammen mit dem Roten Kreuz in der Schreinerstra\u00dfe ein Angebot entwickelt haben, was die fr\u00fcheren Angebote Schreinerstra\u00dfe und Heidenfeldstra\u00dfe ersetzt. Und wir haben uns, das war noch relativ einfach, und wir haben uns angesichts der Situation der noch miteinander verst\u00e4ndigt, wir wollen alles daf\u00fcr tun, dass auch in Friedrichshain-Nordwest, Platz der Vereinten Nationen, zuk\u00fcnftig wieder Stadtteil- und Senior*innen-arbeit angeboten werden soll, da das Angebot in der Palisadenstra\u00dfe seit Sommer 2013 nicht mehr besteht.Im Sommer vergangenen Jahres hat das Bezirksamt ein Interessenbekundungs\u00adverfahren durchgef\u00fchrt, das drei unterschiedliche S\u00e4ulen zum Inhalt hatte, n\u00e4mlich einen Tr\u00e4ger zu finden, der basierend auf eine Zuwendung aus dem Bezirkshaushalt Stadtteil- und Senior*innen-arbeit in Friedrichshain-Nordwest, Platz der Vereinten Nationen, entwickelt und der Tr\u00e4ge sollte dar\u00fcber hinaus in das vom Bezirksamt akquirierte Bundesprogramm Anlaufstelle f\u00fcr \u00c4ltere einsteigen und in das Landesprogramm F\u00f6rderung von Engagement in der Nachbarschaft, drei Finanzierungss\u00e4ulen f\u00fcr das Angebot von Stadtteil- und Senior*innenarbeit rund um den Platz der Vereinten Nationen.Im Ergebnis des Interessenbekundungsverfahrens haben wir die Volkssolidarit\u00e4t Berlin ausgew\u00e4hlt als Zuwendungsempf\u00e4nger des Bezirks, dieses umzusetzen. Damit hat die Volkssolidarit\u00e4t im Herbst vergangenen Jahres begonnen und zuvorderst basierend auf der Finanzierung F\u00f6rderung ehrenamtlichen Engagements in der Nachbarschaft Kontakte zu vorhandenen Einrichtungen gekn\u00fcpft, danach gesucht, bereits bestehende Gruppen in der Betreuung der Volkssolidarit\u00e4t an anderer Stelle unterzubringen und es war der Auftrag mit der Auswahl an die Volkssolidarit\u00e4t verbunden, in Friedrichshain-Nordwest R\u00e4ume zu finden, wo zuk\u00fcnftig das Angebot entwickelt werden kann. \u00a0zu Frage 2: Was bis heute fehlt und damit m\u00fcssen wir uns auseinandersetzen, ist eine r\u00e4umliche Alternative zu den nicht mehr zur Verf\u00fcgung stehenden R\u00e4umen am Platz der Vereinten Nationen. Und wir m\u00fcssen uns damit auseinandersetzen, dass das noch eine ganze Weile so bleiben wird. Jeder, der Friedrichshain kennt, wei\u00df, dass R\u00e4ume, so was zu entwickeln, dort nicht zur Verf\u00fcgung stehen. Jeder, der Friedrichshain kennt und das wei\u00df und sich dennoch dagegen entschieden hat, am Platz der Vereinten Nationen ein solches Angebot zu entwickeln, musste in Kauf nehmen und riskieren, dass ein solches r\u00e4umliches Angebot nicht zur Verf\u00fcgung stehen wird. Ich habe im vergangenen Jahr und auch dieses Jahr wieder mit unterschiedlichen Investoren dar\u00fcber gesprochen, wo in der Perspektive, alles noch nicht realisiert, ein Ankn\u00fcpfungspunkt gefunden werden kann, ein Stadtteil- und Senior*innen-Zentrum in der Begegnungsst\u00e4tte in der N\u00e4he des Platzes der Vereinten Nationen zu entwickeln. Wir sehen da Ankn\u00fcpfungspunkte am Wohnungsbauprogramm, wir sehen da Ankn\u00fcpfungspunkte im Hinblick auf die Perspektive von R\u00e4umlichkeiten, die die GSE vom Land Berlin im Rahmen des Atelierprogramms \u00fcbernommen hat, aber das ist alles noch nicht spruchreif und wir m\u00fcssen davon ausgehen, dass es f\u00fcr die n\u00e4chsten zwei bis drei Jahre eine solche \u00d6rtlichkeit nicht geben wird. Insofern haben wir uns mit der Volkssolidarit\u00e4t dar\u00fcber verst\u00e4ndigt, aus der Not eine Tugend zu machen und das im letzten Jahr praktizierte Verfahren, n\u00e4mlich dezentral Angebote zu machen, zuvorderst erst einmal zum Organisationsprinzip zu machen. Die Volkssolidarit\u00e4t wird eine kleine Anlaufstelle schaffen und mithilfe der Mittel, die wir ihnen zur Verf\u00fcgung stellen, dezentral in anderen Einrichtungen Angebote der Stadtteil- und Senior*innen-arbeit machen, bestehende Gruppen im Bereich Sport, im Bereich Kultur weiterf\u00fchren und sogleich Ansprechpartner sein, Neues gemeinsam zu entwickeln. Mit einem Zeithorizont von zwei bis drei Jahren, den es zu \u00fcberbr\u00fccken gilt, weil nicht vor 2017/2018 wird es in Friedrichshain-West ggf. ein solches Angebot geben. \u00a0zu Frage 3: Selbstverst\u00e4ndlich gehen wir davon aus, dass die Angebote der Stadtteil- und Senior*innen-arbeit inklusiv gestaltet werden, werden m\u00fcssen. Es war Gegenstand der Ausschreibung im vergangenen Jahr, dass ein Angebot zu entwickeln ist, was unseren konzeptionellen Ans\u00e4tzen f\u00fcr Stadtteil- und Senior*innen-arbeit entspricht, n\u00e4mlich nachbarschaftlich orientiert zu sein, interkulturell ge\u00f6ffnet zu sein, intergenerativ und selbstverst\u00e4ndlich auch inklusiv zu sein. Das ist ein Prinzip, was wir versuchen in allen unseren Einrichtungen zu leben, entsprechend den M\u00f6glichkeiten, die diese Einrichtungen baulich mit sich bringen, aber dort, wo wir Neues beginnen, ist es selbstverst\u00e4ndlich von vornherein der Ansatz. Dankesch\u00f6n.\u00a0Herr Weeger: Ich frage nach, ob denn das von Ihnen angesprochene Zentrum, dass dann leider nicht kam, in Ihren Pl\u00e4nen ausfinanziert war, sowohl f\u00fcr die Einrichtungen als auch f\u00fcr den Betrieb und wo denn diese dezentralen Angebote jetzt stattfinden?\u00a0zu Nachfrage 1: Wir haben der BVV im Herbst 2013 ein ausfinanziertes Projekt vorgelegt. Da sind wir unterschiedlicher Meinung. Mit ihrer Bewertung dessen haben sie bewirkt, dass wir dieses Projekt nicht beschreiben k\u00f6nnten. Das wird sich nicht an Verantwortung hinwegreden lassen.\u00a0zu Nachfrage 2: Das findet in verschiedenen R\u00e4umlichkeiten anderer Tr\u00e4ger statt, in R\u00e4umen, die die Volkssolidarit\u00e4t selbst hat, in R\u00e4umen des Kulturamtes, in R\u00e4umen des Familienzentrums, in anderen Seniorenfreizeitst\u00e4tten und wir werden das weiter ausbauen. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4726201, 52.5160233]}}]}