{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Bezirklicher Klimaschutzrat\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Hat der bezirkliche Klima-Rat, zu dessen Einrichtung die BVV das Bezirksamt im Jahre 2010 aufgefordert hatte, nach seiner konstituierenden Sitzung am 19. November 2013, wie in der Pressemitteilung vom 12. November 2013 angek\u00fcndigt, zweimal j\u00e4hrlich getagt?\u00a0Hat der bezirkliche Klima-Rat, wie in der Pressemitteilung vom 12. November 2013 angek\u00fcndigt, die Beratung des Bezirksamtes bei aktuellen und zuk\u00fcnftigen Klimaschutzaktivit\u00e4ten, wie der Fortschreibung des Klimaschutzberichtes und der Entwicklung eines Klimaschutzkonzeptes, \u00fcbernommen?\u00a0Mangelt es dem Bezirksamt an Respekt vor den Beschl\u00fcssen der BVV oder vor den Herausforderungen des Klimaschutzes?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 24.06.15Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Hat der bezirkliche Klima-Rat, zu dessen Einrichtung die BVV das Bezirksamt im Jahre 2010 aufgefordert hatte, nach seiner konstituierenden Sitzung am 19. November 2013, wie in der Pressemitteilung vom 12. November 2013 angek\u00fcndigt, zweimal j\u00e4hrlich getagt?\u00a0Nein. Die Klimaschutzbeauftragte hat ihrer Aufgabenstellung entsprechend die Konstituierung des bezirklichen Klimarats organisiert und den Klimaschutzbericht verfasst. Seit Oktober 2014 ist sie nicht im Dienst. Ihr Aufgabengebiet ruht seither. Derzeit wird gepr\u00fcft, inwieweit das Aufgabengebiet \u00bbKlimaschutz\u00ab bezirksamtsseitig weiter gef\u00fchrt werden kann.\u00a02. Hat der bezirkliche Klima-Rat, wie in der Pressemitteilung vom 12. November 2013 angek\u00fcndigt, die Beratung des Bezirksamtes bei aktuellen und zuk\u00fcnftigen Klimaschutzaktivit\u00e4ten, wie der Fortschreibung des Klimaschutzberichtes und der Entwicklung eines Klimaschutzkonzeptes, \u00fcbernommen?\u00a0Nein. Siehe Antwort zu 1.\u00a03. Mangelt es dem Bezirksamt an Respekt vor den Beschl\u00fcssen der BVV oder vor den Herausforderungen des Klimaschutzes?\u00a0Nein. Das Aufgabengebiet \u00bbKlimaschutz\u00ab ist keine gesetzliche Pflichtaufgabe des Bezirksamtes. Es kann bei dem von der BVV genannten fachlichen Arbeitsspektrum nicht \u00bbnebenher\u00ab von \u00bbBestandspersonal\u00ab, das durch die K\u00fcrzungen der letzten Jahre ausged\u00fcnnt ist und nunmehr schon bei der Erf\u00fcllung von Pflichtaufgaben an die Belastungsgrenze gelangt, geleistet werden.\u00a0Das Bezirksamt h\u00e4lt das Thema \u00bbKlimaschutz\u00ab f\u00fcr eine wichtige politische Aufgabe. Es ist daher trotz der genannten Umst\u00e4nde und schwieriger haushaltspolitischer Rahmenbedingungen dem Ersuchen der BVV nachgekommen. Es wurde eine Diplomingenieurin f\u00fcr Umweltschutztechnik (Entgeltgruppe E 11 TV-L) eingestellt. Dies ist keineswegs selbstverst\u00e4ndlich. Nicht in jedem Bezirksamt gibt es eine/einen Klimaschutzbeauftragte/n. Eine fachliche Vertretung gibt es aus den dargelegten Gr\u00fcnden nicht.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1770-IV"}}]}