{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4416587, 52.5239496]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Landsberger Allee", "48"], "title": "Standorte f\u00fcr muslimische Bestattungsst\u00e4tten\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0H\u00e4lt das Bezirksamt es f\u00fcr m\u00f6glich auch im innerst\u00e4dtischen Bereich Begr\u00e4bnisst\u00e4tten f\u00fcr Angeh\u00f6rige muslimischen Glaubens zu haben?Sind Kirchhofsverwaltungen (Gemeinden) an den Bezirk mit Umnutzungsw\u00fcnschen von Kirchh\u00f6fen bzw. Teilen davon an den Bezirk herangetreten?Wo im Bezirk k\u00f6nnte sich das Bezirksamt die Errichtung muslimischer Begr\u00e4bnisst\u00e4tten vorstellen? \u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 04.06.2014Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. H\u00e4lt das Bezirksamt es f\u00fcr m\u00f6glich auch im innerst\u00e4dtischen Bereich Begr\u00e4bnisst\u00e4tten f\u00fcr Angeh\u00f6rige muslimischen Glaubens zu haben?\u00a0Aus stadtplanerischer Sicht halten wir Begr\u00e4bnisst\u00e4tten f\u00fcr Angeh\u00f6rige des muslimischen Glaubens im innerst\u00e4dtischen Bereich grunds\u00e4tzlich f\u00fcr m\u00f6glich, wobei zus\u00e4tzliche, als die im Friedhofsentwicklungsplan dargestellten Friedhofsfl\u00e4chen, nicht verf\u00fcgbar sind.\u00a02. Sind Kirchhofsverwaltungen (Gemeinden) an den Bezirk mit Umnutzungsw\u00fcnschen von Kirchh\u00f6fen bzw. Teilen davon an den Bezirk herangetreten?\u00a0Ja, gegenw\u00e4rtig wird auf Antrag der Kirchengemeinde die Umwidmung und Umnutzung von Friedhofsfl\u00e4chen f\u00fcr eine an der Landsberger Allee 48 gelegene, ca. 4.300 m\u00b2 Teilfl\u00e4che des Friedhofs Str. Georgen-Parochial II in Wohnbauland gepr\u00fcft.Antr\u00e4ge zur Umnutzung von evangelischen Kirchh\u00f6fen zu Begr\u00e4bnisst\u00e4tten f\u00fcr Angeh\u00f6rige des muslimischen Glaubens sind im Stadtplanungsamt allerdings nicht bekannt.\u00a0Nach R\u00fccksprache mit der Friedhofsverwaltung sind im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg solche Antr\u00e4ge nicht angedacht. Es handelt sich entweder um historische Friedh\u00f6fe oder sie liegen nicht im Umfeld der muslimischen Bev\u00f6lkerungsgruppe. Auch g\u00e4be es besondere Anforderungen f\u00fcr muslimische Bestattungen, die auf den evt. frei werdenden Fl\u00e4chen nicht gegeben sind (z.B. sollten auf den Fl\u00e4chen noch keine christlichen Bestattungen vorgenommen worden sein).\u00a03. Wo im Bezirk k\u00f6nnte sich das Bezirksamt die Errichtung muslimischer Begr\u00e4bnisst\u00e4tten vorstellen?\u00a0Aussagen zu den Standorten der Berliner Begr\u00e4bnisst\u00e4tten trifft der Friedhofsentwicklungsplan, f\u00fcr dessen Fortschreibung die Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt zust\u00e4ndig ist. F\u00fcr den Bezirk Friedrichshain- Kreuzberg sind ausschlie\u00dflich evangelische Friedhofstr\u00e4ger benannt.Im Rahmen der Fortschreibung der R\u00e4umlichen Bereichsentwicklungsplanung Friedrichshain-Kreuzberg, 2005 wurden f\u00fcr Angeh\u00f6rige muslimischen Glaubens keine Begr\u00e4bnisfl\u00e4chen im Bezirk gesondert dargestellt.Angesichts der unzureichenden Ausstattung\u00a0des Bezirks Friedrichshain - Kreuzberg mit Frei- und Gr\u00fcnfl\u00e4chen d\u00fcrfte das Finden einer Fl\u00e4che zur Bestattung Angeh\u00f6riger muslimischen Glaubens nahezu unm\u00f6glich sein, zumal an die\u00a0Beerdigungsst\u00e4tten\u00a0Angeh\u00f6riger muslimischen Glaubens besondere, glaubensbedingte Anforderungen gestellt werden\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans Panhoff\u00a0Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1226-IV"}}]}