{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4388086, 52.5220513]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Pufendorfstra\u00dfe", ""], "title": "Planungen des Tr\u00e4gers GrenzKultur gGmbH zur Inbetriebnahme eines tempor\u00e4ren Standortes in der Palisadenstra\u00dfe\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Sind dem Bezirksamt die aktuellen Planungen des o.a. Tr\u00e4gers bekannt?\u00a0Wenn ja: Unterst\u00fctzt das Bezirksamt diese Planungen vollumf\u00e4nglich?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wenn nein: Welches sind die strittigen Punkte bzw. welche offenen Fragen sind noch zu kl\u00e4ren?\u00a0In welcher Weise unterst\u00fctzt das Bezirksamt den Tr\u00e4ger bei seinem Vorhaben, aus dem tempor\u00e4ren Angebot im Umfeld des Kirchengeb\u00e4udes ein dauerhaftes Angebot in der Kirche zu errichten?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 26.11.2014Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich Ihnen wie folgt:\u00a01. Sind dem Bezirksamt die aktuellen Planungen des o.a. Tr\u00e4gers bekannt?\u00a0Dem FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen ist eine Planung bekannt, nach der der Tr\u00e4ger GrenzKultur ein ehem. Kirchengeb\u00e4ude (St. Pius Kirche) in der Palisadenstra\u00dfe f\u00fcr seine Zwecke nutzen will und daf\u00fcr erg\u00e4nzend dauerhaft bisher eine als \u00f6ffentliche Gr\u00fcnanlage gewidmete angrenzende Erholungsfl\u00e4che f\u00fcr die Kinder- und Jugendarbeit beansprucht (ob es sich hierbei um die aktuelle Planung handelt oder um einen fr\u00fcheren Planungsstand, ist hier nicht bekannt). Ferner ben\u00f6tigt der Tr\u00e4ger nach eigener Aussage tempor\u00e4r weitere Gr\u00fcnfl\u00e4chen w\u00e4hrend der Umbauphase in der Kirche als Betriebsst\u00e4tte. Hierf\u00fcr scheinen ihm entweder der ehem. Sportplatz an der Pufendorfstra\u00dfe (heute \u00f6ffentl. Gr\u00fcnanlage mit Schulsportnutzungsanteil) oder die \u00f6ffentl. Gr\u00fcnanlage an der Friedenstra\u00dfe 47-52 einschl. des dazugeh\u00f6span>rigen Kinderspielplatzes geeignet zu sein.\u00a02. Wenn ja: Unterst\u00fctzt das Bezirksamt diese Planungen vollumf\u00e4nglich?\u00a0Aus Sicht des FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen ist eine vollumf\u00e4ngliche Unterst\u00fctzung nicht m\u00f6glich.Die Kinder- und Jugendarbeit sollte sich auf das Kirchengeb\u00e4ude und das dazugeh\u00f6rige Kirchengrundst\u00fcck beschr\u00e4nken. Die dauerhafte Mitnutzung einer angrenzenden \u00f6ffentlichen Gr\u00fcnanlage ist hingegen nach M\u00f6glichkeit zu vermeiden. Hierzu konnte der Tr\u00e4ger einen konkreten Bedarf auch noch gar nicht benennen, so dass eine inhaltliche Pr\u00fcfung bisher nicht m\u00f6glich war (Abstand zur Nachbarwohnbebauung, Gef\u00e4hrdung des Baumbestandes in der Gr\u00fcnanlage,...). Eine pauschale Zustimmung lehnt der FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen ab. Abgelehnt wird auch die Inanspruchnahme eines in der Gr\u00fcnanlage befindlichen \u00f6ffentlichen Kinderspielplatzes, der dann entfallen m\u00fcsste. Zur vom Tr\u00e4ger beanspruchten \"\u00f6ffentlichen\" Fl\u00e4che geh\u00f6rt im \u00dcbrigen auch ein unter Zwangsverwaltung der WBF/WBM stehendes Privatgrundst\u00fcck, \u00fcber dessen Nutzung nur die zust\u00e4ndige Verwaltung Auskunft geben kann.Bef\u00fcrwortet wird hingegen die temp. Nutzung des ehem. Sportplatzes an der Pufendorfstra\u00dfe (heute \u00f6ffentl. Gr\u00fcnanlage mit Schulsportnutzungsanteil). Diese Fl\u00e4che ist baumfrei und verf\u00fcgt \u00fcber eine alte Kunststoffoberfl\u00e4che, der ohne weiteres f\u00fcr Zeltaufbauten, Fahrzeuge und Container genutzt werden kann. Allerdings wird aktuell eine Teilfl\u00e4che dieses Grundst\u00fcckes f\u00fcr den Schulsport genutzt und in unbestimmter Zeit soll der Platz zus\u00e4tzlich einen Schulneubau aus Containern aufnehmen.\u00a0Wenn nein: Welches sind die strittigen Punkte bzw. welche offenen Fragen sind noch zu kl\u00e4ren?\u00a0entf\u00e4llt\u00a03. In welcher Weise unterst\u00fctzt das Bezirksamt den Tr\u00e4ger bei seinem Vorhaben, aus dem tempor\u00e4ren Angebot im Umfeld des Kirchengeb\u00e4udes ein dauerhaftes Angebot in der Kirche zu errichten?\u00a0Nach Kenntnislage des FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen existiert noch gar kein tempor\u00e4res Angebot im Umfeld des Kirchengeb\u00e4udes. Falls mit der Frage auf ein k\u00fcnftiges tempor\u00e4res Angebot Bezug genommen wird, so wird auf die Ausf\u00fchrungen zu Frage 2 verwiesen.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1440-IV"}}]}