{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Lange Tafel in Friedrichshain\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1403-IV", "ausschuss": "", "address": ["Warschauer Br\u00fccke", ""], "text": "\n\n\n\n\nBezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat-Stellvertretender Bezirksb\u00fcrgermeister-\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Wann wurde ein Antrag auf Durchf\u00fchrung einer langen Tafel auf der Warschauer Br\u00fccke gestellt?\u00a0Dem Ordnungsamt lag bzw. liegt kein Antrag auf Nutzung der Warschauer Br\u00fccke f\u00fcr eine lange Tafel vor.\u00a0Soweit sich die Anfrage auf eine f\u00fcr 1.12.2013 geplante Veranstaltung \"Erstes Berliner Flashmeal\" auf dem Gehweg der Oberbaumbr\u00fccke bezieht, ist festzustellen, dass f\u00fcr diese Veranstaltung zu keinem Zeitpunkt ein Antrag vorlag. \u00a0\u00a0Aus welchem Grund wurde die Durchf\u00fchrung einer langen Tafel verboten?\u00a0Das Ordnungsamt erhielt von der Polizei Kenntnis \u00fcber diese Veranstaltung, nachdem sie in der Berliner Zeitung vom 20.11.2013 angek\u00fcndigt worden war. \u00a0Die Ank\u00fcndigungen und Teilnahmeaufrufe waren damals derart eindeutig und konkret, dass aus Gr\u00fcnden der \u00f6ffentlichen Sicherheit und Ordnung eine Pr\u00fcfung von Amts wegen erforderlich wurde. \u00a0Da es in der K\u00fcrze der Zeit kein Genehmigungsverfahren mehr geben konnte, wurde die Durchf\u00fchrung der Veranstaltung daher mit Bescheid vom 28.11.2013 f\u00f6rmlich untersagt. \u00a0\u00a0Warum wurde den Initiatoren nicht ein alternativer Standort in Friedrichshain angeboten?\u00a0Ein direkter Kontakt ist aufgrund der K\u00fcrze der Zeit nicht zu Stande gekommen. \u00a0Somit konnten auch keine Alternativstandorte, wie z.B. die Gr\u00fcnanlage an der East Side Gallery, gepr\u00fcft werden.\u00a0\u00a0Nachfragen:\u00a0Was wird das Bezirksamt unternehmen um in Zukunft den Kiezbewohnern in Friedrichshain eine lange Tafel zu erm\u00f6glichen?\u00a0Die \"Lange Tafel 2014 - 25 Jahre Begegnung zwischen Ost und West\" wurde am 13.9.2014 unter Beteiligung weiterer Stellen, insbesondere des Stra\u00dfen- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamtes, genehmigt. \u00a0Sie findet auf der Gr\u00fcnanlage an der East Side Gallery statt. \u00a0Solche und \u00e4hnliche Veranstaltungen mit Kiezbezug und ohne kommerziellen Hintergrund sind grunds\u00e4tzlich genehmigungsf\u00e4hig. \u00a0Eine Ablehnung kommt i. d. R. nur in Betracht, wenn Antr\u00e4ge zu knapp vor Durchf\u00fchrung der Veranstaltung gestellt werden oder Terminkollisionen mit anderen, bereits zu einem fr\u00fcheren Zeitpunkt genehmigten Veranstaltungen existieren. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers \n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4494097525756, 52.5063613]}}]}