{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4060778, 52.5049348]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Oranienstra\u00dfe", ""], "title": "Umfrage-Ergebnisse zum Radverkehr nicht in der Schublade verschwinden lassen\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Im Herbst 2013 waren \"alle Berlinerinnen und Berliner eingeladen, sich am \u00f6ffentlichen Dialog zu beteiligen\", um kritische Kreuzungs- und Einm\u00fcndungsbereiche auf einem Online-Tool der Senatsverwaltung zu melden. Welche gef\u00e4hrlichen Stra\u00dfen und Kreuzungen aus Friedrichshain-Kreuzberg wurden durch die Radfahrerinnen und Radfahrer in die Top-Listen gevotet?Welche konkreten Schritte haben Bezirk und Senatsverwaltung bisher unternommen, um die kritisieren Zust\u00e4nde zu beheben?Was m\u00fcsste passieren, damit die\u00a0kritisierten Zust\u00e4nde behoben werden k\u00f6nnen?Nachfragen:Auf Platz der drei der Top-Liste ist der Punkt \"Oranienstra\u00dfe ist die Radfahrh\u00f6lle\" gelandet. Welche M\u00f6glichkeiten bestehen prinzipiell, um einen gesch\u00fctzten Bereich f\u00fcr Radfahrerinnen und Radfahrer zu schaffen?Am Heinrichplatz mitten in der Oranienstra\u00dfe befinden sich rund um die Ampelanlage auf der Verkehrsinsel Fahrradstreifen, die in der Regel zugeparkt sind. Welche M\u00f6glichkeiten bestehen, um hier hin und wieder Abhilfe zu schaffen?\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Im Herbst 2013 waren \"alle Berlinerinnen und Berliner eingeladen, sich am \u00f6ffentlichen Dialog zu beteiligen\", um kritische Kreuzungs- und Einm\u00fcndungsbereiche auf einem Online-Tool der Senatsverwaltung zu melden. Welche gef\u00e4hrlichen Stra\u00dfen und Kreuzungen aus Friedrichshain-Kreuzberg wurden durch die Radfahrerinnen und Radfahrer in die Top-Listen gevotet?\u00a0Nach R\u00fccksprache mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt l\u00e4uft die Auswertung des Online-Dialoges noch. Die Rohdaten m\u00fcssen noch konkret ausgewertet werden, da nicht immer eine direkte Verortung der Meldungen vorgenommen worden ist. Nach Auswertung wird ein Abgleich mit den Unfallschwerpunkten vorgenommen. In der Umfrage wurde ausdr\u00fccklich erw\u00e4hnt, dass die Ergebnisse nicht zwangsl\u00e4ufig zu Handlungen f\u00fchren m\u00fcssen. \u00a0Nach kompletter Auswertung wird von SenStadtUm in Zusammenarbeit mit den Bezirken eine Ma\u00dfnahmenplanung erstellt. Vor Ende dieses Jahres ist nicht mit einem Ergebnis zu rechnen.\u00a0Welche konkreten Schritte haben Bezirk und Senatsverwaltung bisher unternommen, um die kritisieren Zust\u00e4nde zu beheben?\u00a0Siehe Antwort zu 1.\u00a0Was m\u00fcsste passieren, damit die kritisierten Zust\u00e4nde behoben werden k\u00f6nnen?\u00a0Siehe Antwort zu 1.\u00a0Nachfragen:\u00a0Auf Platz der drei der Top-Liste ist der Punkt \"Oranienstra\u00dfe ist die Radfahrh\u00f6lle\" gelandet. Welche M\u00f6glichkeiten bestehen prinzipiell, um einen gesch\u00fctzten Bereich f\u00fcr Radfahrerinnen und Radfahrer zu schaffen?\u00a0Das kann erst nach der Auswertung beantwortet werden. Die Top-Liste hat nur etwas mit der H\u00e4ufigkeit der Eintr\u00e4ge zu tun, aber sagt noch nichts \u00fcber die Qualit\u00e4t der Meldungen.\u00a0Am Heinrichplatz mitten in der Oranienstra\u00dfe befinden sich rund um die Ampelanlage auf der Verkehrsinsel Fahrradstreifen, die in der Regel zugeparkt sind. Welche M\u00f6glichkeiten bestehen, um hier hin und wieder Abhilfe zu schaffen?\u00a0Die Oranienstra\u00dfe ist einschlie\u00dflich des Heinrichplatzes Bestandteil des Step-Verkehr-Netzes.\u00a0Die Pr\u00fcfung und Anordnung von Verkehrsma\u00dfnahmen liegt somit in der Zust\u00e4ndigkeit der VLB.\u00a0Der Bezirk kann lediglich im Rahmen der \u00dcberwachung des Ruhenden Verkehrs,\u00a0am Heinrichplatz Einfluss auf verbotswidriges Parken nehmen.\u00a0Die Kapazit\u00e4ten der Kontrollkr\u00e4fte des Au\u00dfendienstes im ruhenden Verkehr sind jedoch eingeschr\u00e4nkt, solange und soweit andere Schwerpunkte wie insbesondere die Dauerstreife im G\u00f6rlitzer Park Priorit\u00e4t haben. \u00a0Dieser Einsatz bindet an manchen Tagen s\u00e4mtliche zur Verf\u00fcgung stehenden Kapazit\u00e4ten.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1352-IV"}}]}