{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "\"Kreuzberger Mischung\" in der Oranienstra\u00dfe bedroht?\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1173-IV", "ausschuss": "", "address": ["Oranienstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Von Gewerbemieter*innen aus der Kreuzberger Oranienstra\u00dfe sind zunehmend Berichte \u00fcber einen gestiegenen Verdr\u00e4ngungsdruck durch Mieterh\u00f6hungen zu h\u00f6ren, insbesondere die gewerblichen Nutzungen in den H\u00f6fen sollen betroffen sein. Was ist dem Bezirksamt dazu bekannt?\u00a0Trifft es zu, dass in letzter Zeit der Investor Berggruen in der Oranienstra\u00dfe vermehrt H\u00e4user aufgekauft hat?\u00a0Welche M\u00f6glichkeiten hat bzw. sieht das Bezirksamt, um die bestehenden Gewerbemieter*innen vor Verdr\u00e4ngung zu sch\u00fctzen und die sprichw\u00f6rtliche Kreuzberger Mischung aus Gewerbe und Wohnen zu sch\u00fctzen?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 13.05.2014Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Von Gewerbemieter*innen aus der Kreuzberger Oranienstra\u00dfe sind zunehmend Berichte \u00fcber einen gestiegenen Verdr\u00e4ngungsdruck durch Mieterh\u00f6hungen zu h\u00f6ren, insbesondere die gewerblichen Nutzungen in den H\u00f6fen sollen betroffen sein. Was ist dem Bezirksamt dazu bekannt?\u00a0Die \"Kreuzberger\" oder auch \"Berliner Mischung\" ist nicht nur in der Oranienstra\u00dfe bedroht. \u00a0Alteingesessene Gewerbemieter*innen k\u00f6nnen sich in vielen F\u00e4llen die gestiegenen Mieten nicht mehr leisten. \u00a0Insbesondere bei auslaufenden Vertr\u00e4gen bzw. bei Eigent\u00fcmerwechsel wird dies f\u00fcr die Gewerbemieter*innen zum existenziellen Problem. \u00a0Und die Ausgangslage f\u00fcr die Gewerbemieter*innen ist schlecht. \u00a0Es gibt f\u00fcr Gewerbemieten keinen Mietspiegel. Die Gewerbemiete ist frei verhandelbar. \u00a0Die IHK ver\u00f6ffentlicht j\u00e4hrlich einen \"Orientierungsrahmen Gewerbemieten\" und informiert darin \u00fcber die preisliche Entwicklung am Markt. Die letzte Ver\u00f6ffentlichung erfolgte im Jahr 2013.\u00a0An begehrten Standorten, und dazu z\u00e4hlt Friedrichshain-Kreuzberg, sind die Mieten \u00fcberdurchschnittlich gestiegen. Dies betrifft insbesondere Einzelhandelsmieten inklusive Gastronomiefl\u00e4chen. Diese haben sich in den letzten 5 Jahren um rund 28 % erh\u00f6ht. \u00a0Je nach Lage und Gr\u00f6\u00dfe liegen die Ladenmieten zwischen 10 und 350 Euro pro Quartratmeter. \u00a0Die Miete ist f\u00fcr kleine Einzelhandelsunternehmen mit dem Focus der \"\u00f6rtlichen Versorgung\" nicht erschwinglich und auch f\u00fcr Gastronomiebetriebe oft eine Herausforderung.\u00a0Auch die Mieten f\u00fcr B\u00fcro, Praxis und Dienstleistung sind leicht steigend. \u00a0Ursache hierf\u00fcr ist eine seit Jahren steigende Nachfrage. Wobei der Focus auf die Bezirke Mitte und Friedrichshain-Kreuzberg gerichtet ist. \u00a0\u00a0Trifft es zu, dass in letzter Zeit der Investor Berggruen in der Oranienstra\u00dfe vermehrt H\u00e4user aufgekauft hat?\u00a0Hierzu liegen keine Informationen vor. \u00a0Auf dem Immobilienportal der Berggruenholding stehen zurzeit zwei Gewerbeh\u00f6fe:o\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Oranienstr. 25, 10999 Berlino\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Oranienstr. 185, 10999 Berlin(http://www.berggruenholdings.de) \u00a0\u00a0Welche M\u00f6glichkeiten hat bzw. sieht das Bezirksamt, um die bestehenden Gewerbemieter*innen vor Verdr\u00e4ngung zu sch\u00fctzen und die sprichw\u00f6rtliche Kreuzberger Mischung aus Gewerbe und Wohnen zu sch\u00fctzen?\u00a0Dass die Berliner Mischung erhaltenswert ist, wurde bereits im Stadtentwicklungsplan Industrie und Gewerbe 2011 festgestellt. \u00a0Darin hei\u00dft es:\u00a0\"Die f\u00fcr Berlin typischen Gewerbeh\u00f6fe in der engen Mischung mit Wohnen sind insbesondere in Friedrichshain-Kreuzberg sehr ausgepr\u00e4gt.\"\u00a0In ihrer Summe sind die Standorte von gesamtst\u00e4dtischer Bedeutung und sollen so weit wie m\u00f6glich gesichert werden.\u00a0Da es sich um \"eingestreute\" Standorte handelt, ist es kaum m\u00f6glich diese planungsrechtlich zu sichern.\u00a0Ein gro\u00dfer Anbieter von Gewerbefl\u00e4chen ist die Gewerbesiedlungs-Gesellschaft mbH (GSG.) \u00a0Sie betreibt im Ortsteil Kreuzberg 20 Gewerbeh\u00f6fe -\u00a0 4 davon in der Oranienstra\u00dfe.\u00a0Auf Nachfrage hat sie uns folgendes mitgeteilt:\u00a0\"Die GSG hat alleine schon aufgrund ihrer Historie ein Interesse, die Kreuzberger Mischung zu erhalten, versteht sie sich doch seit fast 50 Jahren als Partner des Mittelstandes und auch als Partner des Bezirkes Kreuzberg-Friedrichshain. \u00a0Unsere Bestrebungen fokussieren sich dabei nicht nur auf die Mischung Wohnen / Gewerbe sondern auch auf die Zusammensetzung der unterschiedlichen Gewerbemieter. Der Markt und die Nachfrage nach Mietfl\u00e4chen haben sich in Kreuzberg deutlich ver\u00e4ndert. \u00a0Die GSG ist in ihrem Managementansatz bem\u00fcht, von steigenden Marktmieten zu profitieren, ohne dabei die bestehende Mieterstruktur wesentlich zu ver\u00e4ndern. Dies wird von uns auch umgesetzt. \u00a0So wurde eine Vielzahl von Mietvertr\u00e4gen - insbesondere in der Oranienstra\u00dfe - mit den bestehenden Mietern verl\u00e4ngert (z.B. Central Music in der Oranienstra\u00dfe 188 als etablierter Plattenladen, der auch weiterhin zu Mieten unterhalb des momentanen Marktniveaus am Standort bleiben wird). \u00a0Es gibt aktuell keine Pl\u00e4ne f\u00fcr eine Umwandlung von Gewerbe- in Wohneinheiten unsererseits in der Oranienstra\u00dfe.\"\u00a0Die bezirkliche Wirtschaftsf\u00f6rderung setzt sich seit Jahren f\u00fcr den Erhalt der wirtschaftlichen Vielfalt ein. \u00a0Dazu geh\u00f6ren neben Gewerbeh\u00f6fen auch Gewerbeeinheiten.\u00a0Der Gewerbebestand im Sinne eines f\u00fcr die Anwohner*innen attraktiven und ausgewogenen Branchenmixes entwickelt sich in angesagten Lagen in Friedrichshain-Kreuzberg seit Jahren schleichend in Richtung \"Monostrukturen\".\u00a0Die Gr\u00fcnde hierf\u00fcr sind vielf\u00e4ltig. \u00a0Das von der Wirtschaftsf\u00f6rderung initiierte Projekt lokal.leben besch\u00e4ftigte sich seit \u00fcber zwei Jahren mit dieser Problematik. \u00a0Im April fand zum Abschluss des Projektes ein berlinweiter Erfahrungsaustausch im Berliner Rathaus statt.\u00a0Da es bisher kaum rechtliche M\u00f6glichkeiten gibt, die Gewerbestruktur nachhaltig zu beeinflussen, sind die Eigent\u00fcmer*innen Schl\u00fcsselakteure. \u00a0Ein zentraler Ansatzpunkt des Projektes war es, das Bewusstsein f\u00fcr die Vorteile von quartiersvertr\u00e4glichen Gewerbeansiedlungen auf Seiten der Eigent\u00fcmer bzw. Vermieter st\u00e4rker zu entwickeln.\u00a0Die Wirtschaftsf\u00f6rderung wird sich auch weiterhin daf\u00fcr einsetzen die bestehenden Gewerbemieter*innen vor Verdr\u00e4ngung zu sch\u00fctzen und die sprichw\u00f6rtliche Kreuzberger Mischung aus Gewerbe und Wohnen zu sch\u00fctzen. \u00a0Solange es hierf\u00fcr keine ausreichenden rechtlichen Rahmenbedingungen gibt werden Projekte unterst\u00fctzt bzw. einzelfallbezogen das Vorgehen im Zusammenspiel mit den Akteuren und Netzwerkpartnern entschieden.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers \u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4060778, 52.5049348]}}]}