{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Wie weiter mit dem Tiergehege im Viktoria-Park IV\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1570-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie kommt es, dass (unter Verweis auf die Beantwortung der m\u00fcndlichen Anfrage DS/1512/IV) nunmehr die Die Wille gGmbH nunmehr wieder als Tr\u00e4ger f\u00fcr das Tiergehege im Viktoria-Park einspringt, wo doch noch drei Monate zuvor vom Bezirksamt behauptet wurde, diese sei nicht mehr bereit bzw. in der Lage dazu?\u00a0Ist das Bezirksamt zwischenzeitlich an den Tr\u00e4ger des Tiergeheges in der Hasenheide oder an den Betreiber des Kinderbauernhofs im G\u00f6rlitzer-Park proaktiv herangetreten, um zu er\u00f6rtern, ob eine \u00dcbernahme des Tiergeheges im Viktoria-Park durch diese m\u00f6glich w\u00e4re?\u00a0Welche konkreten Ma\u00dfnahmen (Ausschreibung o.a. proaktives Herantreten etc.) hat das Bezirksamt bislang unternommen, um in der Sache weiter zu kommen?\u00a0Nachfrage\u00a0Hat es zwischenzeitlich einen Termin mit dem in der DS/1512/IV genannten Tr\u00e4ger in dieser Sache gegeben?\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 25.02.15Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wie kommt es, dass (unter Verweis auf die Beantwortung der m\u00fcndlichen AnfrageDS/1512/IV) nunmehr die Die Wille gGmbH nunmehr wieder als Tr\u00e4ger f\u00fcr dasTiergehege im Viktoria-Park einspringt, wo doch noch drei Monate zuvor vom Bezirksamtbehauptet wurde, diese sei nicht mehr bereit bzw. in der Lage dazu?\u00a0Die Wille gGmbH hat sich bereit erkl\u00e4rt, zwei Besch\u00e4ftigungsma\u00dfnahmen beim Jobcenter zu beantragen. Eine \u00dcbernahme zu den vom Bezirksamt genannten Bedingungen kam und kommt f\u00fcr die Wille nicht in Frage, eine diesbez\u00fcgliche Ablehnung vom 15.09.2014\u00a0 liegt dem Bezirksamt schriftlich vor. Etwas anderes hat das Bezirksamt auch zu keinem Zeitpunkt behauptet.\u00a02. Ist das Bezirksamt zwischenzeitlich an den Tr\u00e4ger des Tiergeheges in der Hasenheideoder an den Betreiber des Kinderbauernhofs im G\u00f6rlitzer-Park proaktiv herangetreten,um zu er\u00f6rtern, ob eine \u00dcbernahme des Tiergeheges im Viktoria-Park durch diese m\u00f6glich w\u00e4re?\u00a0Beide Tr\u00e4ger haben bereits vor der kurzfristigen Schlie\u00dfung des Geheges im Oktober 2014 erkl\u00e4rt, dass sie nicht bereit sind, das Gehege zu den vom Bezirksamt genannten Konditionen zu \u00fcbernehmen.\u00a03. Welche konkreten Ma\u00dfnahmen (Ausschreibung o.a. proaktives Herantreten etc.) hat das Bezirksamt bislang unternommen, um in der Sache weiter zu kommen?\u00a0Das Bezirksamt hat \u00fcber eine Presseerkl\u00e4rung einen Aufruf ver\u00f6ffentlicht um Interessenten zu erreichen. Bisher hat sich ein Tr\u00e4ger (ebenfalls ein Besch\u00e4ftigungstr\u00e4ger) gemeldet, erste Gespr\u00e4che haben stattgefunden. Weitere Interessenten, wie etwa ein im Oktober angek\u00fcndigter F\u00f6rderverein einer Schule oder auch ein durch Anwohner*innen getragener F\u00f6rderverein haben sich zu keinem Zeitpunkt beim Bezirksamt gemeldet.\u00a0Nachfrage\u00a01. Hat es zwischenzeitlich einen Termin mit dem in der DS/1512/IV genannten Tr\u00e4gerin dieser Sache gegeben?\u00a0Ja, ein erster Termin hat am 13.02.2015 bereits stattgefunden. Am 27.02.2015 findet ein zweiter Gespr\u00e4chstermin statt. Der Tr\u00e4ger pr\u00fcft derzeit, ob er die Aufgabe zu den vom Bezirksamt geforderten Konditionen \u00fcbernehmen kann.\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}