{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Abwanderung aufgrund steigender Gewerbemieten\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie sch\u00e4tzt das Bezirksamt die Situation f\u00fcr Tr\u00e4ger unterschiedlicher \u00f6ffentlicher Aufgaben im Bezirk angesichts steigender Gewerbemieten ein?\u00a0Welche wichtigen Tr\u00e4ger \u00f6ffentlicher Aufgaben oder wichtigen Projekte im Bezirk sind aufgrund steigender Mieten in den letzten Jahren aus dem Bezirk abgewandert bzw. mussten ihren Standort im Bezirk aufgeben?\u00a0Von wievielen KiTas/Kinderg\u00e4rten ist bekannt, dass sie aufgrund steigender Gewerbemieten Probleme bekommen an ihrem Standort zu verbleiben?\u00a0Nachfrage:\u00a0Bei welchen \u00f6ffentlichen Aufgaben des Bezirkes gibt es Probleme f\u00fcr diese ben\u00f6tigte bezahlbare Geb\u00e4ude zu finden?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und Sport\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Wie sch\u00e4tzt das Bezirksamt die Situation f\u00fcr Tr\u00e4ger unterschiedlicher \u00f6ffentlicher Aufgaben im Bezirk angesichts steigender Gewerbemieten ein?\u00a0Gewerbemieten werden durch die jeweiligen Standortbedingungen, die Ausstattungsmerkmale des Mietobjektes und durch Angebot und Nachfrage bestimmt. In den letzten Jahren ist nicht nur die Nachfrage nach Wohnungen, sondern auch die Nachfrage nach Gewerbemieten stetig gestiegen. Dies betrifft insbesondere die Innenstadtlagen, wozu auch Friedrichshain-Kreuzberg z\u00e4hlt.\u00a0Grunds\u00e4tzlich spricht dies f\u00fcr die Attraktivit\u00e4t des Standortes, hat aber letztendlich jedoch auch negative Auswirkungen und f\u00fchrt aufgrund der steigenden Mieten zu Verdr\u00e4ngungsprozessen.\u00a0Auch das Bezirksamt ist an einer gesunden Mischung und den Erhalt kiezbezogener Angebote interessiert und verfolgt die Entwicklung kritisch.\u00a0Leider sind die M\u00f6glichkeiten der Einflussnahme durch den Bezirk begrenzt. Es gibt hier nur sehr eingeschr\u00e4nkt rechtliche Grundlagen.\u00a0Bei der Vertragsgestaltung von Gewerbemietvertr\u00e4gen besteht weitgehende Gestaltungsfreiheit. Dies betrifft insbesondere die Mieth\u00f6he. Diese ist in der Regel frei vereinbar.\u00a0Nur in Einzelf\u00e4llen gelingt es Eigent\u00fcmer/Vermieter davon zu \u00fcberzeugen, dass m\u00f6gliche Mieterh\u00f6hungen an Tr\u00e4ger nicht umgesetzt werden.\u00a0Freie Tr\u00e4ger sind vermehrt nicht in der Lage die geforderten Mieten zu zahlen, da sie aufgrund ihrer Finanzierung nicht ausk\u00f6mmlich und langfristig planen k\u00f6nnen. \u00a0Welche wichtigen Tr\u00e4ger \u00f6ffentlicher Aufgaben oder wichtigen Projekte im Bezirk sind aufgrund steigender Mieten in den letzten Jahren aus dem Bezirk abgewandert bzw. mussten ihren Standort im Bezirk aufgeben?\u00a0Tr\u00e4ger finanzieren sich u.a. \u00fcber Kostens\u00e4tze und Projekte. Einige auch \u00fcber Stiftungsmittel und eingeworbene Spenden. Warum Tr\u00e4ger einen Standort nicht mehr finanzieren k\u00f6nnen hat vielerlei Ursachen. Ein Problem f\u00fcr Tr\u00e4ger ist z.B. das aufgrund der gesunkenen Zinsen Mittel aus Stiftungen nicht mehr in der bisherigen H\u00f6he zur Verf\u00fcgung stehen und verteilt werden k\u00f6nnen. Aber auch das die Kostens\u00e4tze nicht den tats\u00e4chlichen (Markt)Preisen entsprechen nennen Tr\u00e4ger als eine Ursache f\u00fcr die Aufgabe bzw. Verkleinerung von Standorten.Die derzeitige Entwicklung auf dem Markt gef\u00e4hrdet grunds\u00e4tzlich die soziale Infrastruktur des Bezirkes. \u00a0Im Jugendamt betrifft dies insbesondere solche Projekte wie z.B. Kinder- und Jugendfreizeiteinrichtungen, Familienzentren oder ClearingsteIlen und Kitas.\u00a0Aber auch bei verschiedenen betreuten Wohnformen - WG wie BEW - im Rahmen der Eingliederungshilfe erleben wir K\u00fcndigungen und Mieterh\u00f6hungen, die die Aufrechterhaltung dieser Angebote gef\u00e4hrden. \u00a0Jugendliche, welche aus den beendeten Hilfsma\u00dfnahmen entlassen werden, finden h\u00e4ufig keinen Wohnraum im Kiez, so dass Wohnungslosigkeit droht bzw. die Jugendlichen l\u00e4nger in den Einrichtungen verbleiben (steigende Kosten bei den Ausgaben des Jugendamtes). \u00a0Auch f\u00fcr minderj\u00e4hrige unbegleitete Fl\u00fcchtlinge stehen nicht ausreichend Pl\u00e4tze f\u00fcr eine weitere Unterbringung \u00fcber die ersten 3 Monate in der ErstanlaufsteIle hinaus im Bezirk zur Verf\u00fcgung.\u00a0Von wie vielen KiTas/Kinderg\u00e4rten ist bekannt, dass sie aufgrund steigender Gewerbemieten Probleme bekommen an ihrem Standort zu verbleiben?\u00a0F\u00fcr die Kitas/Kinderl\u00e4den verweisen wir auf die Beantwortung der m\u00fcndlichen Anfrage DS/1808/IV durch die Bezirksb\u00fcrgermeisterin in der BVV am 15.07.2015.\u00a0\u00a0Nachfrage:\u00a0Bei welchen \u00f6ffentlichen Aufgaben des Bezirkes gibt es Probleme f\u00fcr diese ben\u00f6tigte bezahlbare Geb\u00e4ude zu finden?\u00a0Beantwortet mit der Frage 2.\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Peter Beckers\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1809-IV"}}]}