{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4508951, 52.5083342]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Warschauer Stra\u00dfe", ""], "title": "Fahrradstellpl\u00e4tze am neuen S-Bahnhof Warschauer Stra\u00dfe II  \n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:Beteiligt sich die Deutsche Bahn AG weiterhin an der Finanzierung der Machbarkeitsstudie Fahrradabstellpl\u00e4tze am neuen S-Bahnhof Warschauer Stra\u00dfe?Liegen bereits erste (Zwischen-)Ergebnisse einer solchen Studie vor?Wenn ja, wie bewertet das Bezirksamt diese?\u00a0Nachfrage: Sieht das Bezirksamt aktuell weiteren Handlungsbedarf in Bezug auf eine hinreichende Versorgung des neuen S-Bahnhofs mit Fahrradabstellpl\u00e4tzen?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 04.06.2014Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Beteiligt sich die Deutsche Bahn AG weiterhin an der Finanzierung der MachbarkeitsstudieFahrradabstellpl\u00e4tze am neuen S-Bahnhof Warschauer Stra\u00dfe?\u00a0Ja. Es gibt eine Kostenteilungsvereinbarung nach der die Bahn 1/3 der Honorarkosten f\u00fcr die Studie \u00fcbernimmt. Die weiteren Kosten teilen sich SenStadtUm und der Bezirk.\u00a02. Liegen bereits erste (Zwischen-)Ergebnisse einer solchen Studie vor?\u00a0Die Angebotseinholung durch die DB-AG ist erfolgt. Zurzeit findet die Auswertung der Angebote statt. Die DB geht von einer Auftragsvergabe bis sp\u00e4testens Ende Juni aus.\u00a03. Wenn ja, wie bewertet das Bezirksamt diese?\u00a0Siehe Antwort zu 2.\u00a0Nachfrage:1. Sieht das Bezirksamt aktuell weiteren Handlungsbedarf in Bezug auf eine hinreichendeVersorgung des neuen S-Bahnhofs mit Fahrradabstellpl\u00e4tzen?\u00a0Im Rahmen des Bauvorhabens Umbau Warschauer Stra\u00dfe ist die Errichtung einer Fahrradabstellanlage auf der nord\u00f6stlich der Warschauer Br\u00fccke gelegenen Gr\u00fcnfl\u00e4che geplant. Hier sollen 250 Stellpl\u00e4tze errichtet werden.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans Panhoff\u00a0Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1225-IV"}}]}