{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Die BVV l\u00e4sst sich den Mund nicht verbieten!\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1485-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung Friedrichshain-Kreuzberg verurteilt Versuche des SEZ-Eigent\u00fcmers, Rainer L\u00f6hnitz, einige ihrer Mitglieder durch Drohungen mit rechtlichen Schritten von der Aus\u00fcbung ihrer \u00c4mter abzuhalten, auf das Sch\u00e4rfste. Der private Investor hat Bezirksverordnete unter Setzung einer knappen Frist dazu aufgefordert, strafbewehrte Unterlassungs- und Verpflichtungserkl\u00e4rungen zu unterschreiben. F\u00fcr den Fall, dass bestimmte \u00c4u\u00dferungen zum Thema SEZ auch in Zukunft nicht unterlassen werden, sollen die betroffenen Bezirksverordneten eine Strafe in H\u00f6he von 5.000 ? an Herrn L\u00f6hnitz zahlen. Ausdr\u00fccklich h\u00e4lt sich dieser zudem strafrechtliche Schritte vor. F\u00fcr den Fall der Nichtunterzeichnung k\u00fcndigt er an, Klage zu erheben.\u00a0Dieses Vorgehen ist ein unertr\u00e4glicher und direkter Angriff auf die Meinungsfreiheit von Mitgliedern eines demokratisch gew\u00e4hlten Organs der Berliner Verwaltung. Es ist in h\u00f6chstem Ma\u00dfe undemokratisch und zielt darauf ab, dass sich die Mitglieder der BVV in Zukunft nicht mehr im Rahmen ihrer Funktion kritisch zu den politisch sehr umstrittenen Pl\u00e4nen des Investors f\u00fcr das SEZ-Grundst\u00fcck \u00e4u\u00dfern. Die Umst\u00e4nde der Privatisierung des SEZ, die Inhalte des Privatisierungsvertrags, der Umgang des neuen Eigent\u00fcmers mit dem Geb\u00e4ude sowie dessen Nutzung und die \u00c4u\u00dferungen und das Auftreten von Herrn L\u00f6hnitz vor bezirklichen Gremien waren - zu Recht - seit jeher Gegenstand politischer Diskussionen. Diesen Debatten muss sich der Investor stellen, sollte er noch irgendein Interesse an einer konstruktiven Zusammenarbeit mit dem Bezirk haben. Seine neuen Pl\u00e4ne f\u00fcr das Grundst\u00fcck sind - wiederum zu Recht - aus den verschiedensten Gr\u00fcnden von allen Parteien auf Landes- und Bezirksebene und von vielen Presseorganen \u00e4u\u00dferst kritisch aufgenommen worden. Wenn Herr L\u00f6hnitz meint, diese Diskussion durch Klagen gegen einzelne Bezirksverordnete im Keim ersticken zu k\u00f6nnen, so stellt sich ihm die gesamte Bezirksverordnetenversammlung mit Nachdruck entgegen.\u00a0\u00a0BVV 17.12.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung Friedrichshain-Kreuzberg verurteilt Versuche des SEZ-Eigent\u00fcmers, Rainer L\u00f6hnitz, einige ihrer Mitglieder durch Drohungen mit rechtlichen Schritten von der Aus\u00fcbung ihrer \u00c4mter abzuhalten, auf das Sch\u00e4rfste. Der private Investor hat Bezirksverordnete und Mitglieder des Abgeordnetenhauses unter Setzung einer knappen Frist dazu aufgefordert, strafbewehrte Unterlassungs- und Verpflichtungserkl\u00e4rungen zu unterschreiben. F\u00fcr den Fall, dass bestimmte \u00c4u\u00dferungen zum Thema SEZ auch in Zukunft nicht unterlassen werden, sollen die betroffenen Bezirksverordneten eine Strafe in H\u00f6he von 5.000 ? an Herrn L\u00f6hnitz zahlen. Ausdr\u00fccklich h\u00e4lt sich dieser zudem strafrechtliche Schritte vor. F\u00fcr den Fall der Nichtunterzeichnung k\u00fcndigt er an, Klage zu erheben.\u00a0Dieses Vorgehen ist ein unertr\u00e4glicher und direkter Angriff auf die Meinungsfreiheit von Mitgliedern eines demokratisch gew\u00e4hlten Organs der Berliner Verwaltung. Es ist in h\u00f6chstem Ma\u00dfe undemokratisch und zielt darauf ab, dass sich die Mitglieder der BVV und des Abgeordnetenhauses in Zukunft nicht mehr im Rahmen ihrer Funktion kritisch zu den politisch sehr umstrittenen Pl\u00e4nen des Investors f\u00fcr das SEZ-Grundst\u00fcck \u00e4u\u00dfern. Die Umst\u00e4nde der Privatisierung des SEZ, die Inhalte des Privatisierungsvertrags, der Umgang des neuen Eigent\u00fcmers mit dem Geb\u00e4ude sowie dessen Nutzung und die \u00c4u\u00dferungen und das Auftreten von Herrn L\u00f6hnitz vor bezirklichen Gremien waren - zu Recht - seit jeher Gegenstand politischer Diskussionen. Diesen Debatten muss sich der Investor stellen, sollte er noch irgendein Interesse an einer konstruktiven Zusammenarbeit mit dem Bezirk haben. Seine neuen Pl\u00e4ne f\u00fcr das Grundst\u00fcck sind - wiederum zu Recht - aus den verschiedensten Gr\u00fcnden von allen Parteien auf Landes- und Bezirksebene und von vielen Presseorganen \u00e4u\u00dferst kritisch aufgenommen worden. Wenn Herr L\u00f6hnitz meint, diese Diskussion durch Klagen gegen einzelne Bezirksverordnete im Keim ersticken zu k\u00f6nnen, so stellt sich ihm die gesamte Bezirksverordnetenversammlung mit Nachdruck entgegen.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}