{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "EA 034 ehemaliges Bundesbauamt Warschauer Str./Frankfurter Allee\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1382-IV", "ausschuss": "", "address": ["Warschauer Stra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nWir fragen das Bezirksamt:\u00a0Wer hat was beantragt bzw. was wurde konkret genehmigt f\u00fcr die Nutzung des verkauften Geb\u00e4udes und Gel\u00e4ndes des ehemaligen Bundesbauamts an der Kreuzung Warschauer Stra\u00dfe / Frankfurter Allee?\u00a0Wir bef\u00fcrchten, dass die Ansiedlung von Hunderten neuer Anwohner auf engstem Raum die bereits bestehenden konflikttr\u00e4chtigen Zust\u00e4nde (L\u00e4rm, Verkehr, M\u00fcll) rund um die Warschauer Stra\u00dfe / Frankfurter Tor versch\u00e4rft und zu einer weiteren erheblichen Belastung f\u00fcr alle hier arbeitenden und lebenden Menschen f\u00fchrt. Wie will das Bezirksamt dieser Entwicklung entgegenwirken?\u00a0Welche M\u00f6glichkeiten hat das Bezirksamt auf die Baupl\u00e4ne des K\u00e4ufers / Investors des oben genannten Grundst\u00fccks Einfluss zu nehmen, insbesondere auf die Anzahl der geplanten Wohneinheiten?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 29.10.14Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wer hat was beantragt bzw. was wurde konkret genehmigt f\u00fcr die Nutzung des verkauften Geb\u00e4udes und Gel\u00e4ndes des ehemaligen Bundesbauamts an der Kreuzung Warschauer Stra\u00dfe / Frankfurter Allee?\u00a0Am 11.02.2014 stellte der neue Eigent\u00fcmer des Grundst\u00fccks einen Antrag auf Vorbescheid f\u00fcr die Umnutzung und Aufstockung des Bestandsb\u00fcrogeb\u00e4udes zu Wohnen (Studentenwohnungen) und die Errichtung von zwei sechsgeschossigen Geb\u00e4uden im r\u00fcckw\u00e4rtigen Bereich, ebenfalls f\u00fcr Wohnen (Studentenwohnungen). Das Vorhaben wurde gem. \u00a7 34 Abs. 1 BauGB positiv planungsrechtlich beurteilt (Stellungnahme vom 18.03.2014). Die Zul\u00e4ssigkeit des Vorhabens ist somit gegeben.\u00a02. Wir bef\u00fcrchten, dass die Ansiedlung von Hunderten neuer Anwohner auf engstem Raum die bereits bestehenden konflikttr\u00e4chtigen Zust\u00e4nde (L\u00e4rm, Verkehr, M\u00fcll) rund um die Warschauer Stra\u00dfe / Frankfurter Tor versch\u00e4rft und zu einer weiteren erheblichen Belastung f\u00fcr alle hier arbeitenden und lebenden Menschen f\u00fchrt. Wie will das Bezirksamt dieser Entwicklung entgegenwirken?\u00a0Hierzu m\u00f6chten wir gerne einen Auszug aus dem B\u00fcndnis f\u00fcr Wohnungsneubau in Berlin, Vereinbarung zwischen der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt, dem BBU Verband Berlin-Brandenburgischer Wohnungsunternehmen e. V., dem BFW Landesverband Berlin / Brandenburg e. V. und den Unterst\u00fctzern zitieren:\u00a0\"Berlin w\u00e4chst. Die Einwohnerzahl ist in vier Jahren von 2010 bis 2013 um \u00fcber 140.000 gestiegen und sie wird absehbar weiter steigen. Berlin ist attraktiv f\u00fcr Zuwanderung aus dem In-und Ausland, die Lebenserwartung steigt und auch die Zahl der Kinder in Berlin nimmt erfreulicherweise weiter zu. Damit verbunden ist auch eine erhebliche Steigerung der Nachfrage nach Wohnraum zu verzeichnen. Der Stadtentwicklungsplan Wohnen (StEP Wohnen) erwartet zwischen 2012 und 2025 eine Zunahme der Bev\u00f6lkerung um rund 239.000 Einwohner. Das daraus resultierende Wachstum der Haushaltszahlen erfordert im gleichen Zeitraum ein Neubauvolumen von etwa 137.000 Wohnungen. Das entspricht einer Neubauleistung von etwa 10.000 Wohnungen pro Jahr. Angesichts der wachsenden Bev\u00f6lkerung und der Bev\u00f6lkerungsprognose, die diesen Trend best\u00e4tigt, ergibt sich f\u00fcr Berlin die Herausforderung, bis zum Jahr 2025 den Wohnungsneubau in erheblichem Ma\u00dfe zu f\u00f6rdern und zu steigern. Dazu sind geeignete Fl\u00e4chen zu beplanen, es ist in gro\u00dfem Umfang Baurecht zu schaffen und als Folge neuer Wohnquartiere zahlreiche Objekte der sozialen und technischen Infrastruktur zu errichten\". \u00a0Mit der BauGB-Novelle von 2013 wurde die Innenentwicklung weiter gest\u00e4rkt, indem durch den neu eingef\u00fcgten Satz 3 die st\u00e4dtebauliche Entwicklung nunmehr vorrangig durch Ma\u00dfnahmen der Innenentwicklung erfolgen soll (\u00a7 1 Abs. 5 Satz 3 BauGB).\u00a0F\u00fcr das Plangebiet gelten auch die Grunds\u00e4tze aus \u00a7 5 Abs. 1-4 Landesentwicklungsprogramms 2007 (LEPro 2007): Konzentration der Siedlungsentwicklung auf raumordnerisch festgelegter Siedlungsbereiche; vorrangige Nutzung von Innenentwicklungspotentialen unter Inanspruchnahme von vorhandener Infrastruktur (Vorrang von Innen- vor Au\u00dfenentwicklung); Reaktivierung von Siedlungsbrachfl\u00e4chen; Entwicklung verkehrsvermeidender Siedlungsstrukturen durch Nutzungsb\u00fcndelung und Nutzungsmischung.\u00a0Die bauliche Verdichtung auf dem Baugrundst\u00fcck und die Schaffung von Wohnraum steht also im Einklang mit den gesamtst\u00e4dtischen Zielen zum Wohnungsneubau, zu dessen Erreichung Senat und Bezirks\u00e4mter eine gemeinsame Verantwortung tragen.\u00a03. Welche M\u00f6glichkeiten hat das Bezirksamt auf die Baupl\u00e4ne des K\u00e4ufers / Investors des oben genannten Grundst\u00fccks Einfluss zu nehmen, insbesondere auf die Anzahl der geplanten Wohneinheiten?\u00a0Der Bauantrag ist auf der Grundlage des Baugesetzbuches planungsrechtlich zul\u00e4ssig und musste daher positiv beschieden werden. Da das Vorhaben auch bauordnungsrechtlich genehmigungsf\u00e4hig ist, hat der Investor einen Rechtsanspruch auf Erteilung der Baugenehmigung. \u00a0Planungsrechtlich kann auf die Anzahl der Wohneinheiten kein Einfluss genommen werden. Gem. \u00a7 34 Abs. 1 BauGB wird nur die Art der baulichen Nutzung (hier Wohnnutzung allgemein) und das Ma\u00df der baulichen Nutzung (die Kubatur der baulichen Anlage), die Bauweise und die Grundst\u00fccksfl\u00e4che die \u00fcberbaut werden soll, in Bezug auf die Einf\u00fcgbarkeit in Umgebungsbebauung, beurteilt.\u00a0Auf die sich aus der Nachverdichtung ergebenden Anforderungen an die kommunale Infrastruktur kann seitens des Bezirksamtes\u00a0 Einfluss genommen werden, aber auf die k\u00fcnftige Anzahl an Wohnungen und Bewohnern nicht.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat \n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4508951, 52.5083342]}}]}