{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "\u00dcbernahme von Auszubildenden 2014 und 2015\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1575-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a01.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie viele der Auszubildenden, die in 2014 ihre Ausbildung beim Bezirksamt beendet haben, konnten auf eine feste Stelle vermittelt werden?\u00a02.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie viele der Auszubildenden, die in 2014 ihre Ausbildung beim Bezirksamt beendet haben, wurden befristet f\u00fcr ein Jahr \u00fcbernommen?\u00a03.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ist sichergestellt, dass die Absolvent*innen\u00a0 in 2015 und diejenigen mit einer befristeten Anstellung bis Sommer 2015 \u00fcbernommen werden k\u00f6nnen oder besteht weiterhin die Gefahr, dass gut ausgebildete Fachkr\u00e4fte den \u00f6ffentlichen Dienst verlassen m\u00fcssen, die wir in K\u00fcrze wieder dringend brauchen?\u00a0Nachfragen\u00a0Welche Gespr\u00e4che/Abstimmungen gibt es zu dieser Thematik mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen?\u00a0Welche M\u00f6glichkeiten zur \u00dcbernahme von Absolvent*innen der Verbundausbildung, an denen das Bezirksamt beteiligt ist, sieht das Bezirksamt?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 25.02.2015Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management, Weiterbildung und Kultur\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wie viele der Auszubildenden, die in 2014 ihre Ausbildung beim Bezirksamt beendet haben, konnten auf eine feste Stelle vermittelt werden?\u00a0Im Haushaltsjahr 2014 erfolgte die dauerhafte \u00dcbernahme von insgesamt 6 ehemaligen Auszubildenden, davon 3 unmittelbar nach der Ausbildung. Dar\u00fcber hinaus wurde f\u00fcr 3 ehemalige Auszubildende ein Vertrag nach \u00a7 19 TVA-L BBiG geschlossen - hier erfolgt die dauerhafte \u00dcbernahme in 2015 nach der einj\u00e4hrigen befristeten Besch\u00e4ftigung.\u00a0\u00a02. Wie viele der Auszubildenden, die in 2014 ihre Ausbildung beim Bezirksamt beendet haben, wurden befristet f\u00fcr ein Jahr \u00fcbernommen? \u00a0Insgesamt 13 Auszubildende bzw. Anw\u00e4rterinnen/Anw\u00e4rter, die in 2014 ihre Ausbildung erfolgreich abgeschlossen haben, wurden befristet \u00fcbernommen - inklusive der 3 Besch\u00e4ftigten mit dem Vertrag nach \u00a7 19 TVA-L BBiG.\u00a0\u00a03. Ist sichergestellt, dass die Absolvent*innen in 2015 und diejenigen mit einer befristeten Anstellung bis Sommer 2015 \u00fcbernommen werden k\u00f6nnen oder besteht weiterhin die Gefahr, dass gut ausgebildete Fachkr\u00e4fte den \u00f6ffentlichen Dienst verlassen m\u00fcssen, die wir in K\u00fcrze wieder dringend brauchen? \u00a0Die Ausbildung im Bezirksamt erfolgte bislang nicht bedarfsgerecht. Vielmehr wurden mehr Ausbildungspl\u00e4tze angeboten, als konkrete Nachbesetzungsbedarfe bestanden und auch bestehen. Dar\u00fcber hinaus wurden Ausbildungspl\u00e4tze angeboten, f\u00fcr die kein absehbarer Bedarf innerhalb des Bezirksamtes besteht. Die \u00dcbernahme von (ehemaligen) Auszubildenden muss sich daher an dem aktuellen bzw. absehbaren Bedarf orientieren.\u00a0Eine weitere Voraussetzung f\u00fcr eine dauerhafte \u00dcbernahme im Anschluss an die Ausbildung bzw. eine befristete Weiterbesch\u00e4ftigung ist die Feststellung der pers\u00f6nlichen und fachlichen Eignung (Bew\u00e4hrung aufgrund der Arbeitsleistungen, des pers\u00f6nlichen Verhaltens und der Qualit\u00e4t der Arbeitsergebnisse). F\u00fcr die Weiterbesch\u00e4ftigten der Jahrg\u00e4nge 2013 und 2014 erfolgt zur Zeit eine Umfrage innerhalb des Bezirksamtes, inwieweit eine pers\u00f6nliche und fachliche Eignung vorliegt. Auch f\u00fcr die Auszubildenden des Abschlussjahrganges 2015 wird eine Einsch\u00e4tzung der Eignung erfolgen.\u00a0\u00a0Nachfragen\u00a01. Welche Gespr\u00e4che/Abstimmungen gibt es zu dieser Thematik mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen? \u00a0Die Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen hat sowohl im Haushaltswirtschaftsrundschreiben 2015, als auch im Aufstellungsrundschreiben klare Hinweise zu dieser Thematik gegeben. In der gestrigen Finanzstadtr\u00e4te-Sitzung wurden Probleme mit SenFin er\u00f6rtert.\u00a0\u00a02. Welche M\u00f6glichkeiten zur \u00dcbernahme von Absolvent*innen der Verbundausbildung, an denen das Bezirksamt beteiligt ist, sieht das Bezirksamt?\u00a0In der Vergangenheit konnten mehrere ehemalige Auszubildende aus der Verbundausbildung befristet und unbefristet \u00fcbernommen werden. Es handelte sich dabei Kaufleute f\u00fcr B\u00fcrokommunikation und B\u00fcrokaufleute.\u00a0Aktuell ist das Bezirksamt nur noch in zwei Berufen in der Verbundausbildung beteiligt:IT-Systemelektronikerin/ IT-SystemelektronikerG\u00e4rtnerin/G\u00e4rtner\u00a0\u00a0In beiden Berufsgruppen besteht voraussichtlich kein Personalbedarf innerhalb des Bezirksamtes.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}