{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Es stinkt zum Himmel II\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\n\n\n\nWas haben die Verhandlungen mit\n     der Fa. Wall zur kostenfreien Nutzung der Toiletten am Kotti, wie in der Anfrage\n     1899/II beschrieben, ergeben? Sollten die Gespr\u00e4che negativ verlaufen\n     sein, welche weiteren M\u00f6glichkeiten sieht das Bezirksamt, um die Situation\n     am Kotti zu verbessern?\nWann kann mit einer Abhilfe\n     gerechnet werden?\n\n\u00a0\n\u00a0Bezirksamt\nFriedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 15.06.07\nAbt. Stadtentwicklung und Bauen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n- 3260 \u2013\nStadtrat\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nFrau\nBarbara Seid\nBezirksverordneten\n\u00a0\n\u00fcber\n\u00a0\nHerrn\nBezirksverordnetenvorsteher\nRiza Baran\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\n\nSchriftliche Beantwortung der M\u00fcndlichen Anfrage Nr.\n1976/II \u2013 Es stinkt zum Himmel II\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nSehr\ngeehrte Frau Seid,\n\u00a0\nIhre o.g.\nM\u00fcndliche Anfrage vom\u00a0 21.02.2006\nbeantworte ich wie folgt:\n\u00a0\nFrage: \nWas haben die Verhandlungen mit der Fa. Wall zur\nkostenfreien Nutzung der Toiletten am Kotti, wie in der Anfrage 1899/II\nbeschrieben, ergeben? Sollten die Gespr\u00e4che negativ verlaufen sein, welche\nweiteren M\u00f6glichkeiten sieht das Bezirksamt, um die Situation am Kotti zu\nverbessern?\n\u00a0\nAntwort:\nDas Bezirksamt hat der Fa. Wall das Angebot gemacht, auf\ndie \u201eGeb\u00fchr\u201c zu verzichten. Daf\u00fcr w\u00e4re das BA bereit, im gewissen\nUmfang die der Fa. Wall entgehenden Einnahmen durch eine finanzielle Zuzahlung\nzu kompensieren. Eine Antwort steht noch aus. Allerdings wurde schon von der\nFa. Wall signalisiert, dass aus technischen Gr\u00fcnden ein kompletter Wegfall der\nFreischaltung f\u00fcr die Toilettent\u00fcr nicht machbar sein wird. Sie schl\u00e4gt deshalb\ndie Reduzierung auf 10 Cent vor.\n\u00a0\n\u00a0\nFrage:\nWann kann mit einer Abhilfe gerechnet werden?\nAntwort: \nDas BA geht davon aus, dass kurzfristig eine Kl\u00e4rung\nerfolgen wird.\n\u00a0\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nFranz Schulz\nDez StadtBau\n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1976-II"}}]}