{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4173245162642, 52.4863019]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Bolzplatz", ""], "title": "Sportplatz Pufendorfstr.\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wann ist damit zu rechnen, das ein Schulerweiterungsbau auf dem Gel\u00e4nde der Pufendorfstr. errichtet wird?\u00a0Aus welchen Mitteln wird der Schulerweiterungsbau finanziert?\u00a0In welchen Umfang wurde der Sportplatz f\u00fcr die \u00dcbergangszeit der Schule zur Nutzung zur Verf\u00fcgung gestellt?\u00a0Nachfrage:\u00a0Warum wurde der Schule der Schl\u00fcssel f\u00fcr den Sportplatz durch die Sportf\u00f6rderung wieder abgenommen?\u00a0Welche Ma\u00dfnahmen wurden\u00a0 durch das Bezirksamt durchgef\u00fchrt um den Sportplatz teilweise wieder nutzbar zu machen und die versprochenen 30.000 Euro investiert?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 25.02.2015Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und Sport\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4825Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Wann ist damit zu rechnen, dass ein Schulerweiterungsbau auf dem Gel\u00e4nde der Pufendorfstr. errichtet wird?\u00a0Es ist geplant, zum Schuljahr 2016/17 einen Modularen Erg\u00e4nzungsbau (MEB) zu errichten.\u00a0Der Bezirk wurde von der Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft angeschrieben und um Zuarbeit f\u00fcr die Einpassungsplanung gebeten.\u00a0Aus welchen Mitteln wird der Schulerweiterungsbau finanziert?\u00a0Die Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft stellt Mittel aus dem Doppelhaushalt 2016/2017 zur Verf\u00fcgung.\u00a0In welchen Umfang wurde der Sportplatz f\u00fcr die \u00dcbergangszeit der Schule zur Nutzung zur Verf\u00fcgung gestellt?\u00a0Das Stra\u00dfen- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt hat die Unfallgefahren im Bereich der 100m Laufbahn und der Weitsprunggrube behoben. \u00a0Die Nutzung zur Durchf\u00fchrung des Sportbetriebes f\u00fcr diesen Teil des Bolzplatzes wurde der Schule nach Abschluss der Arbeiten einger\u00e4umt. \u00a0Die Nutzung der \u00fcbrigen Fl\u00e4che ist weiterhin durch das SGA untersagt.\u00a0 Nachfrage:\u00a0Warum wurde der Schule der Schl\u00fcssel f\u00fcr den Sportplatz durch dieSportf\u00f6rderung wieder abgenommen?\u00a0Die Abnahme des Schl\u00fcssels erfolgte nicht durch das Schul- und Sportamt.\u00a0Dem Stra\u00dfen- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt ist lediglich von einer geknackten Kette berichtet worden. Das SGA hat dementsprechend ein neues Schloss anbringen m\u00fcssen. \u00a0Welche Ma\u00dfnahmen wurden durch das Bezirksamt durchgef\u00fchrt um den Sportplatz teilweise wieder nutzbar zu machen und die versprochenen 30.000 Euro investiert?\u00a0Das SGA lie\u00df die 50-m Laufbahn im letzten Jahr bestm\u00f6glich mechanisch reinigen und kaputte Kunststoffstellen reparieren. Die Sprunggrube wurde zus\u00e4tzlich mit Sand aufgef\u00fcllt. F\u00fcr die Nutzung der 50-m Laufbahn (3 Bahnen) und der Sprunggrube gab es eine Freigabe, aber nicht f\u00fcr weitere Fl\u00e4chen.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers \u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1573-IV"}}]}