{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "BEHALA-Grundst\u00fcck an der Spree kiezgerecht entwickeln\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1411-IV", "ausschuss": "Stadtentwicklung", "address": ["Spreeufer", ""], "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Um die zuk\u00fcnftige Nutzung des landeseigenen BEHALA-Grundst\u00fccks rund um den Viktoria-Speicher am Kreuzberger Spreeufer im Sinne des Kiezes zu gestalten, soll ein Planungsverfahren f\u00fcr das Gel\u00e4nde begonnen werden. \u00a0Es ist zu pr\u00fcfen, ob eine Rahmenplanung in Frage kommt, innerhalb derer einzelne Teilplanungen bzw. Teilfl\u00e4chen ausgegliedert, beschleunigt oder vorgezogen werden k\u00f6nnen - wie z.B. zum Viktoria-Speicher. Sollte dieser Weg beschritten werden, so ist auch die M\u00f6glichkeit der Entwicklung einzelner Teilabschnitte durch verschiedene daf\u00fcr geeignete Akteure zu erw\u00e4gen. In diesem Zusammenhang sind auch Zwischennutzungen zu pr\u00fcfen.\u00a0Hierzu wird das Bezirksamt beauftragt, umgehend Gespr\u00e4che mit der BEHALA, den zust\u00e4ndigen Senatsverwaltungen f\u00fcr Stadtentwicklung und Wirtschaft sowie ans\u00e4ssigen Gewerbetreibenden wie etwa den Betreibern der Markthalle IX und weiteren Kiez-Initiativen aufzunehmen. Dabei soll sich das Bezirksamt gegen\u00fcber dem Senat daf\u00fcr einsetzen, dass nach dem Ausstieg des privaten Investors und dem R\u00fcckfall des Grundst\u00fccks an die BEHALA \u00fcber die Zukunft des Grundst\u00fccks in einem Konzeptverfahren unter Einbindung von Genossenschaften, Wohnungsbaugesellschaften, dem Bezirk und weiteren interessierten Gruppen entschieden wird. \u00a0Insbesondere f\u00fcr den Viktoria-Speicher sind M\u00f6glichkeiten f\u00fcr eine gewerbliche Nutzung zu pr\u00fcfen (wie z.B. von der Markthalle IX vorgeschlagen). Daneben sollen auf dem Grundst\u00fcck, wie in der Drucksache 1210 /IV beschlossen, vor allem die Bedarfe nach g\u00fcnstigem Wohnraum, sozialer Infrastruktur und \u00f6ffentlicher bzw. \u00f6ffentlich zug\u00e4nglicher Gr\u00fcnfl\u00e4chen ber\u00fccksichtigt werden. Ebenso ist der Uferwanderweg und der freie Zugang zur Spree von der K\u00f6penicker Stra\u00dfe aus zu sichern.\u00a0Eine Umsiedlung des Seveso-II-Betriebs OTEC ist Ziel bezirklichen Handelns. Die Finanzierung dessen ist Aufgabe des Landes Berlins und nicht des Bezirks oder der zuk\u00fcnftigen Nutzer*innen des BEHALA-Gel\u00e4ndes.\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Die st\u00e4dtebauliche Entwicklung der Liegenschaft der landeseigenen BEHALA an der Spree ist f\u00fcr den Bezirk von herausragender Bedeutung. Nach dem Ausstieg des privaten Investors und dem R\u00fcckfall des Grundst\u00fccks an die BEHALA, ist der Senat nun gefordert dort seine \"neue Liegenschaftspolitik\" umzusetzen. Dies bedeutet, dass das Grundst\u00fcck nicht an den H\u00f6chstbietenden verkauft wird, sondern in einem Konzeptverfahren das beste Konzept f\u00fcr den Bezirk und die Stadt entwickelt wird. Um dies zu erreichen, sind in ein solches Verfahren neben den zust\u00e4ndigen Senatsverwaltungen und dem Bezirksamt auch ans\u00e4ssige Gewerbetreibende, Anwohner*innen und weitere interessierte B\u00fcrger*innen einzubinden.\u00a0\u00a0BVV 26.11.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Soziale Stadt und Quartiermanagement, Mieten \u00a0\u00a0StadtQM 03.12.2014BVV 17.12.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Um die zuk\u00fcnftige Nutzung des landeseigenen BEHALA-Grundst\u00fccks rund um den Viktoria-Speicher am Kreuzberger Spreeufer im Sinne des Kiezes zu gestalten, soll ein Planungsverfahren f\u00fcr das Gel\u00e4nde begonnen werden. \u00a0Hierzu wird das Bezirksamt beauftragt, umgehend Gespr\u00e4che mit der BEHALA, den zust\u00e4ndigen Senatsverwaltungen f\u00fcr Stadtentwicklung und Wirtschaft sowie ans\u00e4ssigen Gewerbetreibenden wie etwa den Betreibern der Markthalle IX und weiteren Kiez-Initiativen aufzunehmen. Dabei soll sich das Bezirksamt gegen\u00fcber dem Senat daf\u00fcr einsetzen, dass nach dem Ausstieg des privaten Investors und dem R\u00fcckfall des Grundst\u00fccks an die BEHALA \u00fcber die Zukunft des Grundst\u00fccks in einem Konzeptverfahren unter Einbindung von Genossenschaften, Wohnungsbaugesellschaften, dem Bezirk und weiteren interessierten Gruppen entschieden wird. \u00a0Es ist zu pr\u00fcfen, inwieweit auf Grundlage der Ergebnisse eines konkurrierenden st\u00e4dtebaulichen Entwurfsverfahrens eine Rahmenplanung, innerhalb derer einzelne Teilplanungen bzw. Teilfl\u00e4chen ausgegliedert, beschleunigt oder vorgezogen werden k\u00f6nnen - wie z.B. zum Viktoria-Speicher, erarbeitet werden kann. Sollte dieser Weg beschritten werden, so ist auch die M\u00f6glichkeit der Entwicklung einzelner Teilabschnitte durch verschiedene daf\u00fcr geeignete Akteure zu erw\u00e4gen. In diesem Zusammenhang sind auch Zwischennutzungen zu pr\u00fcfen. Dem B\u00fcrgerentscheid \"Spreeufer f\u00fcr alle\" wird im Verfahren Rechnung getragen.\u00a0Insbesondere f\u00fcr den Viktoria-Speicher sind M\u00f6glichkeiten f\u00fcr eine gewerbliche Nutzung zu pr\u00fcfen (wie z.B. von der Markthalle IX vorgeschlagen). Daneben sollen auf dem Grundst\u00fcck, wie in der Drucksache 1210 /IV beschlossen, vor allem die Bedarfe nach g\u00fcnstigem Wohnraum, sozialer Infrastruktur und \u00f6ffentlicher bzw. \u00f6ffentlich zug\u00e4nglicher Gr\u00fcnfl\u00e4chen ber\u00fccksichtigt werden. Ebenso ist der Uferwanderweg und der freie Zugang zur Spree von der K\u00f6penicker Stra\u00dfe aus zu sichern.\u00a0Eine Umsiedlung des Seveso-II-Betriebs OTEC ist Ziel bezirklichen Handelns. Die Finanzierung dessen ist Aufgabe des Landes Berlins und nicht des Bezirks oder der zuk\u00fcnftigen Nutzer*innen des BEHALA-Gel\u00e4ndes.\u00a0\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 24.02.2016Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Soziale Stadt und Quartiersmanagement, Mieten \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}