{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Parkraumbewirtschaftung\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1484-IV", "ausschuss": "Wirtschaft; Personal; Umwelt", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die BVV in Form von Vorlagen zur Kenntnisnahme k\u00fcnftig quartalsweise \u00fcber den Beitrag der Parkraumbewirtschaftung zum bezirklichen Haushaltswesen j\u00e4hrlich zu berichten.\u00a0In diesem Bericht sind die H\u00f6hen der Einnahmen (Bu\u00dfgelder und Parkautomaten) sowie die H\u00f6hen der entstandenen Kosten (Vandalismus, Diebstahl der Einnahmen und \"normaler\" Ersatz) jeweils getrennt nach den in Klammern genannten Untergruppen sowie m\u00f6glicherweise durch das BA ergriffene Gegenma\u00dfnahmen gegen Vandalismus, Diebstahl und deren jeweilige Kosten gesondert darzustellen. \u00a0Auch ist darzustellen, wie es zu der offensichtlichen Fehleinsch\u00e4tzung im Wirtschaftsplan Parkraumbewirtschaftung kommen konnte. \u00a0Ferner ist zu erl\u00e4utern, wie das Defizit k\u00fcnftig verringert werden soll. \u00a0Begr\u00fcndung:Der Haushaltsausschuss wurde durch Frau Bezirksstadtr\u00e4tin Borkamp informiert, dass durch die Parkraumbewirtschaftung ein Defizit von 1 Mio ? entsteht. Es soll transparent werden, wie es dazu kam und wie das BA dem im Zeitverlauf entgegentritt. \u00a0\u00a0BVV 17.12.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt, Ausschuss f\u00fcr Personal, Haushalt und Investitionen, Rechnungspr\u00fcfung (federf\u00fchrend) \u00a0\u00a0WiO 20.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die BVV in Form von Vorlagen zur Kenntnisnahme k\u00fcnftig quartalsweise \u00fcber den Beitrag der Parkraumbewirtschaftung zum bezirklichen Haushaltswesen j\u00e4hrlich zu berichten.\u00a0In diesem Bericht sind die H\u00f6hen der Einnahmen (Bu\u00dfgelder und Parkautomaten) sowie die H\u00f6hen der entstandenen Kosten (Vandalismus, Diebstahl der Einnahmen und \"normaler\" Ersatz) jeweils getrennt nach den in Klammern genannten Untergruppen sowie m\u00f6glicherweise durch das BA ergriffene Gegenma\u00dfnahmen gegen Vandalismus, Diebstahl und deren jeweilige Kosten gesondert darzustellen. \u00a0Auch ist darzustellen, wie es zu der offensichtlichen Fehleinsch\u00e4tzung im Wirtschaftsplan Parkraumbewirtschaftung kommen konnte. \u00a0Ferner ist zu erl\u00e4utern, wie das Defizit k\u00fcnftig verringert werden soll. \u00a0\u00a0PHI 27.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die BVV in Form von Vorlagen zur Kenntnisnahme k\u00fcnftig quartalsweise \u00fcber den Beitrag der Parkraumbewirtschaftung zum bezirklichen Haushaltswesen zu berichten.\u00a0In diesem Bericht sind die H\u00f6hen der Einnahmen (z.B. Bu\u00dfgelder und Parkautomaten) sowie die H\u00f6hen der entstandenen Kosten (z.B. Vandalismus, Diebstahl der Einnahmen und \"normaler\" Ersatz) jeweils getrennt nach den in Klammern genannten Untergruppen sowie m\u00f6glicherweise durch das BA ergriffene Gegenma\u00dfnahmen gegen Vandalismus, Diebstahl und deren jeweilige Kosten gesondert darzustellen. \u00a0Auch ist darzustellen, wie es zu der offensichtlichen Fehleinsch\u00e4tzung im Wirtschaftsplan Parkraumbewirtschaftung kommen konnte. \u00a0Ferner ist einmalig zu erl\u00e4utern, wie das Defizit k\u00fcnftig verringert werden soll. \u00a0\u00a0BVV 28.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die BVV in Form von Vorlagen zur Kenntnisnahme k\u00fcnftig quartalsweise \u00fcber den Beitrag der Parkraumbewirtschaftung zum bezirklichen Haushaltswesen zu berichten.\u00a0In diesem Bericht sind die H\u00f6hen der Einnahmen (z.B. Bu\u00dfgelder und Parkautomaten) sowie die H\u00f6hen der entstandenen Kosten (z.B. Vandalismus, Diebstahl der Einnahmen und \"normaler\" Ersatz) jeweils getrennt nach den in Klammern genannten Untergruppen sowie m\u00f6glicherweise durch das BA ergriffene Gegenma\u00dfnahmen gegen Vandalismus, Diebstahl und deren jeweilige Kosten gesondert darzustellen. \u00a0Auch ist darzustellen, wie es zu der offensichtlichen Fehleinsch\u00e4tzung im Wirtschaftsplan Parkraumbewirtschaftung kommen konnte. \u00a0Ferner ist einmalig zu erl\u00e4utern, wie das Defizit k\u00fcnftig verringert werden soll. \u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 20.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung:Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien,Ausschuss f\u00fcr Personal, Haushalt und Investitionen, Rechnungspr\u00fcfung,Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0PHI 14.07.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 15.07.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}