{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Nutzung von Turnhallen & Zelten als Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1875-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0In welchem Umfang werden in Berlin Turnhallen & Zelten oder \u00e4hnliche Provisorien als Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte genutzt?\u00a0Wie schnell k\u00f6nnen die Turnhallen im Bezirk oder Berlin wieder ihrer urspr\u00fcnglichen Nutzung zugef\u00fchrt werden und die Fl\u00fcchtlinge in Wohnungen untergebracht werden?\u00a0W\u00e4re es m\u00f6glich Ausnahmegenehmigungen f\u00fcr die Wohnnutzung von Geb\u00e4uden bei geringeren Brandschutzverst\u00f6\u00dfen oder \u00e4hnlichen M\u00e4ngeln zu erhalten, um statt Zelten oder Turnhallen Geb\u00e4ude nutzen zu k\u00f6nnen?\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche langfristigen Planungen sind f\u00fcr die n\u00e4chsten Monate und Jahre vorgesehen, um den auch zuk\u00fcnftig weiter anhaltenden Fl\u00fcchtlingsstrom unterzubringen und zu versorgen?\u00a0Wie soll bei weiter anhaltendem Fl\u00fcchtlingszustrom mit im Freien wartenden und kampierenden Fl\u00fcchtlingen in den Wintermonaten umgegangen werden?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abt. Familie, Gesundheit und Personal\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0In welchem Umfang werden in Berlin Turnhallen & Zelten oder \u00e4hnliche Provisorien als Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte genutzt?\u00a0Hier liegt die Zust\u00e4ndigkeit bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales\u00a0Wie schnell k\u00f6nnen die Turnhallen im Bezirk oder Berlin wieder ihrer urspr\u00fcnglichen Nutzung zugef\u00fchrt werden und die Fl\u00fcchtlinge in Wohnungen untergebracht werden?\u00a0Auch hier bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales\u00a0\u00a03. W\u00e4re es m\u00f6glich Ausnahmegenehmigungen f\u00fcr die Wohnnutzung von Geb\u00e4uden bei geringerenBrandschutzverst\u00f6\u00dfen oder \u00e4hnlichen M\u00e4ngeln zu erhalten, um statt Zelten oder Turnhallen Geb\u00e4ude nutzen zu k\u00f6nnen?\u00a0M.E. nein\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche langfristigen Planungen sind f\u00fcr die n\u00e4chsten Monate und Jahre vorgesehen, um den auch zuk\u00fcnftig weiter anhaltenden Fl\u00fcchtlingsstrom unterzubringen und zu versorgen?\u00a0Die Zust\u00e4ndigkeit liegt bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales\u00a02. Wie soll bei weiter anhaltendem Fl\u00fcchtlingszustrom mit im Freien wartenden und kampierenden Fl\u00fcchtlingen in den Wintermonaten umgegangen werden?\u00a0Bitte die Frage an die Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales richten!\u00a0\u00a0Monika Herrmann\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}