{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4735465, 52.5137485]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Frankfurter Allee", ""], "title": "\u00dcberblick zu Sprachkursen f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im Bezirk\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welches Angebot an Deutschkursen (bitte nach Stufen unterscheiden) veranstaltet die VHS des Bezirks im kommenden Halbjahr?\u00a0In welchen R\u00e4umlichkeiten finden diese Kurse statt?\u00a0Welche anderen Tr\u00e4ger im Bezirk bieten Sprachkurse an, die auch f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge zug\u00e4nglich sind?\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche Kenntnis hat das Bezirksamt von Sprachlernunterst\u00fctzungen f\u00fcr Gefl\u00fcchtete, die von zivilgesellschaftlich und ehrenamtlich Aktiven geleistet werden?\u00a0Wird der Bedarf an Alphabetisierungskursen gedeckt?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20.05.2015Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management, Weiterbildung und Kultur\u00a0\u00a0Herrn BezirksverordneterWolfgang Lenk\u00a0\u00a0\u00fcber BzBm'in\u00a0\u00fcber\u00a0BVV-B\u00fcro\u00a0\u00a0\u00a0M\u00fcndliche Anfrage - DS/1727/IV\u00dcberblick zu Sprachkursen f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im Bezirk\u00a0\u00a0Sehr geehrter Herr Lenk,\u00a0Ihre o. g. Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Welches Angebot an Deutschkursen (bitte nach Stufen unterscheiden) veranstal\u00adtet die VHS des Bezirks im kommenden Halbjahr?\u00a0?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Deutsch-Integrationskurse auf den Stufen\u00a0 Alphabetisierung, A1, A2, B1, vom Bun\u00addesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge (BAMF) gef\u00f6rdert; 80% des Gesamtangebotes Deutsch im Herbstsemester 2015; = 100 Stunden-Module?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nicht BAMF-gef\u00f6rderte Deutschkurse - offen f\u00fcr alle Interessierten?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Stufen B2-C1  sowie Kurse im Erg\u00e4nzungsprogramm (A1 - C2 zur Aussprache, Grammatik, eMail- / Schreibtraining etc.) ?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Deutsch-Elternkurse A1-B1 an den Grundschulen, Kitas (und 2 Familienzentren) des Bezirks FK, f\u00fcr M\u00fctter und V\u00e4ter (auch Fl\u00fcchtlinge), deren Kinder die o. g. Ein\u00adrichtungen besuchen, z. B. deren Willkommensklassen\u00a0 ?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Deutschkurse f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge - seit Juli 2014 (je 5 Kurse \u00e0 100 Stunden pro Trimes\u00adter) finanziert durch Mittel des Berliner Senats; ?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge mit einer Anmeldung in Berlin (z.B. Oranienplatz-Karte; Heimausweis )\u00a0 \u00a0\u00a0In welchen R\u00e4umlichkeiten finden diese Kurse statt?\u00a0Die Deutschkurse f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge finden am Standort der VHS Wassertorstr. 4 (Kreuz\u00adberg) statt; damit sind die Raumkapazit\u00e4ten in der Wassertorstr. 4 vollst\u00e4ndig ausgelas\u00adtet. Ab September 2015 wird die VHS am Nachmittag 2 R\u00e4ume f\u00fcr Deutschkurse f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in der Integrierten Sekundarschule Ferdinand Freiligrath nutzen.\u00a0In den Bibliotheken Wilhelm-Liebknecht-Bibliothek Adalbertstr.; Bona-Peiser-Bibliothek, Oranienstr. und Pabo-Neruda-Bibliothek Frankfurter Allee finden Integrationskurse bzw. Elternkurse statt. Im Mehrgenerationenhaus Wassertorstr. 48 wird ein Integrationskurs unterrichtet.\u00a0Elternkurse werden derzeit an 15 Grundschulen (90% in Kreuzberg), an 4 Kitas und 2 Familienzentren des Bezirks angeboten.\u00a0Welche anderen Tr\u00e4ger im Bezirk bieten Sprachkurse an, die auch f\u00fcr Fl\u00fccht\u00adlinge zug\u00e4nglich sind?\u00a0Grunds\u00e4tzlich sind Sprachkurse aller Tr\u00e4ger f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge zug\u00e4nglich. Eine F\u00f6rderung \u00fcber das Bundesamt f\u00fcr Migration und Fl\u00fcchtlinge ist an gewisse Auflagen und Quali\u00adt\u00e4tsstandards / Qualit\u00e4tstestierung des Tr\u00e4gers / Kursanbieters gebunden.\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche Kenntnis hat das Bezirksamt von Sprachlernunterst\u00fctzungen f\u00fcr Ge\u00adfl\u00fcchtete, die von zivilgesellschaftlich und ehrenamtlich Aktiven geleistet werden?\u00a0Seit den Aktionen auf dem Oranienplatz 2014 hat die VHS Kontakt zu engagierten B\u00fcr\u00adger*innen und Unterst\u00fctzer*innen, die ehrenamtlich Sprachunterricht leisten. Diese un\u00adterst\u00fctzt die VHS mit der Abgabe von unbenutzten Lehrb\u00fcchern an Fl\u00fcchtlinge und mit der Durchf\u00fchrung von Spracheinstufungen.\u00a0Wird der Bedarf an Alphabetisierungskursen gedeckt?\u00a0Der Bedarf wird gedeckt und kann f\u00fcr den Bezirk eher als r\u00fcckl\u00e4ufig bewertet werden. Die heute zuziehenden Fl\u00fcchtlinge / Zuwanderer sind gr\u00f6\u00dftenteils gut qualifiziert. In den Bereich der Alphabetisierungskurse finden sich heute vermehrt Menschen mit Lern\u00adschw\u00e4chen / Einschr\u00e4nkungen ein.\u00a0\u00a0 \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1727-IV"}}]}