{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Stillstand der Bauma\u00dfnahme Marheinekeplatz\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1635-IV", "ausschuss": "", "address": ["Marheinekeplatz", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr den ca. sieben Wochen\u00a0 andauernden Baustillstand der Bauma\u00dfnahme Marheinekeplatz im Bereich der zuk\u00fcnftigen Rasenanlage?\u00a0Welche Arbeiten m\u00fcssen noch ausgef\u00fchrt werden?\u00a0Wann sind die Arbeiten beendet?\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 25.03.2015Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr den ca. sieben Wochen andauernden Baustillstand der Bauma\u00dfnahme Marheinekeplatz im Bereich der zuk\u00fcnftigen Rasenanlage?\u00a0Im Bereich der zuk\u00fcnftigen Rasenanlage waren die Cortenstahlbleche \"verbogen\" und mussten von der Firma ausgetauscht und an der Innenseite verst\u00e4rkt werden, damit das k\u00fcnftig nicht wieder passiert. Deswegen konnte diese Leistung im Dezember beim \u00a0angesetzten Abnahmetermin nicht abgenommen werden. \u00a0\u00a0Welche Arbeiten m\u00fcssen noch ausgef\u00fchrt werden?\u00a0Es m\u00fcssen noch die Ecksteine an der Umfassung der Rasenfl\u00e4che gesetzt werden. Diese sind Spezialzuschnitte, die erst nach Aufma\u00df der Anschlussstellen angefertigt werden konnten.\u00a0Wann sind die Arbeiten beendet?\u00a0Die Raseneinsaat erfolgt im April, sobald Frostfreiheit zu erwarten ist. Bis Mitte Juni m\u00fcssen dann 2 Mahdg\u00e4nge erfolgen, um die Rasenfl\u00e4che in Gebrauch nehmen zu k\u00f6nnen. Die Alternative \"Rollrasen\" kam nicht in Betracht, weil diese nicht ausgeschrieben wurde und sich die Kosten erh\u00f6ht h\u00e4tten.\u00a0Eine Zusatzinformation des Fachbereichs: der Bereich am Rosenbeet (auch als Boulefl\u00e4che zu nutzen), wurde heute abgenommen und f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit frei gegeben.\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3943081, 52.4895529]}}]}