{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Sicherung Zebrastreifen Proskauer Stra\u00dfe\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1532-IV", "ausschuss": "Umwelt", "address": ["Proskauer Stra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei der Verkehrslenkung Berlin (VLB) daf\u00fcr einzusetzen, dass der Zebrastreifen Proskauer Stra\u00dfe sicher f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4ngerInnen und sichtbarer f\u00fcr AutofahrerInnen gemacht wird. Dies k\u00f6nnte bspw. eine gro\u00dfe Farbmarkierung beidseitig kurz vor dem Zebrastreifen auf der Fahrbahn sein - der finanzielle Aufwand w\u00e4re somit begrenzt\u00a0 - oder beidseitig eine erh\u00f6hte Schwelle, die zum Abbremsen der AutofahrerInnen f\u00fchrt.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Besonders die BewohnerInnen des Samariterkiezes haben festgestellt, dass nur wenige Autofahrer den Zebrastreifen wahrnehmen. Da nun besonders viele Kinder den Zebrastreifen nutzen, um in die Schule, Musikschule, die Spielpl\u00e4tze auf dem Forckenbeckplatz und die Kitas in unmittelbarer N\u00e4he zu kommen, birgt der Zebrastreifen enorme Gefahren. Die AutofahrerInnen nehmen den \u00dcberweg so kurz vor bzw. nach der Ampel Eldenaer Stra\u00dfe sehr h\u00e4ufig nicht wahr.\u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien.\u00a0\u00a0UVKI 11.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei der Verkehrslenkung Berlin (VLB) daf\u00fcr einzusetzen, dass der Zebrastreifen Proskauer Stra\u00dfe sicher f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger*innen und sichtbarer f\u00fcr Autofahrer*innen gemacht wird. Dies k\u00f6nnte bspw. eine gelb blinkende Warnleuchte, eine gro\u00dfe Farbmarkierung beidseitig kurz vor dem Zebrastreifen auf der Fahrbahn sein - der finanzielle Aufwand w\u00e4re somit begrenzt\u00a0 - oder beidseitig eine erh\u00f6hte Schwelle, die zum Abbremsen der Autofahrer*innen f\u00fchrt.\u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei der Verkehrslenkung Berlin (VLB) daf\u00fcr einzusetzen, dass der Zebrastreifen Proskauer Stra\u00dfe sicher f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger*innen und sichtbarer f\u00fcr Autofahrer*innen gemacht wird. Dies k\u00f6nnte bspw. eine gelb blinkende Warnleuchte, eine gro\u00dfe Farbmarkierung beidseitig kurz vor dem Zebrastreifen auf der Fahrbahn sein - der finanzielle Aufwand w\u00e4re somit begrenzt\u00a0 - oder beidseitig eine erh\u00f6hte Schwelle, die zum Abbremsen der Autofahrer*innen f\u00fchrt.\u00a0\u00a016.09.2015Vorlage zur Kenntnisnahme: siehe DS/1856/IV\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4600922, 52.5150995]}}]}