{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4308323495955, 52.50012895]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Lausitzer Platz", ""], "title": "Bringt das Schulamt das erfolgreiche Schulkonzept an der Hunsr\u00fcck-Grundschule zum Scheitern, oder gibt es einen Plan f\u00fcr steigende Sch\u00fclerzahlen?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wann wusste das Schulamt, dass die in 2013 berechneten Sch\u00fclerzahlen in der Schulregion III f\u00fcr das Schuljahr 2016/2017 fehlerhaft sind und statt der in 2013 prognostizierten 7 Z\u00fcge nun 8,5 Z\u00fcge ben\u00f6tigt werden?\u00a0War die ge\u00e4nderte Prognose der Sch\u00fclerzahlen Anlass f\u00fcr die \u00c4nderung der Einzugsbereiche in den Schulregionen III und IV?\u00a0a)\u00a0\u00a0 Wenn ja, wieso hat der zust\u00e4ndige Stadtrat dies nicht unverz\u00fcglich dem Schulausschuss unmissverst\u00e4ndlich mitgeteilt?\u00a0b)\u00a0\u00a0 Wenn nicht, was war dann der Anlass f\u00fcr die \u00c4nderung der Einzugsbereiche?\u00a0In dem Vorschlag des Schulamtes zur \u00c4nderung der Einzugsbereiche III und IV wird die Erweiterung der Hunsr\u00fcck-Grundschule von 3 auf 4 Z\u00fcge vorgeschlagen:\u00a0a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wusste das Schulamt, dass es bei einer Erweiterung der Schule Probleme dabei geben k\u00f6nnte, das bisherige sehr erfolgreiche Schulkonzept aufrechtzuerhalten?\u00a0b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Falls ja, hat das Schulamt im Vorfeld Kontakt zur Schule aufgenommen und wenn nicht, wieso nicht?\u00a0c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Falls nein, wieso hat das Schulamt nicht in Erw\u00e4gung gezogen, dass es bei einer Erweiterung der Schule zu Platzproblemen kommen k\u00f6nnte?\u00a0d)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Inwiefern hat sich das Schulamt dar\u00fcber Gedanken gemacht, wie bei einer Erweiterung der Schule die Mittagsessenszeiten gestaltet werden sollen, da diese schon jetzt aufgrund des geringen Platzes der Mensa \u00fcber zwei Stunden verteilt sind?\u00a0e)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Inwiefern hat das Schulamt bei der \u00c4nderung der Einzugsbereiche Alternativen zur Erweiterung der Hunsr\u00fcck-Grundschule in Erw\u00e4gung gezogen?\u00a0f)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Warum wurden am Runden Tisch nicht die Forderungen der Eltern ber\u00fccksichtigt?\u00a0g)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Nach welchen Kriterien werden die Personen ausgew\u00e4hlt, die das geplante Gutachten f\u00fcr die Hunsr\u00fcck-Grundschule erstellen?\u00a0h)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Welche Ver\u00e4nderung w\u00fcrde es f\u00fcr die Hunsr\u00fcck- Grundschule bedeuten, wenn sie eine weitere Klasse\u00a0 im Schuljahr 2016/2017 aufnehmen w\u00fcrde?\u00a0i)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Was m\u00fcsste am p\u00e4dagogischen Konzept der Hunsr\u00fcck Grundschule als gebundene Ganztagsschule ge\u00e4ndert werden, damit das Raumkonzept der Schule weiterhin tragf\u00e4hig bzw. funktionst\u00fcchtig ist? \u00a0j)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Warum verfolgt das Bezirksamt das Ziel, erfolgreiche Schulkonzepte zum Scheitern zu bringen, indem es wahllos die Schuleinzugsgebiete ver\u00e4ndern will?\u00a0k)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie bewertet das Schulamt die Tatsache, dass die Vorlage zur \u00c4nderung der Einzugsbereiche im Bezirksamt am 09. Juni keine Mehrheit fand?\u00a0 \u00a0Laut Zahlen des Schulamtes werden im Schuljahr 2016/2017 446 Sch\u00fcler*innen in den Schulregionen III und IV eingeschult - dem stehen ohne Erweiterung der Hunsr\u00fcck-Grundschule 450 Schulpl\u00e4tze gegen\u00fcber. \u00a0a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wof\u00fcr wird die Einrichtung eines weiteren Zuges ben\u00f6tigt?\u00a0b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie viele R\u00e4ume stehen an den Grundschulen in den Schulregionen III und IV (aufgeschl\u00fcsselt nach Schulen) zur Verf\u00fcgung?\u00a0c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Werden einzelne R\u00e4ume durch Externe, z.B. Lehrerseminare genutzt?\u00a0d)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hat das Schulamt gepr\u00fcft, ob die M\u00f6glichkeit im Schuljahr 2016/2017 besteht, eine weitere Klasse an der Rosa-Parks-Grundschule aufzunehmen - und was ist das Ergebnis der Pr\u00fcfung? \u00a0Auf welcher Grundlage soll die Erweiterung der Heinrich-Zille-Grundschule in den R\u00e4umen der ehemaligen Borsig-Schule von der Senatsverwaltung finanziert werden?\u00a0a)\u00a0\u00a0 Warum hat die Senatsverwaltung bisher die Finanzierung abgelehnt?\u00a0b)\u00a0\u00a0 Verfolgt das Bezirksamt die Absicht, die Hunsr\u00fcck-Grundschule mit weiteren Sch\u00fcler*innen zu belegen, um eine Finanzierung der Heinrich-Zille-Grundschule zu erreichen?\u00a0c)\u00a0\u00a0 Warum bewilligt der Senat die Finanzierung nicht auf Grund der Entwicklung einer Inklusionsschule?\u00a0d)\u00a0\u00a0 Sind die finanziellen Mittel von Seiten der Senatsverwaltung f\u00fcr die Inklusion gebunden?\u00a0e)\u00a0\u00a0 Inwieweit ist die barrierefreie Herrichtung des gesamten Schulgeb\u00e4udes bzw. -gel\u00e4ndes an der Heinrich-Zille-Grundschule erfolgt?\u00a0f)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wenn nein, welche baulichen Ma\u00dfnahmen sind weiterhin notwendig, damit eine ad\u00e4quate F\u00f6rderung m\u00f6glich ist?\u00a0Inwiefern sind in den anderen Schulregionen auch fehlerhafte Prognosen aus den letzten Jahren zu erwarten?\u00a0a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Inwiefern sind in den Planungen des Schulamtes bereits Neubauvorhaben ber\u00fccksichtigt?\u00a0b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie sollen die zus\u00e4tzlichen Bedarfe jenseits von Mobilien Erg\u00e4nzungsbauten abgedeckt werden?\u00a0Sollen die Geb\u00e4ude der ehemaligen e.o.plauen-Grundschule \u00a0a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 als Grundschulplatzort reserviert (vorgehalten) werden, um Kinder aus den zuk\u00fcnftigen Neubauten an der K\u00f6penicker Str. zwischen Schilling- und Oberbaumbr\u00fccke einen Grundschulplatz anzubieten?\u00a0b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 als Nutzungsoption f\u00fcr die zuk\u00fcnftige SEK II der Refik-Veseli-Schule dienen? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Gibt es dazu Absprachen mit der N\u00fcrtingen-Grundschule?\u00a0d)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Falls die SEK II der Refik-Veseli-Schule nicht in die Geb\u00e4ude der ehemaligen e.o.plauen-Schule ziehen kann, wo soll sie dann ihren Standort aufbauen?\u00a0Mit welcher Begr\u00fcndung wird das Schulamt weiterhin an den oft kritisierten R\u00fcckgangsquoten festhalten?\u00a0Ohne R\u00fcckgangsquote wird vom Schulamt in Friedrichshain ein zus\u00e4tzlicher Bedarf (incl. Neubau) von 7 bis ca. 17 Z\u00fcge bis 2020 eingesch\u00e4tzt (Vortrag vom Schulamt am 24.03.2015 auf der gemeinsamen Sitzung von Schul- bzw. Haushaltsausschuss). Dies ist der Bedarf von 4 zus\u00e4tzlichen Grundschulen. Bei einer Planungsdauer f\u00fcr eine Grundschule von 5 Jahren m\u00fcsste also bereits dieses Jahr mit der Planung begonnen bzw. Grundst\u00fccke gesichert werden. Wie sind hier die Planungen des Schulamtes?\u00a0Warum h\u00e4lt das Bezirksamt strikt am Musterraumprogramm fest, obwohl dieses nur f\u00fcr Neubauten von Schulen G\u00fcltigkeit hat und orientiert sich bei der Raumberechnung stattdessen nicht an den Schulkonzepten?\u00a0Von welcher Klassenfrequenz wird dabei ausgegangen?\u00a0Beantwortung: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Herr Dr. Beckers\u00a0Herr Dr. Beckers: Bevor ich zur Beantwortung Ihrer vielen Fragen komme, gestatten Sie mir aufgrund Ihres Redebeitrags noch eine kurze Vorbemerkung: Dass hier zu wenig informiert worden w\u00e4re was den Schulausschuss angeht, was die Eltern angeht, also wir haben wirklich sehr viel mit anderen gesprochen, sowohl im Schulausschuss, ich kann das auch durchaus noch mal belegen, als auch mit den Eltern, da gab es eine sehr gro\u00dfe Veranstaltung, als auch mit der Schule. Dazu w\u00fcrde ich gerne noch was sagen: Grunds\u00e4tzlich in all diesen Punkten habe ich immer gesagt als zust\u00e4ndiger Schulstadtrat f\u00fcr diesen Bezirk werde ich hier keine \u00c4nderung eines Schuleinzugsbereiches durchf\u00fchren und eine Vierz\u00fcgigkeit der Hunsr\u00fcck-Grundschule erzwingen, wenn ich selber pers\u00f6nlich nicht davon \u00fcberzeugt bin. Ich habe immer gesagt, wir sind in einem Diskussionsprozess und wir setzen uns mit dieser Thematik auseinander und auch mit den Eltern auseinander. Das hatte ich in der \u00f6ffentlichen Veranstaltung noch mal ausdr\u00fccklich betont. Insofern ist der Zungenschlag, der jetzt hier so kommt mal schnell um die Ecke, eine Vierz\u00fcgigkeit einzurichten, zumindest was meine Position angeht, hier ganz sicher nicht so. Und ich werde das auch noch weiter begr\u00fcnden, aber das muss man mal am Anfang sagen. So, jetzt fangen wir mal an mit den Zahlen. Das ist immer ein bisschen schwierig mit den Zahlen, ich hoffe, dass es mir gelingt, das darzustellen, weil wir hatten ja hier auch schon mal eine sehr umfangreiche Vorstellung des Schulamtes zum Thema wachsende Stadt in Friedrichshain und in Kreuzberg und da sind ja auch viele Zahlen genannt worden. Es gibt regelm\u00e4\u00dfig Zahlen, die wir in den Sch\u00fclerstatistiken bekommen. Es sind Zahlen in den neuen Einzugsgebieten, die beschlossen wurden. Es sind Zahlen, die nicht beschlossen wurden. Also mit Zahlen k\u00f6nnen wir uns hier alle wirklich weit und lange besch\u00e4ftigen. Ich versuche jetzt mal, ich sage ausdr\u00fccklich ich versuche jetzt einmal aufzukl\u00e4ren, soweit es mir m\u00f6glich ist, warum hier diese Zahl 7 so eine Bedeutung anscheinend f\u00fcr einige hat und warum diese Zahl 7 und, das ist ja von Ihnen hier angef\u00fchrt worden, die Zahl 8,5 in dem Raum steht. Erst einmal vielleicht noch mal zur E.-O. Plauen, das scheint ja f\u00fcr viele hier auch noch mal so ein Thema zu sein, was ich in den Diskussionen auch immer wieder geh\u00f6rt habe, dass gerade die E.-O. Plauen, das Auslaufen der E.-O. Plauen ein Riesenfehler gewesen w\u00e4re, weil rein rechnerisch, wenn man sich das mal so anschaut, nat\u00fcrlich man schnell sagen kann, hier sind ein paar Z\u00fcge dort, ein paar Z\u00fcge dort und dann irgendwie jetzt auf einmal haben wir zu viel Nachfragen und vorher hatten wir das ja alles. \u00a0zu Frage 1: Also, erst einmal: Das Bezirksamt hat am 14.05.2013 beschlossen, die E.-O. Plauen Grundschule auslaufen zu lassen und zum Ende des Schuljahres 2018/19 aufzuheben. Daran hat sich ja auch nichts ge\u00e4ndert und vor dem Hintergrund dieser Entscheidung gab es einen extrem langen Abw\u00e4gungsprozess. Ich glaube, der hat fast ein Jahr gedauert, den wir in den verschiedensten Gremien, auch hier in der BVV mit m\u00fcndlichen Anfragen, mit der Dialoggruppe Schulentwicklung N\u00fcrtingen und E.-O. Plauen in Kooperation mit Campus Marianne begleitet haben. Der Schulausschuss ist hier mehrfach t\u00e4tig gewesen, also auch mit den Eltern gab es Versammlungen. Kurzum: Am 12.06.2013 ist dann die Entscheidung gefallen das zu machen.Und ich will auch noch mal den Grund nennen oder die Gr\u00fcnde nennen, warum das damals geschehen ist, weil hier einfach eine Situation entstanden ist \u00fcber viele Jahre, wo es nicht gelungen ist, mit dieser Schule einen sogenannten, wie man jetzt so schon sagt, Turnaround hinzubekommen. Die E.-O. Plauen Schule war eine Schule, die fast keine Nachfrage mehr hatte. Wir hatten im letzten Einschulungsschuljahr 13/14 nur noch 25 Kinder, die sich an dieser Schule angemeldet haben. 25 Kinder mit einer Kapazit\u00e4t, die weitaus h\u00f6her ist, n\u00e4mlich die Kapazit\u00e4t einer vierz\u00fcgigen Schule hat. Gleichzeitig hatten wir nat\u00fcrlich auch ein paar andere Probleme, die m\u00f6chte ich auch hier nicht ganz in Vergessenheit geraten lassen. Frau Zinn hatte ja vorhin nach den Schulprodukten gefragt und nach Geld gefragt und dieses und jenes. Als ich diesen Bereich \u00fcbernommen habe, habe ich eine KLR-Minuszahl gehabt, die stand irgendwo bei 2 Mio., 2,5 Mio. oder so etwas und das ist nat\u00fcrlich ein Problem, weil wir hier einen Raum\u00fcberhangfaktor haben und dieser Raum\u00fcberhang wird vom Land Berlin, wie wir hier zumindest wissen, wird schlichtweg vom Land Berlin nicht erstattet. Wir haben da ein Problem. Wenn, in dem Moment, wo wir in der Tat Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen haben, die zwar nach den, sage ich mal 100%-Regelungen eigentlich einer Schule zugewiesen sind, aber schlichtweg dort nicht ankommen, weil die Eltern alles, wirklich alles unternehmen, um ihre Kinder m\u00f6glichst woanders zu beschulen, \u00fcbrigens auch in Mitte oder in Treptow-K\u00f6penick. Das waren auch so ganz beliebte Ausweichvarianten.Kurzum: Die anderen Schulen, die wir hatten und die wir auch haben, Gott sei Dank, das ist n\u00e4mlich die N\u00fcrtingen und das ist auch die Heinrich-Zille, die liegen in unmittelbarer Nachbarschaft zur E.-O. Plauen und gerade diese Schulen hatten eine sehr hohe Nachfrage, weil hier auch viel passiert ist. Hier ist auch einfach ein wirklich gutes Schulkonzept, ein engagiertes Team und das hat dazu gef\u00fchrt, dass wir bei der Heinrich-Zille einmal so ein bisschen dieses Leid hatten, dass sie eben einfach nur zweiz\u00fcgig war und die Eltern und nat\u00fcrlich auch die Schule selbst und ich denke auch viele hier wollten, dass die Heinrich-Zille als erfolgreiche Schule mit einer wirklich sehr guten Schulleitung dann auch den Weg finden kann in eine Dreiz\u00fcgigkeit. Das ist inzwischen geschehen. Das Geb\u00e4ude der ehemaligen Borsig-Schule, quasi \u00fcber den Lausitzer Platz gerichtet, hat eben jetzt hier dann die M\u00f6glichkeit, die Kinder der Heinrich-Zille in der Dreiz\u00fcgigkeit mit zu beschulen. Also ist hier auch Zug dazugekommen. Es ist ja nicht nur was abgebaut worden, wie man vielleicht vermeintlich denken kann, sondern auch etwas hinzugekommen.So genauso nat\u00fcrlich auch bei der N\u00fcrtingen-Grundschule. Die N\u00fcrtingen-Grundschule ist auch eine ziemlich gute Schule. Der Schulausschuss war auch dort vor Ort, hat sich das angeschaut. Wir haben dort auch sehr viele Eltern, die diese Schule nachfragen. Auch hier, die war ja damals dreiz\u00fcgig, musste abgewiesen werden, was letztendlich nat\u00fcrlich auch dann sehr bedauerlich war, wenn gerade gute Schulen dann auch eine entsprechende Nachfrage erzeugen und dann eine Ablehnung erfolgen muss aufgrund von Kapazit\u00e4tsmangel. Auch, das muss man an dieser Stelle sagen, war eben eine infrastrukturelle Ma\u00dfnahme der Schule notwendig, um eben dieses KLR-Defizit, was wir hatten, abzusenken und wir haben ja hier die Situation, dass wir ab 2014 hier auch pauschale Minderausgaben im Haushalt so eingetragen haben, dass es immer zu einer Ressort-Verantwortung kommt, da sind wir ja in der dezentralen Verantwortung und damit wird die PMA, n\u00e4mlich die pauschale Minderausgabe, die eben halt aufgrund der geringen Zuweisung der Senatsverwaltung und der Defizite, die wir hier in diesen Bereichen dann haben bei der Raumnutzung, dann wiederum der Schule und damit auch dem Sportamt, was da ja mit dabei ist, dann zugeordnet.Wenn wir in einer dezentralen Verantwortung stehen und eine Summe dort zu verantworten haben, die wir einsparen sollen im Haushaltsvollzug, die die Million \u00fcberschreitet, dann ist es f\u00fcr ein Amt wie das Schulamt personell nicht zu untersetzen. Man macht ja viel \u00fcber die Personalmittel und Stellen, die m\u00f6glicherweise zeitweilig nicht besetzt werden. Es geht eigentlich fast nur \u00fcber das Einsparen von Infrastrukturkosten, um hier eine Entlastung zu schaffen. Wir hatten dann die Situation im Schul- und Sportamt im letzten Jahr, aber auch in diesem Jahr, Frau Zinn hat das ja so ein bisschen angedeutet mit ihrer Fragestellung, dass wir hier in der Tat Honorarmittel sperren mussten f\u00fcr die Schulen, aber auch Mittel zur sozialen Unterst\u00fctzung von Sportvereinen und vielen anderen mehr, auch eine 10%ige Sperrung von Sachmitteln ist erfolgt. Diese Einschr\u00e4nkungen werden wir wahrscheinlich auch dieses Jahr gar nicht mehr aufheben k\u00f6nnen. Ich denke und hoffe, dass wir zumindest in der neuen Haushaltsberatung, die Zahlen des Schul- und Sportamtes sind ja jetzt durchaus besser, dass wir dann hier zumindest zu solchen ., ja, Verwerfungen, die letztendlich dort mit den Leistungen verbunden sind, nicht kommen m\u00fcssen.Also mit dem Auslaufen der E.-O. Plauen wurde eine Kapazit\u00e4tserweiterung der beiden anderen Schulen vorgenommen und jetzt kommen wir zu diesen neuen Z\u00fcgen: Wenn man jetzt also rechnet, das war damals auch die Vorlage des Schulamtes, wir haben in der N\u00fcrtingen-Schule dann faktisch vier Z\u00fcge, in der Heinrich-Zille-Schule drei Z\u00fcge, dann haben wir zusammengerechnet mit dem, was wir dort haben sieben Z\u00fcge und h\u00e4tten dann, das ist eben jetzt die M\u00f6glichkeit bei der Neunz\u00fcgigkeit, hier die Chance auf ., quatsch, bei der Siebenz\u00fcgigkeit die Chance, einen Einschulungsbereich zu schaffen und jetzt kommt das, was eigentlich wirklich richtig schwierig ist und was ich versucht habe, vorhin bei der Einwohneranfrage auch schon mal zu erw\u00e4hnen:Wir haben de facto hier eine Kapazit\u00e4t von sieben Z\u00fcgen. Wir m\u00fcssen aber, um eben diese 100%-Regelung dort einzuf\u00fchren, m\u00fcssen wir die Zahlen nehmen des Amts f\u00fcr Statistik vom 31.12.2014 und zu 100% eine Schuleinzugsgebietsnachweisung f\u00fcr die Sch\u00fcler, die dort aufwachsen, liefern. Das hei\u00dft im Grunde genommen: Hier ist es richtig, dass wir hier nicht von der Kapazit\u00e4t von sieben Schulen ausgehen k\u00f6nnen im Einzugsbereich 3, weil wir ja eine 100%ige Nachweispflicht haben. Auch jetzt schon hat \u00fcbrigens die Hunsr\u00fcck-Schule einen kleinen Bereich in dem Schuleinzugsbereich der Region 3, aber der ist eben sehr klein. Die Idee war nun, um diese 100% absichern zu k\u00f6nnen, dass wir die Einzugsbereiche so schneiden, dass wir die Hunsr\u00fcck-Grundschule dort einem Zug aus dieser Schulregion 3 zuordnen, die vermutlich in der Realit\u00e4t, und das ist jetzt der Punkt, wo wir eigentlich sozusagen immer ein bisschen auseinanderliegen, die in der Realit\u00e4t vermutlich niemals dort ankommen werden, weil wir haben vorhin etwas geh\u00f6rt, ja, das war auch ein Vorschlag von mir an die Schule, aber das ist ja abgelehnt worden, weil dann gleich gesagt wird, ich w\u00fcrde da vielleicht irgendwie rumtricksen, wenn ich jetzt eine Vierz\u00fcgigkeit dort einrichte, dann w\u00fcrde nat\u00fcrlich vierz\u00fcgig beschult werden und damit w\u00e4re das Schulkonzept kaputt. Deswegen haben die das erst mal so auch gar nicht mehr weitergef\u00fchrt. Erfahrungsgem\u00e4\u00df kommen nicht 100% an. Das gibt es eigentlich nicht. Es kommen 90% an, vielleicht, und das ist die Regel, auch 80% dort in diesen Gebieten, lassen sie es auch 90% sein. Aber wenn man das jetzt mal rechnet, wenn dann keine Eltern oder nur einige Eltern Schulen in freier Tr\u00e4gerschaft w\u00e4hlen oder ein besonderes Schulkonzept w\u00e4hlen, dann sind die quasi dort nicht mehr die Nachfrager f\u00fcr die Schulpl\u00e4tze, die wir garantieren m\u00fcssen. Die Prognose des Schulamtes lief auf diese sieben Z\u00fcge hinaus. So und wenn wir jetzt mal rechnen, wir haben beispielsweise eine R\u00fcckgangsquote in den vergangenen Jahren gehabt von 20%. Selbst wenn man diese Quote jetzt wieder ver\u00e4ndert und sagt okay, aufgrund der schwierigen Wohnungslage, aufgrund der verbesserten Leistungen und Annahme auf den Schulen, w\u00fcrde sich diese Abwanderung halbieren, sagen wir mal auf ., nur auf 10%, selbst dann werden wir in diesem Bereich maximal bei einer Quote, was die Kapazit\u00e4t angeht, von 7,3 Z\u00fcgen. Also auch hier nicht 8, irgendetwas, ist da nur f\u00fcr den Fall 100%. Aber, um das noch mal deutlich zu sagen und da sehe ich schon, dass einige wirklich jetzt auch Schwierigkeiten haben, dem zu folgen. Es tut mir leid, es ist aber so, wir m\u00fcssen 100% nachweisen, was dann letztendlich dort kommt, denn es k\u00f6nnen durchaus auch weniger sein. Das war die Idee, dann mit den Einzugsbereichen der Hunsr\u00fcck-Grundschule eben hier einen Zug zumindest auszuweisen, dass eben hier aus dieser Schulregion dort ein Zug ankommen kann, zumindest rechnerisch, vielleicht auch faktisch, das wissen wir nicht und das war auch die Bef\u00fcrchtung der Eltern, weil die nat\u00fcrlich nicht wollten, dass die jetzt hier vierz\u00fcgig werden und insofern wurde dieser Vorschlag, der relativ fr\u00fch kam, dann auch nicht akzeptiert.Zus\u00e4tzlich zu den Einwohnerzahlen sind die Erkenntnisse aus den Wohnungsneubaut\u00e4tigkeiten der Regionen zu beachten und nat\u00fcrlich auch prognostisch einzuplanen. Deswegen werden wir auch keine Schulgeb\u00e4ude, in welcher Form auch immer abgeben, weder an den Liegenschaftsfonds noch sonst jemanden. Ich m\u00f6chte auch gern, dass die E.-O. Plauen, zumindest die R\u00e4ume, die quasi da noch \u00fcberbleiben, wenn die N\u00fcrtingen erst einmal vierz\u00fcgig ist, auch behalten werden. Deswegen auch die Sanierung, damit wir dann die M\u00f6glichkeit haben, wenn wir hier tats\u00e4chlich in Not geraten, in echte Not geraten, das muss dann schon der Fall sein, dass wir diese R\u00e4umlichkeiten dann auch nutzen k\u00f6nnen f\u00fcr eventuelle Schulerweiterungen, die dann notwendig werden w\u00fcrden. Die Zahlen, die wir bekommen vom statistischen Landesamt, werden j\u00e4hrlich angepasst. Wir kriegen sie immer zum 31.12.2014, aber nicht nur wir, sondern auch das Land Berlin. Und ich war ja nun im Rat der B\u00fcrgermeister in der Vertretung und habe gesehen, welche Diskussion in einigen Bezirken dort ist. Es war der Tagesordnungspunkt Schulentwicklungsplan des Landes Berlin und da ist nat\u00fcrlich auch die Diskussion um eben diese Prognosen, diese 100% und was tats\u00e4chlich ankommt. Auch hier ist faktisch das 90 ., ich glaube 90 Z\u00fcge wurden im Land Berlin genannt, die also einen \u00dcberhang quasi haben, aber trotz alledem und das ., ist das ja sozusagen keine Kompensation, wenn in den Gebieten, in den Regionen, wo eben halt Sch\u00fclerzahlen wachsen, dass dann eben dort der Leerstand eben nicht ist, sondern dann der Schulbereich nachgefragt werden muss.Wir hatten oder haupts\u00e4chlich besteht das Problem, und das ist dann der Zug, der auch noch kommt, von dem ich jetzt noch nicht gesprochen habe, f\u00fcr die Vierz\u00fcgigkeitsausweisung in der Schulregion 4. Das ist die Schulregion nat\u00fcrlich mit der Fichtelgebirge-Grundschule wie die meisten wissen und auch der Rosa-Parks-Grundschule. Auch hier muss bei einer Neustrukturierung der Schuleinzugsbereiche mit dieser 100%-Quote gerechnet werden, die faktisch in der Regel wie gesagt in der Regel nicht ankommt. Die Prognosezahlen f\u00fcr die Fichtelgebirge-Grundschule hat allerdings eine Vierz\u00fcgigkeit ergeben als Notwendigkeit, weil hier in der Fichtelgebirge-Grundschule mittlerweile die Eltern dort, und das beobachten wir auch zunehmend, real auch diese Schule nachfragen. Die Fichtelgebirge-Grundschule hat eine wirklich tolle Entwicklung gemacht in den letzten Jahren, das freut auf der einen Seite, aber auf der anderen Seite f\u00fchrt es nat\u00fcrlich dazu, dass solche Schulen dann auch erh\u00f6ht nachgefragt werden, d.h., dass die 100%, die eigentlich angelegt sind, dann noch im h\u00f6heren Ma\u00dfe erf\u00fcllt werden als in der Vergangenheit, weil die Kinder bzw. die Eltern die Kinder nicht mehr nach Treptow-K\u00f6penick schicken oder auch nicht mehr schicken k\u00f6nnen oder eben anderes probieren, um dort ihre Schulvorstellung zu realisieren. Deswegen ist auch hier der Bedarf jetzt erst einmal prognostisch auf eine vierz\u00fcgige Grundschule ausgelegt, die Schule ist aber nur dreiz\u00fcgig. So, d. h. also hier muss Bewegung rein. Dasselbe ist \u00fcbrigens auch bei der Rosa-Parks, nur hat die Rosa-Parks in der Tat noch Kapazit\u00e4ten und wir werden in der Rosa-Parks-Schule, die ja derzeit noch vierz\u00fcgig ist, auch in den n\u00e4chsten Jahren doch durchaus schon schulorganisatorische Ma\u00dfnahmen durchf\u00fchren, dass hier auch Sch\u00fcler eingeschult werden aus dem Bereich quasi der Rosa-Parks. F\u00fcr die Hunsr\u00fcck-Grundschule ist das keine L\u00f6sung. Die Hunsr\u00fcck-Grundschule hat hier, wie gesagt, wenn man das mal jetzt hochrechnet diese gesamten Bedarfe, tats\u00e4chlich das Problem, dass sie als vierz\u00fcgige Schule hier eine Rolle spielt. Wenn diese Vierz\u00fcgigkeit nicht umgesetzt werden kann, haben wir ein Problem gegen\u00fcber dem, was wir eigentlich m\u00fcssen, dann die vier ., die entsprechenden 100%igen Schulplatznachweise zu erbringen. Das werden wir dann nicht hinbekommen. Ich hoffe, dass das ein bisschen klarer geworden ist diese Diskussion um diese Sieben-Kapazit\u00e4t und tats\u00e4chlich, was hier prognostisch nicht unbedingt, aber zumindest bei den Schuleinzugsbereichen nachweisen m\u00fcssen, da ist eine Differenz. Um diese Differenz geht es glaube ich in den ganzen Diskussionen und dies ist harter Tobak, das wei\u00df ich, dass sozusagen nachzuvollziehen. Vielleicht gelingt es einfach zu sagen okay, die 100% erfordern eben durchaus mehr Kapazit\u00e4ten, die zur Verf\u00fcgung gestellt werden. Die Nachfrage ist in der Regel aber geringer und dadurch ergeben sich M\u00f6glichkeiten auch zu verschieben.\u00a0zu Frage 2: Also Hauptgrund f\u00fcr die geplante \u00c4nderung der Schuleinzugsbereiche und das war ja auch damals im Bezirksamtsbeschluss auch vorgesehen, war nat\u00fcrlich, wenn eine Schule ausl\u00e4uft wie E.-O. Plauen, dass wir dann nat\u00fcrlich auch eine Einzugsbereichs\u00e4nderung durchf\u00fchren m\u00fcssen. Hier ist dann gesagt worden, die Schulnetzver\u00e4nderung wird mit der Einschulungsbereichs\u00e4nderung einhergehen, die voraussichtlich zum Schuljahr 15/16 greifen wird. Da sind ja jetzt vielleicht heute. Genau das wollte das Schulamt hier jetzt auch tun. Der Einschulbereich der E.-O. Plauen-Grundschule musste auf die erweitere N\u00fcrtingen-Grundschule und erweiterten Heinrich-Zille-Grundschule aufgeteilt werden, insofern war die Notwendigkeit f\u00fcr die Schulregion 3 da. In der Schulregion 4 sollten ebenfalls \u00c4nderungen der Schuleinzugsbereiche vorgenommen werden, weil die Fichtelgebirge-Grundschule ihren gegenw\u00e4rtigen Einschulbereich, wie ich es gerade dargestellt habe, nicht mehr versorgen kann. Parallel eben dann auch die Erweiterung der Hunsr\u00fcck-Grundschule auf eine vierz\u00fcgige, die nach den gegenw\u00e4rtigen Prognosen und Einwohnerzahlen eigentlich nur zweiz\u00fcgig ist. Das muss man an dieser Stelle auch mal sagen. Zweiz\u00fcgig ist sie tats\u00e4chlich nach den Sch\u00fclerzahlen, die im Augenblick dort in diesem Schuleinzugsbereich sind. Dass sie dort dreiz\u00fcgig eben beschult wird, h\u00e4ngt mit anderen Faktoren zusammen, die auch dadurch begr\u00fcndet sind, dass diese Schule eben Sch\u00fcler aus anderen Bereichen aufnimmt. Das ist aber nicht unbedingt dann die Schulregion 3. So, vor diesem Hintergrund macht es nat\u00fcrlich Sinn, beide Schulregionen zu betrachten und nicht die Schulregion 3 getrennt und dann noch mal eine Schuleinzugsbereichs\u00e4nderung der Region 4. Insofern hat das Schulamt das aufgenommen und hat eben sozusagen in der Gesamtumschau nicht nur eine Region betrachtet, sondern beide und hat eben f\u00fcr alle dieser f\u00fcnf Schulen eben neue Einzugsbereichs\u00e4nderungen vorgeschlagen. Und dieser Vorschlag ist aus Sicht jetzt erst mal des Schulamtes durchaus auch nachvollziehbar. Es soll wohnortnah sein, dass die Kinder eben maximal 900 m Entfernung haben und dass vor allen Dingen auch die Kapazit\u00e4t, die rechnerisch da ist, den Schulen dann auch rechnerisch diesen 100%-Einschulbereichskindern dann zuzuordnen ist.So und jetzt finde ich also diesen Vorwurf, ich w\u00fcrde nicht informieren oder das Schulamt w\u00fcrde nicht informieren ja, also das Schulamt hat eigentlich regelm\u00e4\u00dfig informiert. Es gibt die Statistiken, die st\u00e4ndig quasi, wenn sie, sowie sie irgendwie ver\u00f6ffentlicht sind, dem Schulausschuss mitgeteilt werden, auch gegeben werden. Es gibt die Anmeldezahlen, die wir regelm\u00e4\u00dfig nat\u00fcrlich auch dem Schulausschuss mitteilen. Also dass der Schulausschuss keine M\u00f6glichkeit hat, sich ein Bild von der Situation zu machen, also auch vor dem Hintergrund der Information, die das Schulamt gibt, die ich gebe, also wirklich schon schwer nachzuvollziehen. \u00a0zu Frage 3a: Also grunds\u00e4tzlich: Schulkonzepte werden von allen Schulen entwickelt und in der Regel auch gelebt. Das Schulkonzept der Hunsr\u00fcck-Grundschule wurde, als es mal entwickelt wurde, der Schulaufsicht vorgelegt. Und in der damaligen Genehmigung, jetzt werde ich mal formal, in der damaligen Genehmigung ist ausdr\u00fccklich darauf hingewiesen worden, dass es hier keine Ewigkeitsgarantie geben kann, weil nat\u00fcrlich schulorganisatorisch aufgrund ver\u00e4nderter Rahmenbedingungen durchaus die Erfordernis bestehen kann, ein Schulkonzept den Rahmenbedingungen, die sich ver\u00e4ndert haben, auch anzupassen bzw. zu ber\u00fccksichtigen. Das mag nicht allen gefallen, aber man kann keine Schulkonzepte sozusagen machen und grunds\u00e4tzlich davon ausgehen, dass sie f\u00fcr die Ewigkeit sind. Das hei\u00dft nicht, dass es kein gutes Konzept ist, das habe ich damit nicht gesagt, will ich damit auch nicht gesagt haben. Aber eine Schule ist eben nicht irgendwie sozusagen ein Objekt in einem Umfeld, was sozusagen nicht auf das Umfeld auch reagieren muss. Dass die Hunsr\u00fcck-Schule mit ihrem Konzept ein gutes Konzept ist, dass die Hunsr\u00fcck-Schule mit dem Konzept sehr viel erreicht hat, dass es sozusagen auch Modellcharakter haben kann, will ich damit gar nicht in Abrede stellen, im Gegenteil.Noch habe ich hier gar nichts abgeschafft. Das ist Ihre Unterstellung und das habe ich in meinem Eingangssatz gesagt und das gilt nach wie vor gegen\u00fcber den Eltern, denen ich das bei der Veranstaltung in der Hunsr\u00fcck-Schule auch \u00f6ffentlich gesagt habe. Bevor wir hier eine Schule in ihrer Konzeption grundlegend ver\u00e4ndern und das Schulkonzept so nicht mehr umgesetzt werden kann, werde ich mir das sehr gut \u00fcberlegen und ich habe damals gesagt, dass ein Vorschlag des Schulamtes, auch wenn das jetzt sozusagen ganz besonders hoch bewertet wird, erst dann eine Umsetzung erf\u00e4hrt, wenn ich sicher sein kann, dass ich mit diesem Schulkonzept, dass diese Anpassung nicht mit ., also dass diese m\u00f6glich ist die Anpassung. Wenn sie nicht m\u00f6glich ist, m\u00fcssen wir in der Tat noch mal dar\u00fcber reden. Das habe ich damals gesagt und dazu stehe ich heute auch und ich werde auch weiterhin noch da zur Ausf\u00fchrung nehmen, dass ich das auch dem Bezirksamt nicht vorgeschlagen habe, wie er nun diese Vierz\u00fcgigkeit \u00fcber das eine Jahr hinaus vorzuschlagen. So, die Frage ist aber nat\u00fcrlich auch, das Schulkonzept der Hunsr\u00fcck-Grundschule, inwieweit kann man es ver\u00e4ndern, ohne dass dieses Konzept v\u00f6llig aufgel\u00f6st werden muss. Diese Frage ist zum gegenw\u00e4rtigen Zeitpunkt f\u00fcr mich noch nicht gekl\u00e4rt. Das Land Berlin hat an dieser Stelle die Auffassung ge\u00e4u\u00dfert, dass gebundene Ganztagsschulen grunds\u00e4tzlich mit 12,5 R\u00e4umen pro Zug so organisiert werden k\u00f6nnen, dass das Konzept des Rhythmisierung des gebundenen Ganztagsprinzips durchaus realisiert werden kann. Und grunds\u00e4tzlich muss ich auch mal sagen: Diese Schuleinzugsbereiche, die ganze Diskussion darum, weil gesagt wird, da wird nicht richtig beteiligt oder so was. Es gibt nat\u00fcrlich immer jemanden, dem es nicht gef\u00e4llt, grunds\u00e4tzlich, gar nicht die Hunsr\u00fcck-Grundschule, das ist normales Gesch\u00e4ft, dann auch hier eine Schuleinzugsbereichs\u00e4nderung zu machen und hier nat\u00fcrlich auch die Diskussion dazu zu f\u00fchren. Das ist nichts Ungew\u00f6hnliches, wird jetzt vielleicht bei der Hunsr\u00fcck-Grundschule noch mal ganz deutlich, aber ich erinnere auch die BVV, dass es hierzu auch andere gab, die bereits beschlossen wurden, die auch unproblematisch waren, aber irgendwo gibt es nat\u00fcrlich immer Dinge, die dann dort diskutiert werden. Weil das so ist, gibt es auch einen allgemeinen Fahrplan bei so etwas. Dieser allgemeine Fahrplan sieht in der Regel so aus, dass das Schulamt aufgrund der ganzen statistischen Daten, die es hat, und Prognosen und nat\u00fcrlich auch der Zahlen des Statistischen Landesamtes losgeht und sozusagen wie viel Einzugsbereiche erst mal rechnerisch so schneidet, dass eben diese 100% Kinder dort auch versorgt werden k\u00f6nnen. Dann gehen wir in die Gremien, machen halt quasi die Beteiligung der entsprechenden Schulen, machen dort die Beteiligung des Bezirksschulbeirates und in der Regel wird der Bezirkselternausschuss auch noch beteiligt. Das ist ein normales Verfahren und dann kommt ist ., Schulausschuss habe ich vergessen, kommt nat\u00fcrlich auch dazu, sowieso, und dann geht es irgendwann in der Abredung aller Prozesse, gibt es entsprechende \u00c4nderungen oder auch nicht und geht dann in das Bezirksamt und dann hat das Bezirksamt dar\u00fcber zu entscheiden, ob es diesen Vorschlag des Schulamtes und damit auch des Stadtrates nat\u00fcrlich folgt oder nicht folgt.Also so ist das Verfahren. Dieses Beteiligungsverfahren ist nicht neu, das gab es schon ., gibt es schon seit l\u00e4ngerer Zeit und deswegen, weil es eben in der Schule immer viel Diskussionsbedarf gibt, ist dieses Verfahren auch so im Land Berlin geregelt und dieses Verfahren ist hier auch so aufgenommen worden. Und ich muss vielleicht an dieser Stelle auch sagen, dass auch bei den Diskussionen bei allen beteiligten Schulen die Vierz\u00fcgigkeit bzw. die neuen Schuleinzugsbereiche durchaus Unterst\u00fctzung gefunden haben und bef\u00fcrwortet wurden, mit Ausnahme nat\u00fcrlich der Hunsr\u00fcck-Grundschule und haben alle, letztendlich auch des Bezirksschulbeirates u.a. an diesen vorgeschlagenen \u00c4nderungen zugestimmt. \u00a0zu Frage 3b: Das Schulamt hatte bez\u00fcglich der vorgesehen \u00c4nderungen im Vorfeld auch Kontakt zu den betroffenen Schulen, nat\u00fcrlich. So wurden mit den Schulleitungen der beiden Regionen im Vorfeld auch Abstimmungsrunden zur Einrichtung des jeweils neuen Schuljahres durchgef\u00fchrt, das ist auch Standard, das passiert auch regelm\u00e4\u00dfig. Und insbesondere mit dem Schulleiter der Hunsr\u00fcck-Grundschule wurde am 21.01.2014 bereits, ich bitte das durchaus auch zur Kenntnis zu nehmen, ein Gespr\u00e4ch zum dem Thema Schulentwicklung gef\u00fchrt. Und auch dar\u00fcber gesprochen, dass ein absehbar notwendiger \u00c4nderungsprozess des Einschulbereiches auf den Weg gebracht werden wird. Zur Vorbereitung der Einrichtung des Schuljahres 2015 und der geplanten Schuleinzugsbereichs\u00e4nderung f\u00fcr das Schuljahr 2016/17 fand dann eine gemeinsame Beratung des Schulamtes mit der zust\u00e4ndigen Schulaufsicht der Au\u00dfenstelle Friedrichshain-Kreuzberg und den Schulleiterinnen und Schulleitern der Schulregion 3 und 4 am 09. M\u00e4rz 2015 statt. Sp\u00e4testens seitdem war denke ich auch allen Beteiligten klar, wie die Vorstellungen des Schulamtes aussehen w\u00fcrden. \u00a0zu Frage 3c: Entf\u00e4llt.\u00a0zu Frage 3d: Das Schulamt hat sich dar\u00fcber nat\u00fcrlich Gedanken gemacht. Hier geht es um die Mensa. Die Mensa ist in der Tat ein Problem, weil, da wir noch nicht genau wissen, wie wir im Rahmen eines Schulkonzeptes mit dem Raumbedarf einer vierz\u00fcgig gebundenen Ganztagsschule da diese Mensaproblematik, falls sie wirklich eine Problematik darstellt, l\u00f6sen k\u00f6nnen. Was daf\u00fcr aber erforderlich ist, das wird derzeit im Rahmen einer Standortanalyse, an der auch die Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung beteiligt ist und dem Schulamt gepr\u00fcft. Ist also auch hier auf dem Weg der Pr\u00fcfung. Selbst wenn eine Vierz\u00fcgigkeit beschlossen werden w\u00fcrde, w\u00e4re . oder worden w\u00e4re muss man ja sagen, w\u00e4re aber noch gen\u00fcgend Zeit denke ich, sich in diesem Thema Mensa anzugehen, weil ja auch erst ab n\u00e4chstem Jahr dann das Aufwachsen beginnen w\u00fcrde. Und die Schulleitung hat uns ja gesagt, dass im n\u00e4chsten Jahr die Beschulung einer vierten Klasse kein Problem darstellt, nur nat\u00fcrlich f\u00fcr das n\u00e4chste Jahr. Gut.\u00a0\u00a0zu Frage 3e: Es wurden verschiedene Alternativen abgewogen und gepr\u00fcft. Die haben wir dann auch noch mal in der Diskussion Runde Tisch, der ja dann mit den beteiligten Schulen und Elternvertretungen durchgef\u00fchrt wurden, diskutiert. Da ging es um die Jens-Nydahl-Grundschule, dass man da den Einschulbereich m\u00f6glicherweise vergr\u00f6\u00dfern k\u00f6nnte. Es ging um einen sogenannten \"Sprengel\", also gemeinsamer Einzugsbereich mehrerer Schulen, insbesondere hierbei die Hunsr\u00fcck-, Fichtelgebirge- und Rosa-Parks genannt, um eben aus dieser 100%-Situation herauszukommen, die ich hier geschildert habe, die aber nicht realisierbar sind, weil letztendlich die Wege bei einem Sprengel derart weit sind, dass wir hier denken, dass das gerichtlich nicht haltbar ist und dass ein sogenannter \"Sprengel\" nach der Rechtsprechung dann aufgehoben werden w\u00fcrde. \u00a0zu Frage 3f: Also diese Fragestellung halt ich jetzt wirklich f\u00fcr unzutreffend, denn beim Runden Tisch vertreten waren ja nun gerade die betroffenen Schulleitungen, auch jeweils eine Elternvertretung der Schulen, darum ging es ja. Auch der Bezirksschulbeirat, der Bezirkselternausschuss waren vertreten und auch Sie, verehrte Frau Riester, waren ja dort als Vertreterin des Schulausschusses zumindest zeitweilig auch anwesend. Aber als es zur entscheidenden Frage nach L\u00f6sungsvorschl\u00e4gen ging in dieser Runde, habe ich den Vorschlag eines neutralen Gutachtens unterbreitet, um hier zu kl\u00e4ren, ist diese Schule mit ihrem Konzept und wenn ja wie oder vielleicht auch nicht in der Lage, dort eine Vierz\u00fcgigkeit dann auch umzusetzen oder geht es nun partout nicht oder was muss dort auch geschehen, damit sie es kann. Dieses Gutachten, das war ein Vorschlag, den ich dort unterbreitet habe und das stie\u00df eigentlich auf Entgegenkommen aller. Genauso stie\u00df auf Entgegenkommen jetzt erst einmal auch der Vorschlag des Schulleiters der Hunsr\u00fcck-Grundschule, dass er im n\u00e4chsten Jahr eine vierte Klasse dort durchaus einrichten will, ohne dass es hier jetzt irgendwelche negativen R\u00fcckwirkungen auf das Schulkonzept haben wird. Das war relativer Konsens. Der Elternvertreter der Hunsr\u00fcck-Grundschule hat dazu mehrfach Fragen gestellt, aber ich kann mich jetzt nicht erinnern, dass er jetzt selber Vorschl\u00e4ge gemacht h\u00e4tte. Aber auf die Nachfrage, was denn nun mit den Schuleinzugsbereichs\u00e4nderungen ist, die kam aus dem ., sozusagen aus dem Runden Tisch, habe ich dann geantwortet, bis zum Vorliegen des Gutachten bleibt alles wie es ist. Das war meine Position. Insofern ist das, was Sie sagen, ich w\u00fcrde jetzt mit Biegen und Brechen versuchen, eine Vierz\u00fcgigkeit in der Hunsr\u00fcck-Grundschule einzuf\u00fchren, schlichtweg nicht belegbar und nicht richtig.So, das Gute dabei ist, es waren ja viele oder relative viele bei diesem Runden Tisch und ich denke mal, das steht au\u00dfer Frage. Es gab dann allerdings einen gewissen Diskussionsbedarf als ich das gesagt habe, dass ich eben die Schuleinzugsbereichs\u00e4nderung nicht durchf\u00fchren werde, zumindest nicht in diesem Jahr, bis Klarheit vorliegt bei der Hunsr\u00fcck-Grundschule, wie das denn nun weitergeht. Und dieser Unmut hat dann zum Vorschlag einer Elternvertreterin gef\u00fchrt, allerdings nicht der Hunsr\u00fcckgrundschule, warum wir denn nicht dann zumindest eine Rechtssicherheit schaffen wollen und die Einschulungsbereichs\u00e4nderung nur f\u00fcr ein Jahr ver\u00e4ndern w\u00fcrden, also quasi nur bis zum Schuljahr 2016/17. So, weil ja auch der Schulleiter gesagt hat, es w\u00e4re jetzt zumindest f\u00fcr dieses Jahr da kein Problem, eine vierte Klasse aufzunehmen. Also h\u00e4tte es auch niemanden wirklich wehgetan. Der Vorschlag kam, wie gesagt, von ., nicht von der Hunsr\u00fcck-Grundschule, aber von einer Elternvertreterin. Und hier ist sehr wohl der Elternwille ber\u00fccksichtigt worden oder zumindest ein Elternwille, weil alle anderen sagten dann eigentlich warum nicht, das ist doch eine Superidee, dann haben wir im Grunde genommen drei Punkte, wir haben das Gutachten, wir haben die Freiwilligkeit der Hunsr\u00fcck-Grundschule, dass sie kein Problem hat, im n\u00e4chsten Jahr eine vierte Klasse aufzunehmen und wir haben eine Schuleinzugsbereichs\u00e4nderung zumindest f\u00fcr ein Jahr, um dann eine entsprechende Rechtssicherheit zu haben. Also ich fand das jetzt erst mal ganz und habe dann auch gesagt, dass ich genau das als Vorlage in die Bezirksamtssitzung einbringen werde.\u00a0zu Frage 3g: Ehrlich gesagt, so ganz genau wei\u00df ich das noch nicht. Daf\u00fcr war die Zeit jetzt eigentlich viel zu kurz, aber ich denke, wir werden eine Ausschreibung machen oder eine Interessenbekundung, m\u00fcssen wir sehen. Zentral wichtig ist glaube ich f\u00fcr alle Beteiligten, wenn wir schon Geld ausgeben f\u00fcr ein Gutachten und viel M\u00fche und Zeit dort hineingesteckt wird, muss es ja auch eine Aussagekraft haben und auch eine gewisse Akzeptanz hoffentlich erzielen k\u00f6nnen, weil ich denke, wir sind alle sehr gespannt, mal sozusagen von anderer Seite, die etwas entspannter und sozusagen nicht als betroffene Seite sich diesem Thema n\u00e4hert und dann man zu schauen, was geht hier eigentlich und was geht nicht. Also das Interesse ist bei allen Beteiligten, bei den Beteiligten sehr gro\u00df und deswegen werden wir sehr darauf achten, dass hier kein Gef\u00e4lligkeitsgutachten wie auch immer entstehen wird. Das habe ich jetzt mal mit Herrn Dobe besprochen dieses Thema. Herr Dobe ist ja f\u00fcr die Hunsr\u00fcck-Grundschule durchaus eine bekannte Gr\u00f6\u00dfe und ich denke, der hat auch ein gewisses Expertenwissen, was genau dieses Konzept der Hunsr\u00fcck-Grundschule angeht und was geht und was nicht geht. Also Herr Dobe hat mir jetzt erst mal zugesagt, dass er das Schulamt jetzt bei der Kriterienauswahl f\u00fcr dieses Gutachten unterst\u00fctzen wird und dar\u00fcber bin ich jetzt erstmal sehr froh, weil wir da glaube ich jemanden haben und ich denke, hoffe, dass zumindest auch bei der Hunsr\u00fcck-Schule das so gesehen wird, dass Herr Dobe hier durchaus eine wichtige Rolle haben kann, um hier die Kriterien eben beratend mit einzuf\u00fchren und ich hoffe, dass Herr Dobe dann auch bei der Zusage bleibt, die er mir aber schon gegeben hat.Ich habe dem Schulausschuss zugesagt, dass all diese Kriterien dann dort auch vorgestellt werden und dann k\u00f6nnen wir sie diskutieren und ich glaube, dann sind wir alle ein bisschen kl\u00fcger als im Augenblick, was dann dazu f\u00fchrt, dass wir dann das Gutachten nach der Sommerpause in Auftrag geben k\u00f6nnen und ich hoffe, dass es noch in diesem Jahr dann noch erstellt werden kann, damit dann die Diskussion auf einer hoffentlich etwas versachlichten Ebene weitergef\u00fchrt werden kann. Es kann aber auch dazu f\u00fchren, dass wir eben feststellen, es geht nicht. Kann aber auch dazu f\u00fchren, es geht unter den Bedingen, dass . und das werden wir uns dann genau anschauen, wie wir damit weiter umgehen. \u00a0zu Frage 3h: Ja, das ist ja genau die Frage. Da gibt es ja sehr unterschiedliche Vorstellungen. Also zum einen ist es erstmal so, dass nat\u00fcrlich die Hunsr\u00fcck-Grundschule sagt, dass sie jetzt mal kein Problem hat durch Verlegung des Musikraums und des Raumes des Sozialp\u00e4dagogen in die Remisen, im Schuljahr 2016 zumindest eine weitere Klasse aufnehmen zu k\u00f6nnen und\u00a0 es auch keine Auswirkungen hat auf das jetzige Konzept der Hunsr\u00fcck-Grundschule. \u00a0zu Frage 3i: Diese Stellungnahme der bezirklichen Schulaufsicht sagt zumindest, das ist ja die Senatsverwaltung, dass grunds\u00e4tzlich eine Rhythmisierung im gebundenen Ganztag\u00a0 bei 12-13 R\u00e4umen pro Zug organisierbar ist. Das Konzept der Hunsr\u00fcck-Schule zeichnet sich durch die Anpassung an die sehr gute Raumausstattung aus. Daraus folgt, dass das spezifische, anerkannte und gelungene Konzept, bei anderen r\u00e4umlichen Voraussetzungen eine Anpassung erfahren w\u00fcrde, die sicher auch zum Wegfall von Angeboten f\u00fchren kann. Eine Generalisierung der Aussage, dass Rhythmisierung bei eingerichteter Vierz\u00fcgigkeit grunds\u00e4tzlich nicht mehr m\u00f6glich ist und nur noch Unterricht und Ganztag als getrennte Bereiche organisierbar w\u00e4ren, kann von schulaufsichtlicher Seite nicht best\u00e4tigt werden. Das ist die eine Sichtweise.Die Schule und die Eltern, wissen wir, sehen das bekanntlich anders, das haben sie auch uns mitgeteilt. Ich denke, wir werden alle mehr Klarheit haben, wenn wir uns mit dem Gutachten auseinandersetzen, das hoffentlich dann auch allgemeine Anerkennung findet und ich denke, Herr Dobe ist da eine gro\u00dfe Hilfe. \u00a0zu Frage 3j: Na ja, also erst einmal ist es origin\u00e4re Aufgabe des Schulamtes, Einzugsbereiche, falls erforderlich, zu ver\u00e4ndern. Ich habe das, glaube ich, jetzt hinreichend dargestellt. Das erfolgt niemals und wirklich niemals wahllos und unterliegt keiner Hexerei, Zauberei oder Willk\u00fcr oder gar der Absicht, Kindern in ihrer schulischen Entwicklung irgendwie schaden zu wollen. Also das bitte ich auch wirklich dem Schulamt mal zu glauben, das ist doch . also ...Die \u00c4nderung von Einschulbereichen erfolgt unter Betrachtung aller Schulen einer Schulregion, auch \u00fcber die Schulregion hinaus und unter Beachtung der vorhandenen Sch\u00fclerzahlen und der Sch\u00fclerzahlenprognose sowie der Wohnortn\u00e4he und Fu\u00dfl\u00e4ufigkeit der k\u00fcnftigen Sch\u00fcler/innen. Das sind die Grundlagen. Zudem ist eben nicht nur eine einzige Schule zu betrachten, sondern auch die Bed\u00fcrfnisse, auch anderer, mittlerweile, und das ist das Gute eigentlich daran, vielfach ebenfalls erfolgreicher Schulen in die Betrachtung mit einzubeziehen. Und das m\u00fcsste uns eigentlich alle erfreuen. Ich meine, ich bin ja nun wirklich schon sehr lange, seit '88 wohne ich eigentlich im Wrangelkiez und ich habe die Fichtelgebirge schon, um das mal hier auch ganz klar zu sagen, wirklich auch als Schule erlebt, die durchaus auch Probleme hatte, dort die Kinder aus den Schuleinzugsbereichen auch tats\u00e4chlich zu beschulen. Das ist heute anders. Das ist doch etwas, wor\u00fcber wir jetzt erst mal auch ganz zufrieden sein sollten, dass unsere Schulen in SO 36 mittlerweile eine Attraktivit\u00e4t erzielt haben, auch mitten im Wrangelkiez. Und das ist aber nat\u00fcrlich, was ich vorhin auch schon ausgef\u00fchrt hatte, da m\u00fcssen wir halt dann sehen, dass wir die Schuleinzugsbereiche entsprechend anpassen, um solche erfolgreichen Entwicklungen von Schulen, und das ist auch die Rosa-Parks \u00fcbrigens, genau dasselbe. Die Rosa-Parks-Schule, kann ich mich auch noch erinnern, hatte ja diese Schwierigkeit der Fusion und wird im Augenblick auch sehr nachgefragt. Das ist auch eine sehr positive Entwicklung und solche Dinge muss man nat\u00fcrlich auch sch\u00fctzen und um diese ., solche Entwicklungen auch sch\u00fctzen zu k\u00f6nnen finde ich, ist es auch notwendig, dann \u00fcber den Tellerrand hinauszuschauen und zu schauen, wie sieht es auch aus in der Gesamtbetrachtung. Also die Hunsr\u00fcck-Grundschule ist ja eine gute, eine tolle Schule, v\u00f6llig klar, aber mittlerweile machen sich auch andere Grundschulen auf den Weg. Das muss man hier mal festhalten. \u00a0zu Frage 3k: Tja, ich war ja nicht allein mit meiner Auffassung, aber es gab keine Mehrheit, so ist das nun mal. Mit\u00a0 Niederlagen muss man auch im demokratischen Prozess leben k\u00f6nnen und ich auch. Aber ich bin schon der Auffassung, dass der Kompromiss des Runden Tisches, die Einzugsbereiche nur f\u00fcr ein Jahr zu ver\u00e4ndern, viel Gutes, aber nichts Nachteiliges bewirkt h\u00e4tte, zumindest nicht aus meiner Sicht.Denn das Gute h\u00e4tte vor allen Dingen darin gelegen, was ich auch schon gesagt habe, f\u00fcr die Eltern eine Sicherheit herzustellen, wo ihr Kind n\u00e4chstes Jahr tats\u00e4chlich zur Schule gehen kann. Das ist nun nicht der Fall, also wird es nat\u00fcrlich zu schulorganisatorischen Ma\u00dfnahmen m\u00f6glicherweise kommen m\u00fcssen, um eben dort die Beschulung auch gew\u00e4hrleisten zu k\u00f6nnen. Was das alles bedeutet, wie viel Einzelumlenkungen in welchem Umfang zu tun sind bei den 450, also das kann ich momentan noch nicht sagen, aber ich denke, es wird schon einige Arbeit auf das Schulamt zukommen, denn f\u00fcr jedes schulpflichtige Kind in den Schulregionen 3 und 4 wird es eine Einzelfallbetrachtung vermutlich geben m\u00fcssen und dann werden wir uns genau die Kapazit\u00e4ten der Schulen jeweils anschauen und die Anzahl der Anmeldungen und wenn es also zur \u00dcbernachfrage kommt, Kinder aus dem Einschulbereich nicht in der f\u00fcr sie zust\u00e4ndigen Schule beschult werden k\u00f6nnen, weil die Kapazit\u00e4t schlichtweg nicht ausreicht, werden sie umgelenkt werden in jedem Einzelfall. Und dann wird in jedem Einzelfall gepr\u00fcft, wie weit ist die Entfernung zur n\u00e4chsten Schule. Mit neuen Bescheiden wird quasi dann die Schulzuweisung durchgef\u00fchrt und da ist die Frage passt es immer. Vorher muss man noch pr\u00fcfen, sind da Geschwisterkinder m\u00f6glicherweise an dieser Schule, auch da gibt es eine Geschwisterkinderregelung, k\u00f6nnen wir das \u00fcberhaupt leisten. Also da ist einiges zu tun.Und was Eltern, die dann aber ., was Eltern dann unternehmen, die abgewiesen werden oder nicht an diese Schule kommen, das wird in einem etwas h\u00f6heren Ma\u00df denke ich auch darauf ankommen, wie dann die Eltern das bewerten. Es kann sein, dass vielleicht gar nicht so viel passiert. Ich will jetzt hier nichts an die Wand malen oder irgendwelche Schreckgespenster hier konstruieren. Es kann aber auch sein, dass Eltern dann sagen halt okay, dann klagen wir jetzt. Wenn Eltern sagen zum Beispiel, sie wollen an die Hunsr\u00fcck-Grundschule, ist ja nur zweiz\u00fcgig, haben wir noch zwei m\u00f6glicherweise Kapazit\u00e4ten offen, dann klagen wir mal, weil wir vielleicht nicht dort hinwollen. Dann ist die Frage, und das kann ich auch an dieser Stelle gar\u00a0 nicht beantworten, was passiert dann vor Gericht, wie werden die Gerichte da entscheiden. Werden sie m\u00f6glicherweise dann sagen, dass es hier dann zu einer Aufhebung quasi kommt? Werden sie Einzelzuweisung machen? Kann es sein, dass sie sich alle Schuleinzugsbereiche, alle f\u00fcnf anschauen und feststellen, dass hier die Kapazit\u00e4t 100% Schulplatzsicherheit nicht \u00fcbereinstimmen? Und dann sagen sie, dieses Schulamt hat fehlerhaft gearbeitet, weil es eben diesen Schuleinzugsbereich nicht angepasst hat und ich sage mal, im allerschlimmsten Fall k\u00f6nnte es dann dazu f\u00fchren, dass sogar das Gericht eine Entscheidung f\u00e4llt, die dann dazu f\u00fchrt, dass das Schulamt hier ganz im Einzelfall neu zuweisen muss und davor hat auch das Schulamt nat\u00fcrlich gro\u00dfe Sorge, \u00fcbrigens auch ich, weil das dazu f\u00fchren w\u00fcrde, dass wir das Schulamt dann lahmgelegt haben, aber wirklich komplett, dann geht da gar nichts mehr.Also zumindest aus meiner Sicht w\u00e4re das eine L\u00f6sung gewesen, Schuleinzugsbereich ein Jahr \u00e4ndern. Die Gefahr h\u00e4tten wir da nicht gehabt. Wir h\u00e4tten das Problem nicht gehabt, aber nun ja. \u00a0zu Frage 4 / 4a / 4b: Okay, ich gehe das mal kurz durch. Also ich habe das ja jetzt schon mal gesagt mit den Schulpl\u00e4tzen. Wir haben insgesamt 260 R\u00e4ume, die derzeit zur Verf\u00fcgung stehen f\u00fcr eben die Anzahl dieser Kinder. \u00a0zu Frage 4c: Ja.\u00a0zu Frage 4d: Ja, bereits zum Schuljahr 2015/16 wird, unabh\u00e4ngig von der Hunsr\u00fcck-Grundschule, an der Schule eine f\u00fcnfte 1. Klasse eingerichtet werden. Zum Schuljahr 2016/17 erfolgt auf der Basis der Zahlen der im Einschulbereich lebenden Schulanf\u00e4nger*innen eine erneute Abstimmung mit dem Schulleiter. Das m\u00fcssen wir dann sehen.\u00a0zu Frage 5: Grundlage dieser Idee und des Antrages des Schulamtes ist das Schulanlagensanierungsprogramm, das SSP. Hier hatten wir eine Summe eingestellt, ich glaube irgendwas um die 100.000,00 EUR, um eben diese Summe auch in die Borsig-Schule investieren zu k\u00f6nnen.\u00a0zu Frage 5a: Mit Schreiben vom 28.07.2014 teilte die Senatsverwaltung mit: \"In Ihrem Bezirk sind deutliche \u00dcberkapazit\u00e4ten vorhanden, so dass es nicht m\u00f6glich ist, die begrenzten Mittel f\u00fcr Geb\u00e4ude einzusetzen, die die \u00dcberkapazit\u00e4ten noch erh\u00f6hen w\u00fcrden. Die Grundschul\u00fcberkapazit\u00e4t betr\u00e4gt im Schuljahr 2013/14 rd. 15 Z\u00fcge. Sie wird sich zwar durch die inzwischen eingeleiteten Ma\u00dfnahmen verringern, zum Ende des Prognosezeitraumes jedoch noch immer vorhanden sein. Deshalb stellt sich die Kapazit\u00e4tserweiterung der Heinrich-Zille-Schule um das Geb\u00e4ude der ehemaligen Borsig-Schule noch kritischer da.\" Zitatende.\u00a0zu Frage 5b: Also da kann ich Ihnen sagen nein, das hat ausnahmsweise einmal nichts mit den Finanzen zu tun. \u00a0zu Frage 5c: Ja, na ja ist doch klar, das Inklusionskonzept ist auf Landesebene bisher nicht beschlossen. Nach Aussagen der Senatsbildungsverwaltung wird der Senat sich vermutlich am 07. Juli im Rahmen seiner Haushaltberatung auch mit dieser Frage befassen. Hei\u00dft mit anderen Worten: Vielleicht erfahren wir im Anschluss des 07. Juli, wie viel Geld f\u00fcr Inklusion im Land Berlin bereitgestellt wird. \u00a0zu Frage 5d: Na ja, wir haben 1 Mio. f\u00fcr alle Bezirke bekommen von der Senatsverwaltung. 1 Mio. geteilt durch 12, kann man ja rechnen. Wir haben unser Geld ausgegeben f\u00fcr zwei Ma\u00dfnahmen. Ma\u00dfnahmen an der Charlotte-Salomon-Grundschule und an der Rosa-Parks-Grundschule. Da war unser Anteil dann auch ausgegeben. \u00a0zu Frage 5e: Na ja, also das, was Heinrich-Zille-Grundschule urspr\u00fcnglich war, die ist barrierefrei, allerdings das Geb\u00e4ude Borsig ist es eben halt noch nicht, da m\u00fcssen wir noch Geld investieren. \u00a0zu Frage 5f: Ja, das Geb\u00e4ude Lausitzer Platz, wie ich gerade andeutete, ist nat\u00fcrlich dann barrierefrei herzurichten. Die Planungen sind bereits mit dem Facility-Management offensichtlich auf dem Weg, so wurde mir das mitgeteilt. Borsig.Die Ma\u00dfnahme muss entweder aus eigenen Mitteln finanziert werden, da habe ich Zweifel, dass wir das k\u00f6nnen, oder aus einem F\u00f6rderprogramm, das nicht durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft koordiniert wird, weil die, wie gesagt, die Finanzierung ablehnt. Da habe ich auch Zweifel. Ich hoffe, dass ich \u00fcber das SIWA, also 2. Auflage SIWA hier dann tats\u00e4chlich Mittel auch f\u00fcr die Borsig-Schule bekomme. Ansonsten w\u00e4re das \u00e4u\u00dferst ungl\u00fccklich, eine Schule, die eine sehr gute Entwicklung macht wie die Heinrich-Zille quasi in einem Schulgeb\u00e4ude dort einen dritten Zug aufwachsen zu lassen, dass dann baulich nicht den Anspr\u00fcchen entspricht und au\u00dferdem will die Heinrich-Zille auch Inklusion betreiben und macht es ja auch schon und hier keine Gelder zu investieren, w\u00e4re \u00e4u\u00dferst schlecht. \u00a0zu Frage 6: Also die prognostizierten Berechnungen des Schulamtes waren und sind nicht fehlerhaft, das habe ich alles schon ausgef\u00fchrt, sondern werden allj\u00e4hrlich aufgrund der aktuell vorliegenden Zahlen und Daten angepasst und aktualisiert. Die j\u00e4hrlichen Anmeldezahlen sowie alle aktualisierten Prognosen und Planungen wurden den bezirklichen Gremien und insbesondere dem Schulausschuss regelm\u00e4\u00dfig zur Verf\u00fcgung gestellt, um dem Grundsatz der Transparenz zu entsprechen. Zu Prognosen des Landes f\u00fcr andere Bezirke kann ich mir hier nicht \u00e4u\u00dfern, ich kann nur so viel dazu sagen, dass es wie gesagt im besagten RDB in der Sitzung sehr wohl ein Thema war und die Senatsbildungsverwaltung dort ausgef\u00fchrt hat, dass ihre Prognosen auch stimmig sind, allerdings Abweichungen von weniger als 1% offensichtlich durchaus bestehen. Wie sich das nun auf die einzelnen Bezirke niederschl\u00e4gt, das vermag ich hier nicht zu sagen.\u00a0 \u00a0zu Frage 6a: Wie im Vortrag am 24.03., das war hier in diesem Raum, auf der gemeinsamen Sitzung von Schul- und Haushaltsausschuss haben wir hier sehr dezidiert die Entwicklung wachsende Stadt aus Sicht des Schulamtes u.a. wahrnehmen k\u00f6nnen. Und alles, was bisher bekannt ist an Wohnungsbau und Neuvorhaben und da verlassen wir uns auch auf die Angaben des Stadtplanungsamtes, werden selbstverst\u00e4ndlich in die Prognosen und die Planungen des Schulamtes miteinbezogen. \u00a0zu Frage 6b: Also Schulregion 5 im Ortsteil Friedrichshain: Neubau Grundschule Pufendorfstra\u00dfe. Allerdings muss ich jetzt auch sagen, jenseits von MEB ist nicht, das ist schon mit MEB. Also dort wird eine dreiz\u00fcgige Grundschule entstehen und wir k\u00f6nnen es auch nur so machen, weil wenn wir es ohne MEB machen w\u00fcrden, h\u00e4tten wir in der Tat baurechtlich und aus vielerlei anderen Gr\u00fcnden gar nicht mehr die Zeit, die Sch\u00fclerzahlenentwicklung in dem Gebiet abzusichern. Insofern stellt sich f\u00fcr mich jetzt die Frage, soll ich jetzt wirklich nicht auf die MEBs eingehen, soll ich die wirklich rauslassen oder soll ich sie zumindest kurz skizzieren. Ich mache es jetzt mal. Wir haben in der Schulregion 6 die Pettenkofer-Grundschule. Hier ist allerdings kein MEB in der Tat, hier wird das Direktorenhaus dort hergerichtet. Das war ja auch eine Entscheidung hier der BVV. Dann haben wir die Schulregion 8, da haben wir die Erweiterung der Thalia-Grundschule, Alt-Stralau, um einen Zug, das ist jetzt aber auch glaube ich kein MEB und dann haben wir den Neubau Grundschule Corinth-Modersohnstra\u00dfe. Dort werden drei Z\u00fcge entstehen, auch mit einem MEB und wir haben die Grundschule am Traveplatz, dort ist ein Zug, auch ein MEB. Dann haben wir die Zille-Grundschule, also nicht die Heinrich-, sondern die Zille-Grundschule und hier auch ein MEB. Und insgesamt geht das Schulamt davon aus, dass die Schulplatzbedarfe ab dem Schuljahr 2021 zumindest in der Gr\u00f6\u00dfenordnung von 7 bis 17 Z\u00fcge planerisch aktuell nicht untersetzt sind. F\u00fcr den Ortsteil Kreuzberg sind derzeit keine baulichen Erweiterungen geplant. Allerdings, wie gesagt, haben wir alle die gro\u00dfe Hoffnung, dass wir die MEBs, die in unserem Ortsteil Friedrichshain entstehen sollen, dann auch zeitnah umgesetzt bekommen. \u00a0zu Frage 7 / 7a: Also erst mal nach aktueller Auskunft der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung besteht f\u00fcr dieses Gebiet eine Unsicherheit in Bezug auf die k\u00fcnftigen Wohnungsbaupotenziale. Einigen Eingeweihten ist sicherlich klar, woran es liegt. Sollte es dennoch demnach zu einem Wohnungsneubau kommen, ist aus der Sicht des Schulamtes die Versorgung am Standort des Geb\u00e4udes der ehemaligen E.-O.-Plauen Grundschule vorstellbar. Und ich m\u00f6chte das auch noch mal best\u00e4rken: F\u00fcr mich ist das tats\u00e4chlich ein Schatz, den wir doch haben dort als Raumreserve, den wir dann auch nutzen k\u00f6nnen.\u00a0zu Frage 7b / 7c / 7d: Ja, also das Thema \"Anbindung einer Sek. II an der Refik-Veseli-Schule\" befindet sich aktuell in der Er\u00f6rterung zwischen der Schule, dem Schulamt und der Schulaufsicht. Und ich wei\u00df nat\u00fcrlich, dass parallel zu dem, wie bei Schule \u00fcblich, auch viele andere Gespr\u00e4che unterwegs sind und ich kann Ihnen aber versichern, es gibt hier keinerlei Zusage an keinem Ort, dass hier die Geb\u00e4ude der E.-O.-Plauen hier jetzt sozusagen schon vergeben sind an die Sek. II der Refik-Veseli-Schule. Das ist eine \u00dcberlegung, die tats\u00e4chlich auch im Raum steht, aber eine Entscheidung dar\u00fcber ist noch nicht getroffen und ich muss Ihnen sagen, ich sehe es auch, wie gesagt, angesichts der Entwicklung, die wir haben, etwas kritisch, aber wir haben hier auch einen Entwicklungsprozess, weil n\u00e4mlich auch nicht nur die Refik-Veseli-Schule wird eine gymnasiale Oberstufe bekommen, sondern es gibt eine oder es gab eine AG, das ist die sogenannte \"Brunswicker-AG\" und die hat insgesamt sich hier unsere integrierten Sekundarschulen, aber nicht nur unsere, sondern die im Land Berlin angeschaut, die keine gymnasiale Oberstufe haben und in der Regel auch nicht so gut nachgefragt sind. Genau n\u00e4mlich auch aus diesem Grund, auch aus diesem Grund. Ist nicht der alleinige Grund, aber ein wichtiger. Insofern soll hier jetzt, sollen Kooperationen, Verb\u00fcnde geschaffen werden, dass also die integrierten Sekundarschulen, eventuell auch mit Gemeinschaftsschulen verbunden, gemeinsame gymnasiale Oberstufen bilden. Das gilt im Prinzip auch f\u00fcr die Refik-Veseli-Schule und die Refik-Veseli-Schule ist gerade auf der Suche nach einem Partner, einer Partnerschule und wenn wir das alles haben, dann ist die Frage nat\u00fcrlich dann, der Standort ist zu kl\u00e4ren und das werden wir dann auch tun, aber das ist in der Tat ja auch noch ein bisschen hin. \u00a0zu Frage 8: Das Schulamt h\u00e4lt nicht an den R\u00fcckgangsquoten fest, sondern weist diese aufgrund der bisherigen Erfahrungswerte zus\u00e4tzlich aus. Die 100%-Quote wird ebenfalls ausgewiesen. Also es ist kein Festhalten in diesem Sinne. Ohne R\u00fcckgangsquote wird vom Schulamt usw. ein zus\u00e4tzlicher Bedarf eingesch\u00e4tzt. \u00a0zu Frage 9: Ich beantworte das mal: Hier steht das Schulamt im engen Austausch mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft zum Thema \"Wachsende Stadt\" und \"Grundschulbedarfe\". Es werden folgende Daten der jeweiligen Grundschule zusammengefasst, f\u00fcr jede Schule abgeglichen. Derzeitige Standortauslastung, sogenannte Strukturquote, Verh\u00e4ltnis zwischen den Sch\u00fcler/innen der Klassenstufe 1 bis 6 und der Einwohner/innen der Altersstufe 6 bis 12 Jahre, das geht dann in den Einschulbereich. Die Einwohnerdaten je Einschulungsbereich, die Daten des k\u00fcnftigen Wohnungsneubaus zur Ermittlung der Grundschulklassenbedarfe bis 2020. Bei sich abzeichnenden Schulplatzengp\u00e4ssen gibt es folgende Empfehlung seitens der Senatsverwaltung: Eben die organisatorischen Ma\u00dfnahmen, die Einschulbereichs\u00e4nderungen und leider auch, wenn es gar nicht anders geht, die Verdichtung. Bauliche Ma\u00dfnahmen sind Standortoptimierung, Investitionsplanung, eventuell auch Reaktivierung, Umnutzung und dann die bereits angesprochenen modularen Erg\u00e4nzungsbauten. Bei der Investitionsplanung geht man von f\u00fcnf bis acht Jahren aus, bei den modularen Erg\u00e4nzungsbauten von ein bis zwei Jahren. Die n\u00e4chsten Schritte f\u00fcr uns im Bezirk sind: Wo k\u00f6nnen weitere ben\u00f6tigte Kapazit\u00e4ten geschaffen werden? Das pr\u00fcfen wir. Welche Standorte eignen sich f\u00fcr Erg\u00e4nzungsbauten? Das. Wo und in welchem Umfang ist Fl\u00e4chensicherung f\u00fcr Neubauten zu betreiben? Und die ganz spannende Frage zum Schluss nat\u00fcrlich: Wie k\u00f6nnen wir das finanzieren? Welche M\u00f6glichkeiten haben wir da? Welche Mittel k\u00f6nnen wir in Anspruch nehmen?\u00a0zu Frage 10: Ja, also das Musterraumprogramm ist ausschlie\u00dflich f\u00fcr Neubauten konzipiert. Das ist, glaube ich, mittlerweile uns allen klar, und dient daher nur als Orientierung und als Richtwert f\u00fcr die sogenannten Bestandsgeb\u00e4ude, die wir in der Mehrzahl ja haben. Es wird zudem herangezogen zur Z\u00e4hlweise von sogenannten anrechenbaren R\u00e4umen zur Ermittlung der Standortkapazit\u00e4t. Bestandsgeb\u00e4ude werden hier aber nicht nach Quadratmetern, wie im Musterraumprogramm sozusagen als optimale Gr\u00f6\u00dfenangaben dargestellt, bemessen, sondern diese werden nach der Raumanzahl bemessen, d.h. Klassenr\u00e4ume z\u00e4hlen ab 50 m\u00b2, alle anderen Unterrichts-, Fach- und Freizeitr\u00e4ume ab 35\u00a0m\u00b2. Und alle Unterrichtsr\u00e4ume au\u00dfer Klassenr\u00e4umen sind f\u00fcr Mehrzweck- und Mehrfachnutzung danach vorgesehen. Schulkonzepte sind im Rahmen dieser Musterraumprogramme und auch der entsprechenden Ausf\u00fchrungsvorschrift vorgesehen, dass sie hier sich daran orientieren und gegebenenfalls anzupassen sind. Das sind die Rahmenbedingungen, die der Schultr\u00e4ger durch das Schulamt hier auch zu ber\u00fccksichtigen hat. Ich sage es aber auch, vielleicht auf die Landesebene betrachtet, die hier ja auch heute vertreten ist, ich finde es pers\u00f6nlich sehr hilfreich, wenn wir dort Diskussionen f\u00fchren, die auch jenseits von parteipolitischen Farben in vielen Gremien auch bereits schon stattfinden. Wenn sie zu einer Entlastung bei der Ber\u00fccksichtigung standardisierter Raumfaktoren durch die Senatsverwaltung f\u00fchren und es zu sogenannten, und das w\u00e4re auch mein ganz besonderer Wunsch, Ist-Budgetierung kommen k\u00f6nnte. Also der Finanzierung nach entstandenen Kosten durch das Land f\u00fcr die Schulgeb\u00e4udenutzung im Bezirk. Ich bin mir ganz sicher, dass das die grundlegenden Voraussetzungen sind, wenn wir sozusagen eine gute Schulentwicklung, die wir haben, weiter entwickeln wollen oder auch halten wollen. Und ich hatte den Eindruck, auch im RdB, aber auch bei der Stadtr\u00e4terunde, dass durchaus die Diskussion auf dem Weg ist.\u00a0zu Frage 11: Die durchschnittliche Klassenfrequenz ist bei 25 Sch\u00fcler/innen pro Klasse. Gem\u00e4\u00df \u00a7 4 Absatz 8 der Verordnung zur \u00c4nderung der Grundschulverordnung besteht jede Klasse in der Schulanfangsphase grunds\u00e4tzlich aus 23 bis 26 Sch\u00fcler/innen. An Schulen, das hatte ich vorhin schon mal gesagt bei der Einwohneranfrage, an denen entweder mindestens 40% aller Sch\u00fcler/innen nicht deutscher Herkunftssprache sind oder an denen die Erziehungsberechtigten von mindestens 40% aller Sch\u00fcler/innen von der Zahlung eines Eigenanteils zur Beschaffung von Lernmitteln befreit sind, und in Klassen mit Sch\u00fcler/innen mit sogenannten sonderp\u00e4dagogischem F\u00f6rderbedarf betr\u00e4gt die Gr\u00f6\u00dfe der Klasse davon abweichend 21 bis 25 Sch\u00fcler/innen.Sehr geehrte Frau Riester, ich hoffe, Ihre Anfrage beantwortet zu haben.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1743-IV"}}]}