{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Bezirkliches Vorkaufsrecht\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1866-IV", "ausschuss": "", "address": ["Proskauer Stra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche vier Objekte sind vom Bezirksamt zur Wahrnehmung des bezirklichen Vorkaufsrechts einer n\u00e4heren Pr\u00fcfung unterzogen worden?\u00a0Was waren die konkreten Gr\u00fcnde, die zu einer Nichtwahrnehmung des bezirklichen Vorkaufsrechts im Einzelnen f\u00fchrten?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Welche vier Objekte sind vom Bezirksamt zur Wahrnehmung des bezirklichen Vorkaufsrechtseiner n\u00e4heren Pr\u00fcfung unterzogen worden?\u00a0Die 4 Verkaufsf\u00e4lle, die in der vom Bezirk gegr\u00fcndeten AG \"Vorkaufsrecht in Erhaltungsgebieten\" gepr\u00fcft wurden, k\u00f6nnen aus datenschutzrechtlichen Gr\u00fcnden nicht genau benannt werden. Sie liegen in folgenden Stra\u00dfen: Yorck-, Oppelner-, Forster- und Proskauer Stra\u00dfe.\u00a02. Was waren die konkreten Gr\u00fcnde, die zu einer Nichtwahrnehmung des bezirklichen Vorkaufsrechts im Einzelnen f\u00fchrten?\u00a0Die Ankaufkriterien f\u00fcr Wohnungsbaugesellschaften lie\u00dfen in allen 4 F\u00e4llen einen Ankauf aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden nicht zu.\u00a0Eine \u00c4nderung der LHO (\u00a7 64, Abs. 2 Satz 1 vom Nov. 2013): Auch bei der Aus\u00fcbung des Vorkaufsrechts m\u00fcssen alle Verkaufsf\u00e4lle dem Hauptausschuss vorgelegt werden. Die bisherige Bearbeitungsdauer ist wesentlich l\u00e4nger als die 2 Monatsfrist zur Aus\u00fcbung des Vorkaufsrechts.\u00a0SenFin reklamiert, die Aus\u00fcbung des Vorkaufsrechts, bed\u00fcrfe der Einwilligung durch SenFin (\u00a7 64, Abs. 1 LHO)\u00a0Die Verkaufspreise waren regelm\u00e4\u00dfig auch der Verkehrswert.\u00a0Als \"zugunsten Dritter\" kommen nur kommunale Wohnungsbaugesellschaften in Betracht, weil der Bezirk neben dem \"Dritten\", f\u00fcr alle Verbindlichkeiten aus dem Grundst\u00fcckskaufvertrag haftet.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4600922, 52.5150995]}}]}