{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4235969, 52.5000894]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Umwelt", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Heinrichplatz", ""], "title": "Mehr Parkpl\u00e4tze f\u00fcr Fahrr\u00e4der  \n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt an zehn (jeweils f\u00fcnf in Friedrichshain und Kreuzberg) geeigneten Kreuzungen bzw. Stra\u00dfen Autoparkpl\u00e4tze in Stellpl\u00e4tze f\u00fcr Fahrr\u00e4der umzuwandeln. Geeignet sind solche Orte, an denen Abstellpl\u00e4tze f\u00fcr Fahrr\u00e4der besonders nachgefragt sind und/oder bereits auf dem B\u00fcrgersteig abgestellte Fahrr\u00e4der auf Grund von Platzmangel regelm\u00e4\u00dfig ein Verkehrshindernis darstellen sowie das Aufstellen von Fahrradb\u00fcgeln auf dem B\u00fcrgersteig den Fu\u00dfg\u00e4ngerverkehr \u00fcber Geb\u00fchr behindern w\u00fcrde.\u00a0M\u00f6gliche Orte k\u00f6nnten z.B. sein:\u00a0\u00a0Friedrichshain:- Boxhagener Platz- Annemirl-Bauer-Platz- Simon-Dach-Stra\u00dfe- Revaler Stra\u00dfe (vor dem RAW)- Schleidenplatz (hinter dem S-Bahnhof)\u00a0Kreuzberg:\u00a0- Oranienstra\u00dfe zwischen Skalitzer Stra\u00dfe und Adalbertstr. (insbesondere Heinrichplatz)- Graefestra\u00dfe/Kottbusser Damm- Bergmannstra\u00dfe\u00a0- Prinzessinnenstra\u00dfe (vor den G\u00e4rten)- Falckensteinstra\u00dfe (insbesondere zwischen Oberbaumbr\u00fccke und Schlesische Stra\u00dfe)\u00a0Der BVV ist zum November 2014 zu berichten.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Der zunehmende Radverkehr in unserem Bezirk erfordert den Ausbau der entsprechenden Infrastruktur. Dazu geh\u00f6rt auch, dass ausreichend Abstellpl\u00e4tze f\u00fcr Fahrr\u00e4der bereit gestellt werden. An einigen Stellen in Friedrichshain-Kreuzberg besteht hier besonderer Bedarf, wobei nicht genug Platz auf Gehwegen f\u00fcr Fahrradb\u00fcgel zur Verf\u00fcgung steht. Es ist zudem nicht einzusehen, dass mehr Abstellpl\u00e4tze f\u00fcr Fahrr\u00e4der zwangsl\u00e4ufig auf Kosten der Fu\u00dfg\u00e4nger*innen geht.\u00a0BVV 27.08.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien\u00a0\u00a0UVKI 10.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zun\u00e4chst an folgenden zehn (jeweils f\u00fcnf in Friedrichshain und Kreuzberg) geeigneten Kreuzungen bzw. Stra\u00dfen Autoparkpl\u00e4tze in Stellpl\u00e4tze f\u00fcr Fahrr\u00e4der umzuwandeln. Geeignet sind solche Orte, an denen Abstellpl\u00e4tze f\u00fcr Fahrr\u00e4der besonders nachgefragt sind und/oder bereits auf dem B\u00fcrgersteig abgestellte Fahrr\u00e4der auf Grund von Platzmangel regelm\u00e4\u00dfig ein Verkehrshindernis darstellen sowie das Aufstellen von Fahrradb\u00fcgeln auf dem B\u00fcrgersteig den Fu\u00dfg\u00e4ngerverkehr \u00fcber Geb\u00fchr behindern w\u00fcrde.\u00a0Friedrichshain:- Boxhagener Platz- Annemirl-Bauer-Platz- Simon-Dach-Stra\u00dfe- Revaler Stra\u00dfe (vor dem RAW)- Schleidenplatz (hinter dem S-Bahnhof)\u00a0Kreuzberg:\u00a0- Oranienstra\u00dfe zwischen Skalitzer Stra\u00dfe und Adalbertstr. (insbesondere Heinrichplatz)- Graefestra\u00dfe/Kottbusser Damm- Bergmannstra\u00dfe\u00a0- Prinzessinnenstra\u00dfe (vor den G\u00e4rten)- Falckensteinstra\u00dfe (insbesondere zwischen Oberbaumbr\u00fccke und Schlesische Stra\u00dfe)\u00a0Der BVV ist zum November 2014 zu berichten.\u00a0\u00a0BVV 24.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zun\u00e4chst an folgenden zehn (jeweils f\u00fcnf in Friedrichshain und Kreuzberg) geeigneten Kreuzungen bzw. Stra\u00dfen Autoparkpl\u00e4tze in Stellpl\u00e4tze f\u00fcr Fahrr\u00e4der umzuwandeln. Geeignet sind solche Orte, an denen Abstellpl\u00e4tze f\u00fcr Fahrr\u00e4der besonders nachgefragt sind und/oder bereits auf dem B\u00fcrgersteig abgestellte Fahrr\u00e4der auf Grund von Platzmangel regelm\u00e4\u00dfig ein Verkehrshindernis darstellen sowie das Aufstellen von Fahrradb\u00fcgeln auf dem B\u00fcrgersteig den Fu\u00dfg\u00e4ngerverkehr \u00fcber Geb\u00fchr behindern w\u00fcrde.\u00a0Friedrichshain:- Boxhagener Platz- Annemirl-Bauer-Platz- Simon-Dach-Stra\u00dfe- Revaler Stra\u00dfe (vor dem RAW)- Schleidenplatz (hinter dem S-Bahnhof)\u00a0Kreuzberg:\u00a0- Oranienstra\u00dfe zwischen Skalitzer Stra\u00dfe und Adalbertstr. (insbesondere Heinrichplatz)- Graefestra\u00dfe/Kottbusser Damm- Bergmannstra\u00dfe\u00a0- Prinzessinnenstra\u00dfe (vor den G\u00e4rten)- Falckensteinstra\u00dfe (insbesondere zwischen Oberbaumbr\u00fccke und Schlesische Stra\u00dfe)\u00a0Der BVV ist zum November 2014 zu berichten.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1246-IV"}}]}