{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Verdr\u00e4ngen Neubauten die Friedh\u00f6fe am Halleschen Tor? \n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1555-IV", "ausschuss": "", "address": ["Bl\u00fccherstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Trifft es zu, dass ein Architektenentwurf vorsieht, auf einem Teil der Friedh\u00f6fe Am Halleschen Tor Neubauten zu verwirklichen (siehe zum Beispiel \"Br\u00fcckenbauer, Januar/Februar 2014, 37. Auflage, Seite 1)?\u00a0Wie viele Gr\u00e4ber insgesamt und wie viele Ehrengr\u00e4ber von welchen Personen befinden sich auf diesen Friedh\u00f6fen?\u00a0Welche Neubauten sind geplant (Anzahl der Neubauten, Art der Nutzung, H\u00f6he der Neubauten etc.)?\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche Kosten hat die Planung f\u00fcr die Neubauten (Kosten f\u00fcr die Architekten, Ausschreibungskosten etc.) dem Bezirksamt bisher gekostet?\u00a0Wie steht das Bezirksamt zu diesem Architektenentwurf, insbesondere welchem Gewicht misst das Bezirksamt der Totenruhe und der W\u00fcrde der Verstorbenen im Vergleich zur Erforderlichkeit von Neubauten bei?\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 25.02.15Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Trifft es zu, dass ein Architektenentwurf vorsieht, auf einem Teil der Friedh\u00f6fe Am HalleschenTor Neubauten zu verwirklichen (siehe zum Beispiel \"Br\u00fcckenbauer, Januar/Februar 2014, 37. Auflage, Seite 1)?\u00a0Ja.\u00a02. Wie viele Gr\u00e4ber insgesamt und wie viele Ehrengr\u00e4ber von welchen Personen befindensich auf diesen Friedh\u00f6fen?\u00a0Es handelt sich bei dem vorgelegten Bebauungsvorschlag um Fl\u00e4chen, die \u00fcberwiegend nicht zu den historischen Friedhofsfl\u00e4chen geh\u00f6ren und in dieser Form erst bei Verbreiterung der Bl\u00fccherstra\u00dfe nach dem 2.Weltkrieg als Ersatzfl\u00e4chen dem Friedhof zugeordnet wurden. Teilweise befand sich hier vor dem Krieg stra\u00dfenbegleitende Bebauung der ehemaligen Belle-Alliiance-Stra\u00dfe. Gem\u00e4\u00df Friedhofsentwicklungsplan sollen diese Fl\u00e4chen auch perspektivisch wieder einer Bebauung zugeordnet werden. \u00a0Die genaue Zahl der Gr\u00e4ber war in der K\u00fcrze der Zeit nicht ermittelbar, insbesondere weil diese Zahl naturgem\u00e4\u00df der Ver\u00e4nderung unterliegt. Von den 22 Ehrengr\u00e4bern auf dem gesamten Friedhofsareal k\u00f6nnte das Grab von Wilhelm Adolf Lette (1799-1868), Gr\u00fcnder des Lette-Vereins, ber\u00fchrt sein. Das ist aber zum heutigen Zeitpunkt nicht genau festzustellen, da keine konkreten Entw\u00fcrfe f\u00fcr eine Bebauung vorliegen.\u00a03. Welche Neubauten sind geplant (Anzahl der Neubauten, Art der Nutzung, H\u00f6he der Neubautenetc.)?\u00a0Im Rahmen des st\u00e4dtebaulichen Workshopverfahrens\u00a0 \"S\u00fcdliche Friedrichstadt/Mehringplatz\"\u00a0 wurden st\u00e4dtebauliche Ans\u00e4tze f\u00fcr eine perspektivische Entwicklung des Gesamtareals auch f\u00fcr den Bl\u00fccherplatz und den Standort der AGB vorgelegt, die Baufl\u00e4chen f\u00fcr eine evtl. Erweiterung der AGB zur ZLB vorschlagen. Der pr\u00e4mierte Entwurf stellt zun\u00e4chst eine rein st\u00e4dtebauliche und perspektivische Planungsgrundlage dar. Insofern liegen hier bislang auch noch keine Architektenentw\u00fcrfe vor. Im Entwurf sind auf der nordwestlichen Teilfl\u00e4che des Friedhofs 3 Zeilen mit dreigeschossiger Bebauung parallel zum Mehringdamm vorgesehen, die z.B. f\u00fcr Wohnnutzung, aber auch Gewerbe bzw. Kultur (AGB) genutzt werden k\u00f6nnten.Nachfragen:1. Welche Kosten hat die Planung f\u00fcr die Neubauten (Kosten f\u00fcr die Architekten, Ausschreibungskosten etc.) dem Bezirksamt bisher gekostet?\u00a0Die genannte Planung entstand im Rahmen des o. a. Wettbewerbsverfahrens f\u00fcr den Gesamtraum \"S\u00fcdliche Friedrichstadt/Mehringplatz\", das von der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung finanziert wurde.Spezifische Kosten sind daher nicht angefallen. \u00a02. Wie steht das Bezirksamt zu diesem Architektenentwurf, insbesondere welchem Gewichtmisst das Bezirksamt der Totenruhe und der W\u00fcrde der Verstorbenen im Vergleich zur Erforderlichkeit von Neubauten bei?\u00a0Das Bezirksamt wird in der Abw\u00e4gung der Totenruhe und der W\u00fcrde der Verstorbenen immer ein h\u00f6heres Gewicht beimessen.\u00a0 Es ist jedoch eine solche Frage gegenw\u00e4rtig \u00fcberhaupt nicht erkennbar. Der Friedhofsentwicklungsplan sieht hier perspektivisch, unter Einhaltung der Rahmenbedingungen durchaus auch Baufl\u00e4chen vor. Wie bereits erw\u00e4hnt, waren die betreffenden Fl\u00e4chen in der heutigen Form nicht Bestandteil der historischen Friedh\u00f6fe.Daher hie\u00df es auch in der Auslobung vom Juni 2014 f\u00fcr die\u00a0 ausgew\u00e4hlten Arbeitsgemeinschaften, dass bei der Betrachtung des Kreuzungspunktes Mehringdamm / Bl\u00fccherstra\u00dfe dieser Friedhofsbereich mit einzubeziehen ist.\u00a0Im Endprotokoll vom Oktober 2014 wurde der Entwurf der Arbeitsgemeinschaft \"Okra\" so bewertet dass die f\u00fcr eine Bibliothekserweiterung vorgesehenen Bauk\u00f6rper allein bei Weitem nicht ausreichend f\u00fcr das erforderliche Raumprogramm sind. Der Vorschlag f\u00fcr die benachbarte Bebauung auf den Friedhofsfl\u00e4chen erscheint  in diesem Zusammenhang als ein wertvoller Beitrag f\u00fcr die Diskussion um den Bibliotheksstandort. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4065232, 52.4898302]}}]}