{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Parkraumbewirtschaftung in Friedrichshain-Kreuzberg\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1701-IV", "ausschuss": "B\u00fcrgerbeteiligung; Wirtschaft; Personal; Umwelt", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, in welchen Bereichen des gesamten Bezirks weitere Parkraumbewirtschaftungszonen realisiert werden k\u00f6nnen. Dabei sollen auch die Auswirkungen bereits bestehender, geplanter bzw. angedachter Parkraumbewirtschaftungszonen innerhalb und au\u00dferhalb des Bezirks in die Pr\u00fcfung einbezogen werden. \u00a0Die Ergebnisse der Pr\u00fcfung sollen in einem Konzept zusammengef\u00fchrt werden, welches als Grundlage f\u00fcr die Einrichtung weiterer Parkraumbewirtschaftungszonen im gesamten Gebiet des Bezirks dient.\u00a0Dabei sollen auch bereits begonnen Pr\u00fcfungen f\u00fcr weitere Parkraumbewirtschaftungszonen in dem Prozess zusammengef\u00fchrt werden.Die Anwohner*innen des Bezirks sollen fr\u00fchzeitig in den gesamten Prozess einbezogen werden.\u00a0Begr\u00fcndung: \u00a0Die Einrichtung von einzelnen Parkraumbewirtschaftungszonen innerhalb und au\u00dferhalb der Bezirksgrenzen von Friedrichshain-Kreuzberg f\u00fchrt kontinuierlich zu neuen Problemen f\u00fcr anliegende Kieze. Nur durch ein einheitliches, langfristiges und umfassendes Konzept kann eine permanente Verschiebung der Folgeerscheinungen verhindert werden.\u00a0 \u00a0\u00a0BVV 20.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung:Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien,Ausschuss f\u00fcr B\u00fcrgerbeteiligung und Transparenz, Verwaltungmodernisierung und IT, Gesch\u00e4ftsordnung,Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt,Ausschuss f\u00fcr Personal, Haushalt und Investitionen, Rechnungspr\u00fcfung (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0B\u00fcTra 11.06.2015PHI 14.07.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, in welchen Bereichen des gesamten Bezirks weitere Parkraumbewirtschaftungszonen realisiert werden k\u00f6nnen. Dabei sollen auch die Auswirkungen bereits bestehender, geplanter bzw. angedachter Parkraumbewirtschaftungszonen innerhalb und au\u00dferhalb des Bezirks in die Pr\u00fcfung einbezogen werden. \u00a0Die Ergebnisse der Pr\u00fcfung sollen in einem Konzept zusammengef\u00fchrt werden, welches als Grundlage f\u00fcr die Einrichtung weiterer Parkraumbewirtschaftungszonen im gesamten Gebiet des Bezirks dient.\u00a0Dabei sollen auch bereits begonnen Pr\u00fcfungen f\u00fcr weitere Parkraumbewirtschaftungszonen in dem Prozess zusammengef\u00fchrt werden.Die Anwohner*innen des Bezirks sollen fr\u00fchzeitig in den gesamten Prozess einbezogen werden.\u00a0Die Kosten f\u00fcr die Pr\u00fcfung sollen in den Wirtschaftsplan der Parkraumbewirtschaftung eingestellt werden.\u00a0\u00a0BVV 15.07.2015\u00c4A SPD. Einf\u00fcgen nach dem ersten Absatz:\"Kieze, in denen es bereits eine Teilbewirtschaftung gibt, sind zeitlich priorit\u00e4r zu behandeln und nach M\u00f6glichkeit vor der Vorlage eines Gesamtkonzepts in die bestehende Bewirtschaftung zu integrieren.\"Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, in welchen Bereichen des gesamten Bezirks weitere Parkraumbewirtschaftungszonen realisiert werden k\u00f6nnen. Dabei sollen auch die Auswirkungen bereits bestehender, geplanter bzw. angedachter Parkraumbewirtschaftungszonen innerhalb und au\u00dferhalb des Bezirks in die Pr\u00fcfung einbezogen werden. \u00a0Kieze, in denen es bereits eine Teilbewirtschaftung gibt, sind zeitlich priorit\u00e4r zu behandeln und nach M\u00f6glichkeit vor der Vorlage eines Gesamtkonzepts in die bestehende Bewirtschaftung zu integrieren.\u00a0Die Ergebnisse der Pr\u00fcfung sollen in einem Konzept zusammengef\u00fchrt werden, welches als Grundlage f\u00fcr die Einrichtung weiterer Parkraumbewirtschaftungszonen im gesamten Gebiet des Bezirks dient.\u00a0Dabei sollen auch bereits begonnen Pr\u00fcfungen f\u00fcr weitere Parkraumbewirtschaftungszonen in dem Prozess zusammengef\u00fchrt werden.Die Anwohner*innen des Bezirks sollen fr\u00fchzeitig in den gesamten Prozess einbezogen werden.\u00a0Die Kosten f\u00fcr die Pr\u00fcfung sollen in den Wirtschaftsplan der Parkraumbewirtschaftung eingestellt werden.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}