{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Wie ist das Bezirksamt auf die Versorgung von Obdachlosen in der bevorstehenden K\u00e4ltehilfe-Saison ab 1. November in Friedrichshain-Kreuzberg vorbereitet?\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1337-IV", "ausschuss": "", "address": ["W\u00fchlischstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Angebote f\u00fcr Obdachlose gibt es im kommenden Winter in Friedrichshain-Kreuzberg?\u00a0Wie gew\u00e4hrleistet das Bezirksamt, dass es eine bedarfsgerechte Versorgung in den Sozialr\u00e4umen gibt?\u00a0Was beabsichtigt das Bezirksamt zu unternehmen, wenn das Angebot \"Kiez-Cafe\" in der W\u00fchlischstr. 42 zum 31.12.2014 aufgegeben werden muss? \u00a0Nachfragen:\u00a0Was hat das Bezirksamt seit dem vergangenen Winter unternommen, um eine drohende Schlie\u00dfung abzuwenden?\u00a0Wie gedenkt das Bezirksamt diese Versorgungsl\u00fccke zu schlie\u00dfen?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 26.09.2014Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0\u00a0Ihre m\u00fcndlichen Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Welche Angebote f\u00fcr Obdachlose gibt es im kommenden Winter in Friedrichshain-Kreuzberg?\u00a0\u00a0Angebote f\u00fcr Obdachlose im Winter 2014-2015 geplant\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Not\u00fcbernachtungen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0KG Marien-LiebfrauenWrangelstr. 50t\u00e4glich 10 Pl\u00e4tze f\u00fcr M\u00e4nner\u00a0Brot des Lebens e.V. St.Pius / St. Nikolaust\u00e4glich 28 Pl\u00e4tze f\u00fcr M\u00e4nner\u00a0Diakonisches Werk Stadtmitte e.V.Segitzdamm 46t\u00e4glich 15 Pl\u00e4tze f\u00fcr Frauen\u00a0AWO Kiezcaf\u00e9W\u00fchlischstr.t\u00e4glich 6 Pl\u00e4tze \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0gesamt\u00a059 Pl\u00e4tze\u00a0Nachtcaf\u00e9\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0ObDach e.V. Samariterstr.donnerstagsca. 40 Pl\u00e4tze\u00a0KG TaborTaborstr. 17dienstagsca. 40 Pl\u00e4tze\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Fr\u00fchcaf\u00e9/W\u00e4rmestube\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0KG St. ThomasBethaniendamm 23dienstags bis freitags 7:00-9.30\u00a0\u00a0KG Heilig KreuzZossener Str. 65mittwochs 12:00-15:00\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Im Vergleich zu den letzten Wintern fehlt das zus\u00e4tzliche Angebot der Stadtmission, die in der Johanniter-/Brachvogelstra\u00dfe in einem eigenen Geb\u00e4ude t\u00e4glich bis zu 50 Pl\u00e4tze angeboten hatte. Das Grundst\u00fcck wurde durch die Stadtmission verkauft, das bisher genutzte Geb\u00e4ude abgerissen und jetzt entsteht da ein Wohnhaus. Da Stadtmission hat bisher kein neues Angebot gemacht.Wie jedes Jahr, werden auch in diesem Jahr die Angebote der K\u00e4ltehilfe sowie der K\u00e4ltehilfewegweiser zum gegebenen Zeitpunkt (Ende Oktober/Anfang November) wieder unter http://www.kaeltehilfe-berlin.de/ zu finden sein. \u00a0Dar\u00fcber hinaus gibt es in Friedrichshain-Kreuzberg ganzj\u00e4hrige Angebote der Wohnungslosenhilfe, die anteilig zuwendungsfinanziert sind:\u00a0-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 zahnmedizinische Versorgung am Stralauer Platz (ehemals MUT; jetzt Gebewo)-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 WoTa Cuvrystra\u00dfe (B\u00fcrgerhilfe)-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 WoTa Segitzdamm (Diakonie)-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kiezcafe W\u00fchlischstra\u00dfe (AWO)\u00a0\u00a02. Wie gew\u00e4hrleistet das Bezirksamt, dass es eine bedarfsgerechte Versorgung in den Sozialr\u00e4umen gibt?\u00a0Die \"Berliner K\u00e4ltehilfe\" ist ein in Deutschland einmaliges Programm, das 1989 von Berliner Kirchengemeinden und Wohlfahrtsverb\u00e4nden und von der Senatsverwaltung (damals Gesundheit und Soziales) ins Leben gerufen wurde, um obdachlosen Menschen eine unb\u00fcrokratische \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeit w\u00e4hrend der kalten Jahreszeit anzubieten. Die Projekte der \"Berliner K\u00e4ltehilfe\" sind in allen Berliner Bezirken vertreten und haben verschiedene Angebotsprofile.\u00a0Die K\u00e4ltehilfe ist ein Berlin weites existenzielles Nothilfeangebot der niedrigschwelligen Wohnungslosenhilfe und deshalb nicht sozialr\u00e4umlich ausgerichtet. Das Hilfeangebot umfasst Nachtcafes, Not\u00fcbernachtungen, Tagesst\u00e4tten, Treffpunkte, Suppenk\u00fcchen und Beratungsstellen. Diese Projekte werden einerseits Teil aus Zuwendungen des Landes Berlin bzw. der Bezirks\u00e4mter sowie aus Mitteln der Liga der Wohlfahrtsverb\u00e4nde aber auch aus Spenden finanziert und teilweise auch mit tatkr\u00e4ftiger Unterst\u00fctzung ehrenamtlicher Helfer vor Ort realisiert. Hilfebed\u00fcrftige Obdachlose werden \u00fcber die bestehenden Einrichtungen der Wohnungslosenhilfe freier Tr\u00e4ger, die Sozialen Wohnhilfen, durch aufmerksame B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger und mit Hilfe des K\u00e4ltehilfetelefons in die Angebote der K\u00e4ltehilfe vermittelt. \u00a0F\u00fcr ganz Berlin wird ein Bedarf von ca. 500 Pl\u00e4tzen in den Not\u00fcbernachtungen gesehen.Die Bezirke Friedrichshain-Kreuzberg und Mitte, mit der Not\u00fcbernachtung der Stadtmission in der Lehrter Stra\u00dfe, stellen im Vergleich zu allen anderen Bezirken ca. 60% aller Angebote bereit. In der zur\u00fcckliegenden K\u00e4lteperiode vom 1.11.2013 bis 31.3. 2014 wurden im Bezirk ca. 150 Schlafplatze mit ca. 21.000 \u00dcbernachtungen gef\u00f6rdert. Grunds\u00e4tzlich kann man obdachlose Menschen auch nicht bestimmten Sozialr\u00e4umen zuordnen. Die Angebote werden m\u00f6glichst dort finanziert, wo sie sich entwickeln und von der Zielgruppe auch angenommen werden. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a03. Was beabsichtigt das Bezirksamt zu unternehmen, wenn das Angebot \"Kiez-Cafe\" in der W\u00fchlischstr. 42 zum 31.12.2014 aufgegeben werden muss?\u00a0Nachfragen:\u00a0Was hat das Bezirksamt seit dem vergangenen Winter unternommen, um eine drohende Schlie\u00dfung abzuwenden?\u00a0\u00a0 Wie gedenkt das Bezirksamt diese Versorgungsl\u00fccke zu schlie\u00dfen?\u00a0Das Bezirksamt verweist hier zun\u00e4chst auf die schriftliche Beantwortung der mdl. Anfrage DS/1268/IV Erhalt der Obdachloseneinrichtung Kiez-Caf\u00e9 in der Friedrichshainer W\u00fchlischstra\u00dfe der Bezirksverordneten Frau Aydin.\u00a0Nachdem im vergangenen Winter die Dringlichkeit einer Sanierung der Kellerdecke in der W\u00fchlischstra\u00dfe entdeckt worden war, gab es keinen akuten Handlungsbedarf, da der Vermieter es erm\u00f6glichte, durch Abst\u00fctzen der Kellerdecke den Betrieb der Einrichtung f\u00fcr die K\u00e4ltehilfeperiode zu erm\u00f6glichen.\u00a0Nach Abschluss der K\u00e4ltehilfeperiode gab es Gespr\u00e4che zwischen Vermieter und Mieter zur Organisation dieser Sanierung, die bedauerlicherweise nicht einvernehmlich verliefen, so dass die AWO am 10.4. dar\u00fcber informierte, dass zum Ende des Jahres seitens des Vermieters gek\u00fcndigt wurde. Gleichzeitig \u00fcbersandte der Tr\u00e4ger einen Antrag auf \u00c4nderung der Zuwendung in 2014, da neue R\u00e4ume an der Stralauer angemietet werden sollten Die Pr\u00fcfung des Antrags erfolgte Anfang Mai mit dem Ziel, das Angebot an anderer Stelle im Ortsteil Friedrichshain weiterzuf\u00fchren, jedoch ist der Mietvertrag f\u00fcr diese neuen R\u00e4ume nicht zustande gekommen. Seit Ende Juni gibt es einen zugespitzten und \u00f6ffentlich ausgetragenen Konflikt um die weitere Nutzung der R\u00e4ume in der W\u00fchlischstra\u00dfe zwischen Mieter und Vermieter.\u00a0Das Bezirksamt hat im Juli sowohl mit der AWO Spree-Wuhle als auch mit der Friedrichsheim e.G. gef\u00fchrt, um in diesem Konflikt zu vermitteln, da\u00a0 -\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 einerseits das Kiezcafe ein fachlich sehr gesch\u00e4tztes und mit hohem Engagement gef\u00fchrtes niedrigschwelliges Angebot und f\u00fcr den Bezirk ein unverzichtbares Bestandteil des abgestuften Obdachlosenhilfesystem ist-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 und andererseits die Friedrichsheim e.G. im Bezirk ein Vermieter ist, der ein gro\u00dfes sozialpolitisches Engagement zeigt und auch seit Mitte der 90er Jahre die Ziele der Obdachlosenarbeit im Bezirk immer unterst\u00fctzt hat. \u00a0Aus eben diesen Gr\u00fcnden waren beide Seiten am 23.9.2014 erneut zu einem vom Bezirksamt moderierten Gespr\u00e4ch eingeladen, um eine Einigung beider Parteien zur Aufrechterhaltung des Mietvertragsverh\u00e4ltnisses f\u00fcr das Kiezcafe zu erreichen. Leider blieb dieses Gespr\u00e4ch ohne Erfolg und verdeutlichte in seinem Verlauf, dass es keine Perspektive f\u00fcr das Kiezcafe am Standort W\u00fchlischstra\u00dfe geben wird. \u00a0Das Bezirksamt erwartet, dass der Tr\u00e4ger angesichts der fehlenden Perspektive in der W\u00fchlischstra\u00dfe alle Anstrengungen unternimmt, neue R\u00e4ume anzumieten. Dabei wird er vom Bezirksamt mit allen gegebenen M\u00f6glichkeiten unterst\u00fctzt. Derzeit ist der Liegenschaftsfond angefragt, der AWO f\u00fcr das Kiezcafe R\u00e4umlichkeiten zur Verf\u00fcgung zu stellen, die in der Vergangenheit durch einen anderen Tr\u00e4ger als Treffpunkt f\u00fcr Stadtarmut und Kleiderkammer genutzt wurden bzw. andere R\u00e4ume aus dem Bestand des Liegenschaftsfonds an die AWO f\u00fcr das Angebot der Wohnungslosenhilfe zu vermieten. \u00a0\u00a0Knut Mildner-Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.464545, 52.5079053]}}]}