{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "\u00d6ffnungszeiten im Spreewaldbad\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1489-IV", "ausschuss": "Sport", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt sich gegen\u00fcber den Berliner B\u00e4derbetrieben daf\u00fcr einzusetzen, dass den Besucher*innen des Spreewaldbades wieder die \u00d6ffnungszeiten t\u00e4glich am fr\u00fchen Morgen zur Verf\u00fcgung stehen.\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Das Spreewaldbad hat die \u00d6ffnungszeiten f\u00fcr die Besucher*innen auf zwei Tage am fr\u00fchen Morgen reduziert. Wenn es bei einer Reduzierung der \u00d6ffnungszeiten bleibt, dann w\u00fcrden die Nutzungszeiten dazu f\u00fchren, dass die Zeiten am fr\u00fchen Morgen \u00fcberf\u00fcllt sind. Die Besucher*innen m\u00fcssten sich dann die Bahnen teilen.\u00a0\u00a0BVV 28.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Sport \u00a0\u00a0Sport 11.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt sich gegen\u00fcber den Berliner B\u00e4derbetrieben daf\u00fcr einzusetzen, dass den Besucher*innen des Spreewaldbades wieder die \u00d6ffnungszeiten t\u00e4glich am fr\u00fchen Morgen zur Verf\u00fcgung stehen.\u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}