{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Wirksames Instrument oder Papiertiger? Umsetzung des neuen Zweckentfremdungsgesetzes in Friedrichshain-Kreuzberg\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nWir fragen das Bezirksamt:\u00a0Wie viele Ferienwohnungen wurden dem Bezirksamt mit Bezug auf das neue Zweckentfremdungsgesetz gemeldet?\u00a0Wie vielen zweckentfremdeten Wohnungen musste aufgrund der g\u00fcltigen Rechtsprechung Bestandsschutz einger\u00e4umt \u00a0Wie viele umgenutzte Wohnungen - z.B. Ferienwohnungen - konnten durch das neue Zweckentfremdungsgesetz wieder in dringend ben\u00f6tigten Wohnraum \u00fcberf\u00fchrt werden?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wie ist der aktuelle Stand hinsichtlich der Einstellung des Personals, das den Berliner Bezirken zur Umsetzung des Zweckentfremdungsgesetzes zur Verf\u00fcgung gestellt werden soll?\u00a0Was unternimmt das Bezirksamt, um trotz der derzeit mangelnden Personalausstattung das Zweckentfremdungsgesetz durchzusetzen?\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Mildner-Spindler\u00a0Bevor ich Ihre Fragen beantworte, will ich vielleicht eine kurze Vorbemerkung machen, ja, eine kurze: Es ist angesichts dessen, dass die Zweckentfremdungs- Verbotsverordnung am 01. Mai in Kraft getreten ist, noch ein sehr fr\u00fcher Zeitpunkt, um die Fragen, die uns alle umtreiben und die ganz berechtigt sind, wirklich schon ersch\u00f6pfend beantworten zu k\u00f6nnen. Hinsichtlich ihrer \u00dcberschrift haben wir uns auch im Fachausschuss schon dar\u00fcber unterhalten, wie gelungen dieses Gesetz ist und welches scharfe Schwert es sein wird oder auch nicht und das wird sich dann auch letztlich noch ein St\u00fcck mehr bewahrheiten oder in Frage stellen, so wie wir mit der Verordnung Erfahrungen machen und umgehen.\u00a0zu Frage 1: Seit Inkrafttreten am 01.05. d.J. sind bei uns ca. 60 Wohnungen angemeldet worden, um in den n\u00e4chsten zwei Jahren Bestandsschutz zu genie\u00dfen. Das ist relativ wenig und wir stellen uns die Frage, warum das so wenig ist, k\u00f6nnen sie auch noch nicht ersch\u00f6pfend beantworten. Wir denken im Moment dar\u00fcber nach, auch im Sinne von B\u00fcrgerfreundlichkeit und auch im Sinne von Steuerung von Arbeitsaufwand, noch einmal \u00f6ffentlich darauf hinzuweisen, dass da eine Frist l\u00e4uft. \u00a0zu Frage 2: Aufgrund der im Gesetz verankerten gesetzlichen Regelungen muss Eigent\u00fcmern, die vor dem 01. Mai 14 ihre Wohnungen als Ferienwohnung vermietet haben und diese nach dem 01. Mai mit einer Frist von drei Monaten anmelden, ein zweij\u00e4hriger Bestandsschutz einger\u00e4umt werden. Das erfolgt nach eingehender Pr\u00fcfung. Es wird dabei zum Beispiel gepr\u00fcft, ob die Lage in einem Erhaltungsgebiet, die F\u00f6rderung im Rahmen der sozialen Stadterneuerung oder die F\u00f6rderung im sozialen Wohnungsbau die Nutzung als Ferienwohnung generell ausgeschlossen hat schon vorher und dort kann dann ein Bestandsschutz nicht gew\u00e4hrt werden und es werden entsprechende Ma\u00dfnahmen durch das Bezirksamt eingeleitet.Die Pr\u00fcfung ist noch nicht abgeschlossen, wir haben erst 60 Anzeigen und somit sind auch noch keine Schreiben zur Anerkennung des Bestandsschutzes an die Anmeldenden versandt worden. \u00a0zu Frage 3: Nach Erhebungen des Senats im Zusammenhang mit der Gesetzgebung handelt es sich berlinweit um ca. 12.000 bis 15.000 Ferienwohnungen, die mittelfristig wieder dem Wohnungsmarkt zugef\u00fchrt werden k\u00f6nnen, nachdem der zweij\u00e4hrige Bestandsschutz, so es eine Anzeige gab, abgelaufen ist. \u00a0zu Nachfrage 1 und 2: \u00dcber die mehr als unbefriedigende Personalausstattung f\u00fcr dieses neue Aufgabengebiet habe ich an verschiedener Stelle, haben die daf\u00fcr zust\u00e4ndigen Stadtr\u00e4te an verschiedener Stelle schon berichtet. Sie alle wissen, das Land hat 12 Bezirke, 17 Stellen zugebilligt, dazu in einem Nachschlag im April noch mal 17 Personal\u00fcberhangkr\u00e4fte, was alles in allem 34 macht. F\u00fcr Friedrichshain-Kreuzberg kommen davon vier in Anspruch. Die Bezirksstadtr\u00e4te f\u00fcr B\u00fcrgerdienste haben gemeinsam beraten, zuletzt am 07. Mai, wie man damit umgeht und haben sich darauf verst\u00e4ndigt, den Kollegen von Dassel aus Mitte dabei zu unterst\u00fctzen, eine regionalisierte oder zentralisierte Aufgabenwahrnehmung\u00a0 in einer Arbeitsgruppe zu machen. Damit ist der Kollege in diesem Monat in sein Bezirksamt gegangen und hat in seinem Bezirksamt bis heute keine Zustimmung gefunden.Die Frage stellt sich, warum im Bezirksamt Mitte die als pragmatisch angesehene einzig vern\u00fcnftige L\u00f6sung mit den 34 Kr\u00e4ften eine schlagkr\u00e4ftige Arbeitsgruppe aufzustellen, torpediert wird. Was der Kollege Hanke f\u00fcr ein Interesse daran hat, dem Kollegen M\u00fcller im Senat Schwierigkeiten zu bereiten mit seiner Zweckentfremdungs-Verbotsverordnung. Alleine das Interesse, dass sich ein Gr\u00fcner damit vielleicht ein St\u00fcck profiliert in Mitte, w\u00e4re kein Argument, so einen pragmatischen Weg nicht zu gehen.Wir haben als Bezirksamt, das ist ja auch unstrittig, unsere Schwierigkeiten mit diesem Weg gehabt, weil wir m\u00f6chten ein vern\u00fcnftiges Ordnungsamt ., ein vern\u00fcnftiges Wohnungsamt haben, was . das Ordnungsamt sowieso . Wir m\u00f6chten ein vern\u00fcnftiges Wohnungsamt haben, das seine Aufgaben alleine erf\u00fcllen kann. Jetzt m\u00fcssen wir uns damit auseinandersetzen, dass der Weg der Zusammenfassung der 34 Kr\u00e4fte wohl nicht zustande kommen wird. Also haben wir f\u00fcr uns das Stellenbesetzungsverfahren f\u00fcr die vier Stellen in Angriff genommen und werden das so schnell wie m\u00f6glich umsetzen. F\u00fcr den Zeitraum der drei Monate, in der die Anzeigenm\u00f6glichkeit f\u00fcr die Wahrung des Bestandsschutzes besteht, haben wir eine bezirkliche \u00dcberhangkraft eingesetzt, die die Anzeigen erfasst und soweit bearbeitet und vorbereitet, dass sie dann auch beschieden werden k\u00f6nnen.Damit ist glaube ich auch schon die 2. Nachfrage beantwortet worden. Dankesch\u00f6n.\u00a0Frau J\u00f6sting: Wenn ich Sie richtig verstanden habe, verstreicht mit der Antragsfrist auch der Bestandsschutz. H\u00e4lt das Bezirksamt es vor diesem Hintergrund f\u00fcr richtig, besonders b\u00fcrgerfreundlich zu sein oder \u00c4nderungsbriefe zu schreiben?\u00a0zu Nachfrage 3: Das ist eine Abw\u00e4gungsfrage. Menschen in die Falle tappen zu lassen oder ihnen zumindest die Chance zu geben oder wenn man ihnen die Chance auch einer Aufkl\u00e4rung nicht gibt, dann in eine Auseinandersetzung zu gehen, ob man alles daf\u00fcr getan hat, dass sozusagen das Rechtsbewusstsein da ist, bevor so eine Frist verstreicht. \u00a0Herr Schwarze: Sie haben auch eben als Ausschlusskriterium f\u00fcr die Genehmigung auch dieser \u00dcbergangsfrist den sozialen Wohnungsbau angesprochen. Habe ich das richtig verstanden, dass der soziale Wohnungsbau generell nicht zul\u00e4ssig ist f\u00fcr die Nutzung von Ferienwohnungen und wenn ja, was wird dann unternommen, wenn so ein Fall festgestellt wird?\u00a0zu Nachfrage 4: Sie haben mich richtig verstanden und wenn die Pr\u00fcfung zeigt, da\u00a0 Zweckentfremdung in dem Rahmen ergibt, dass das schon vorher nicht zul\u00e4ssig gewesen ist, wird der Bestandsschutz nicht gew\u00e4hrt und damit wird dem Betreiber angezeigt werden, dass er das nicht als Ferienwohnung nutzen kann. Wenn er das danach weiterhin tut, muss er mit Ordnungswidrigkeiten rechnen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1221-IV"}}]}