{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Erhalt der Obdachloseneinrichtung Kiez-Caf\u00e9 in der Friedrichshainer W\u00fchlischstra\u00dfe\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1268-IV", "ausschuss": "", "address": ["W\u00fchlischstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie beurteilt das Bezirksamt die derzeitige Situation der o. g. Einrichtung im Hinblick auf den Erhalt der Angebote der Einrichtung?Was hat das Bezirksamt bisher unternommen, um sich f\u00fcr den Erhalt der Einrichtung und seiner Angebote einzusetzen?Was wird das Bezirksamt weiterhin unternehmen?\u00a0Nachfrage:\u00a0Welche M\u00f6glichkeiten f\u00fcr den Erhalt der Einrichtung und seiner Angebote sieht das Bezirksamt f\u00fcr den Fall, dass sich der Vermieter nicht auf eine R\u00fccknahme seiner K\u00fcndigung zum Jahresende 2014 einl\u00e4sst?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 27.08.2014Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wie beurteilt das Bezirksamt die derzeitige Situation der o. g. Einrichtung im Hinblick aufden Erhalt der Angebote der Einrichtung?2. Was hat das Bezirksamt bisher unternommen, um sich f\u00fcr den Erhalt der Einrichtung undseiner Angebote einzusetzen?3. Was wird das Bezirksamt weiterhin unternehmen?\u00a0Dem Bezirksamt ist zum Ende des Jahres 2013 vom Tr\u00e4ger des Kiezcafes mitgeteilt worden, dass wegen aufwendiger Sanierungsarbeiten am Geb\u00e4ude eine Schlie\u00dfung des Angebots abzusehen sei. Im April 2014 ist das Bezirksamt von der AWO dar\u00fcber informiert worden, dass umfangreiche mehrmonatige Komplettsanierung der Kellerdecke und damit des Fu\u00dfbodens des Kiez-Caf\u00e9s geplant seien und die Vermieterin daher die R\u00e4umlichkeiten voraussichtlich zum 31. Dezember 2014 k\u00fcndigen werde. Eine fristgem\u00e4\u00dfe K\u00fcndigung ist durch die Friedrichsheim e.G. mittlerweile zu diesem Datum erfolgt.\u00a0 \u00a0Ein alternativer Standort f\u00fcr das Kiecafe ist zur Gew\u00e4hrleistung seines Fortbestands notwendig. Die vom Bezirk unterst\u00fctzte aktive Suche nach entsprechenden R\u00e4umlichkeiten, vorzugsweise in Friedrichshain, verlief bisher leider ergebnislos. Die von Seiten des Bezirksamtes unternommenen Initiativanfragen gegen\u00fcber potenziellen Vermietern f\u00fchrten zu keinem konkreten Mietangebot. Zum einen ist es in Friedrichshain schwer, kosteng\u00fcnstige Gewerber\u00e4ume zu finden, zum anderen entstand bei der Raumsuche der Eindruck, dass die Toleranz mancher Vermieter f\u00fcr den Projektzweck und die Zielgruppe abgenommen hat.\u00a0Das Kiez-Caf\u00e9 mit seiner Tagesst\u00e4tte und seinem Not\u00fcbernachtungsangebot nimmt in Friedrichshain eine wichtige Funktion f\u00fcr obdachlose, wohnungslose und einkommensschwache\u00a0 Menschen wahr. Ein gro\u00dfer Teil ist erwerbslos und alkoholkrank. Ca. 40 % der Nutzer sind anderer Nationalit\u00e4t. Die Nachfrage ist hoch, die R\u00e4ume in der W\u00fchlischstra\u00dfe sind eigentlich f\u00fcr die hohe Nachfrage und f\u00fcr das vielf\u00e4ltige Angebot (Not\u00fcbernachtung, Tagesaufenthalt, Freizeit,\u00a0 Beratung und Betreuung, Kleiderkammer, `Kiezk\u00f6ter`, lebenspraktische Hilfen) zu klein.\u00a0Die AWO sucht weiter nach neuen R\u00e4umen in Friedrichshain. Fachlich und im Rahmen der finanziellen M\u00f6glichkeiten wird der Bedarf an einer r\u00e4umlichen Verbesserung von Seiten des Bezirksamts unterst\u00fctzt.\u00a0Die FriedrichsHeim e.G. hat angeboten, die R\u00e4umlichkeiten trotz der zum 31.12.14 ausgesprochenen K\u00fcndigung bis zum Ende der K\u00e4lteperiode zur Verf\u00fcgung zu stellen. Eine Fortsetzung des Vertragsverh\u00e4ltnisses k\u00f6nne sich die Vermieterin aufgrund der Differenzen mit dem Tr\u00e4ger des Hilfeangebots \u00fcber die Durchf\u00fchrung der Bauma\u00dfnahmen und den Umgang miteinander nicht vorstellen. Das Bezirksamt hat sowohl mit der Vermieterin als auch mit dem Tr\u00e4ger diesbez\u00fcgliche Gespr\u00e4che gef\u00fchrt und versucht, zwischen den Beteiligten zu vermitteln. Momentan steht das Ergebnis der rechtlichen Pr\u00fcfung der K\u00fcndigung durch den Tr\u00e4ger aus. Es besteht nach wie das Angebot des Sozialstadtrats Gespr\u00e4che mit dem Ziel einer Einigung beider Parteien zu moderieren. \u00a0Da das Kiezcafe ein fachlich sehr gesch\u00e4tztes und mit hohem Engagement gef\u00fchrtes niedrigschwelliges Angebot im Bezirk ist, das ein bedeutender Bestandteil des abgestuften Obdachlosenhilfesystem ist, wird das Bezirksamt weiterhin alle Bem\u00fchungen des Tr\u00e4gers unterst\u00fctzen, einen neuen Mietvertrag f\u00fcr das Kiezcafe abzuschlie\u00dfen oder das Angebot in vorhandene R\u00e4umlichkeiten der AWO zu integrieren bzw. diese zu erweitern, oder auch neue R\u00e4umlichkeiten zu finden, denn es gilt zu verhindern, dass das Angebot mangels R\u00e4umlichkeiten zum Ende des Zuwendungszeitraums eingestellt werden muss.\u00a0\u00a0Nachfrage:1. Welche M\u00f6glichkeiten f\u00fcr den Erhalt der Einrichtung und seiner Angebote sieht das Bezirksamt f\u00fcr den Fall, dass sich der Vermieter nicht auf eine R\u00fccknahme seiner K\u00fcndigungzum Jahresende 2014 einl\u00e4sst?\u00a0siehe oben\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.464545, 52.5079053]}}]}