{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Gerhart-Hauptmann-Schule\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1183-IV", "ausschuss": "", "address": ["Oranienplatz", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0\u00a0Welche Konsequenzen zieht das Bezirksamt nach dem gewaltsamen Tod des Fl\u00fcchtlings A. in der Gerhart-Hauptmann-Schule? \u00a0Welche Ma\u00dfnahmen hat das Bezirksamt zur Sicherheit in dem Objekt bisher veranlasst, um die vorhersehbare riskante Sicherheitslage einzud\u00e4mmen? \u00a0Wie viele Menschen wohnen derzeit in der besetzten Schule? Bitte jeweils die Anzahl der Kinder und Erwachsenen und Herkunftsland angeben. \u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0Zu Frage 1: Also die Konsequenz des Bezirksamtes nach dem gewaltsamen Tod ist: Weiterverhandeln. Ich kann dazu auch gleich noch mal was sagen, was der Stand der Dinge ist und weiterhin auch die Konfliktschlichtung vorzunehmen, soweit das m\u00f6glich ist. Es ist nat\u00fcrlich jetzt in so einem gro\u00dfen Haus auch nicht immer und jederzeit m\u00f6glich, da sofort einzuschreiten, aber es sind schon viele Streits und Streitereien geschlichtet worden. Trotzdem ist es zu diesem bedauerlichen Todesfall gekommen. Es konnte uns noch niemand sagen, wie man das anders machen soll als den Ansatz, den wir gew\u00e4hlt haben mit dem professionellen Sicherheitsdienst.Zum Weiterverhandeln: Also wir sind eigentlich auf der Grundlage dessen, was Frau Kolat auch den Bewohnern des Hauses angeboten hat, kurz davor, eine L\u00f6sung zu finden. Leider konnte sich jetzt der Senat noch nicht endg\u00fcltig verst\u00e4ndigen auf ein Papier, was ich jetzt nicht im Detail kenne, von dem ich aber wei\u00df, dass da auch Regelungen zur Schule selbst getroffen werden. Ich hoffe sehr, dass das n\u00e4chste Woche passiert, so dass also f\u00fcr die Bewohner des Hauses im Prinzip das gleiche Angebot gemacht wird wie f\u00fcr die Bewohner des Oranienplatzes, das hei\u00dft, dass die also dann diesen Aufenthaltsort verlassen, an anderer Stelle untergebracht werden und dann auch weitere Hilfen erhalten mit sagen wir mal mit einem Schutz zumindest f\u00fcr ein halbes Jahr, bis dann die endg\u00fcltige Rechtslage gekl\u00e4rt ist. Das ist n\u00e4mlich das, was angeboten wurde und darauf setzen wir, dass das auch f\u00fcr die Schule so steht und dass wir das dann auch\u00a0 machen. Dazu gibt es mittlerweile in der Schule eine gro\u00dfe Bereitschaft, diesen Weg zu gehen, d. h. die Schule auch zu verlassen und auch dem Vorschlag des Bezirks zu folgen, dieses Fl\u00fcchtlingszentrum zu verfolgen, was eben eine Abwandlung des Projektehauses ist, aber dazu habe ich vorhin, glaube ich, ausreichend Ausf\u00fchrungen gemacht. \u00a0Zu Frage 2: Ja, die Sicherheitsma\u00dfnahmen, die wir haben im Objekt, das ist der Wachschutz, der auch mit Mitarbeitern arbeitet, die selbst Migrationshintergrund haben. Da sind auch zwei Afrikaner dabei, da sind Araber dabei, da sind weitere Mitarbeiter mit Migrationshintergrund, so dass da auch gewisse vertrauensbildende Personalbesetzung im Haus ist, was aber nicht hei\u00dft, dass die da weniger energisch eingreifen w\u00fcrden, aber die haben einfach auch bessere Einwirkungsm\u00f6glichkeiten schon in der Fr\u00fchphase von Konfliktbildung, weil wir wissen, dass viele Konflikte eigentlich aus fehlendem Sprachverst\u00e4ndnis, fehlende Kenntnis der Herkunftskultur und vielen anderen Quellen m\u00f6glicher Missverst\u00e4ndnisse herr\u00fchren. Ja, ich denke, dass das die richtige Wahl war. \u00a0Zu Frage 3: Zu der Frage der Bewohnerschaft, Herr Taskiran, ich habe immer ganz stur gesagt, es sind ungef\u00e4hr 200 bis 220 Personen in der Schule und nachdem wir jetzt mittlerweile einen guten Erfassungsstand haben aufgrund der Hausausweise kann ich Ihnen sagen, dass diese Gesamtzahl einigerma\u00dfen verl\u00e4sslich ist. Als wir liegen da nicht so ganz falsch. Die Anzahl der Personen, die dort verkehrt ist gr\u00f6\u00dfer, aber die, die da wohnen ist ungef\u00e4hr und das best\u00e4tigt mir eben auch die Security bei ungef\u00e4hr 200 bis 220 Leuten. Zur Aufteilung der genauen muss ich Sie entt\u00e4uschen. Was die genaue Statistik angeht, die habe ich nicht. Ich kann Ihnen so relativ grob sagen, wie sich die Gruppen aufteilen. Also wir haben so in der Gr\u00f6\u00dfenordnung 40 bis 50 Roma, auch mit Kindern, so in der Gr\u00f6\u00dfenordnung 12 bis 15, das schwankt auch. Da sind es mal 8, dann sind es auch mal ein paar mehr, aber so 12 bis 15 ist im Schnitt die Anzahl der Kinder, die dort leben.Wir haben dann ca. 150 bis 170 Afrikaner, von denen ungef\u00e4hr 20 aus Nordafrika sin, also werden auch als Araber bezeichnet. Innerhalb der nicht arabischen Afrikaner, ich habe ja die Kontinentalaufteilung nicht erfunden, ich halte mich jetzt erst mal so an die Konvention von den anderen Afrikanern, w\u00fcrde ich mal sagen, relativ grob kann man sagen, ist die H\u00e4lfte aus Westafrika, also Mali, Senegal, Tschad kann man vielleicht noch dazu rechnen, Guinea, Mauretanien und die andere H\u00e4lfte sind Ostafrikaner, im Wesentlichen Sudanesen und dann ein Teil Kenia, \u00c4thiopien, so verteilt sich das ungef\u00e4hr. Es gibt da noch ungef\u00e4hr 10 Personen, ich sage mal Individuen, die weder in die Gruppe der Roma fallen, noch in die Gruppe der Fl\u00fcchtlinge aus Afrika, die da irgendwie ja angelandet sind, h\u00e4ngengeblieben sind. Das sind teilweise Obdachlose, auch Obdachlose mit Migrationshintergrund, ja, 10, 12, das ist ungef\u00e4hr die Gr\u00f6\u00dfenordnung, dann haben Sie ungef\u00e4hr ein Bild und das ist ein Bild, was mir  eigentlich jetzt im Laufe der Zeit immer wieder best\u00e4tigt wurde.\u00a0Herr Taskiran: Sehr geehrter Herr Stadtrat, mit wem verhandeln Sie konkret? Wer sind die Akteure und mit wem gemeinsam verhandeln Sie?\u00a0Zu Nachfrage 1: Ja, da sprechen Sie einen schwierigen Punkt an. Ich habe eigentlich im August 2013 angefangen im Haus Verhandlungen zu f\u00fchren und habe gesagt, bildet bitte ein Komitee, ein Komitee, in dem die verschiedenen Herkunftsgruppen auch vertreten sind und die dann auch sprechf\u00e4hig sind und vielleicht auch entscheidungsf\u00e4hig sind f\u00fcr die verschiedenen Menschen aus den Herkunftsl\u00e4ndern. Das ist dann leider nicht so richtig gelungen, das ist auch die ganze Zeit nicht richtig gelungen und daf\u00fcr gibt es auch eine Erkl\u00e4rung. Es ist einfach sehr viel Angst auch da, zu verpassen, um was es geht. Deswegen waren es dann eigentlich immer so eine Art Plenumsveranstaltungen. Wir hatten die anfangs auf dem Schulhof, dann wurde es k\u00e4lter, dann sind wir ausgewichen in die Cuvrystra\u00dfe ins Familienzentrum, das hat aber dann dazu gef\u00fchrt, wir haben immer ein bisschen gescherzt, African time ja, dass es immer sp\u00e4ter los ging und dass auch nicht mehr so richtig viele Leute gekommen sind. Dann hatte ich auch vorgeschlagen, wir gehen in den Ort zur\u00fcck, der eigentlich geboren ist f\u00fcr die Versammlung, n\u00e4mlich die Schulaula. Die Schulaula ist der geborene Ort f\u00fcr Versammlungen und dort haben wir sie dann auch abgehalten die ganze Zeit, obwohl da auch Menschen leben, aber das war dann okay. Es gab auch Bedenken anfangs, aber ich glaube, am Ende waren wir schon der Meinung, dass das erst mal die richtige Entscheidung war. Dort haben wir die Gespr\u00e4che fortgef\u00fchrt und dann hat sich der Kreis der Leute auch wieder vergr\u00f6\u00dfert, die da teilgenommen haben.Insofern also jetzt eine rechtsverbindliche Vertragspartei in dem Sinne kann ich da nicht anbieten. Es gibt einfach innerhalb solcher H\u00e4user Strukturen, die sich herausbilden. Ein bisschen hat das auch \u00c4hnlichkeit mit so einer Dorfgemeinschaft. Da gibt es dann eben verschiedene Sprecher auch f\u00fcr die einzelnen Gruppen, die sich einfach aus dem Leben heraus entwickeln, dem Leben im Haus und es gibt einen gewissen Kreis von Leuten, den ich mal so auf ungef\u00e4hr 15 bis 20 Personen beziffern w\u00fcrde, der relativ verl\u00e4sslich an diesen Gespr\u00e4chen teilgenommen hat und die das jeweils zur\u00fcckgetragen haben in ihre Communities und in ihre Strukturen. Und es gibt auch einen gewissen Kreis von Menschen, die da herum als . ja, Begleiter, als Unterst\u00fctzer, als Vermittler, auch Sprachvermittler t\u00e4tig sind, die das auch mittragen, so dass man schon am Ende keinen optimalen, das habe ich nie behauptet, aber einen verl\u00e4sslichen Kommunikationsraum hat, in dem die Dinge vermittelt wurden, die wir da besprochen haben. Und wozu ich jetzt noch mal aufgefordert habe, nachdem ich dann nach dieser Sitzung, wo wir dieses Papier beschlossen hatten, war ich dann Montagabend auf dem Schulhof und habe mich auch den Fragen und den Anw\u00fcrfen, Vorw\u00fcrfen und was auch immer von ca. 50 anwesenden Personen gestellt, habe dort aber vorgetragen, was wir als Bezirk beschlossen haben, was wir mit dem Haus machen wollen und auch, wie wir vorgehen wollen und mein Eindruck ist, dass diese Linie, die der Bezirk vorgetragen hat, jetzt auch weitgehende Zustimmung findet im Haus. Es gibt ja immer Leute, die sagen nee, das ist nicht mein Ding, aber ich habe doch den Eindruck, dass es jetzt \u00fcberwiegend getragen wird und vielleicht gelingt es uns jetzt, also die Sache dann wirklich in eine operative Phase kommt, da noch mal so was wie ein Komitee hinzubekommen, weil wir einfach auch viele Dinge ganz genau und pr\u00e4zise kl\u00e4ren m\u00fcssen, weil eins habe ich auch gelernt bei der ganzen Sache: Die Menschen haben ganz einfache Fragen, die sagen was ist euer Plan, wie wollt ihr das umsetzen, wann geht es los, wo geht es hin, bin ich dabei usw. Und so einfach wie die Fragen sind, so pr\u00e4zise muss man die beantworten und daf\u00fcr brauchen wir dann nat\u00fcrlich auch einen gewissen Kreis von Leuten, die das jeweils vermitteln.\u00a0Herr Taskiran: Herr Stadtrat, welches Fehlverhalten das Bezirksamt bei sich hinsichtlich der derzeitigen Situation in der Schule? Der derzeitigen Situation in der Schule. Okay, ich wiederhole: Welches Fehlverhalten sieht das Bezirksamt bei sich hinsichtlich der derzeitigen Situation in der Gerhart-Hauptmann-Schule? Verstanden? Fehlverhalten.\u00a0Zu Nachfrage 2: Jetzt habe ich ., ich habe es verstanden. Vielleicht sind meine Ohren f\u00fcr dieses Wort nicht so ganz gebaut, ja, Fehlverhalten, also . Ich m\u00f6chte es mal so beantworten Herr Taskiran: Sicherlich haben wir auch Fehler gemacht ja, aber ob das ein Fehlverhalten ist, also sozusagen von der Haltung her kommt, von der generellen Haltung herkommt, ist eine andere Sache. Also ich glaube von der generellen Haltung her, wir haben ja keine Fehlhaltung, auch kein Fehlverhalten. Ich glaube und dazu stehe ich auch und dahinter stehe ich auch, dass der Kurs, den wir verfolgt haben bis dato der richtige Kurs ist bei allen Schwierigkeiten, die das mit sich bringt. Fehler haben wir sicherlich an der einen oder anderen Stelle gemacht. Da gibt es einiges zu verbessern, das kann die Kommunikation sein, das kann auch sein, also ich kann jetzt gar nicht alles auff\u00fchren, wo man immer mal kleine Fehler macht, aber so die ganz gro\u00dfen Fehler muss ich sagen, die sehe ich nicht, die werden uns auch nicht vorgeworfen. Das Problem, was wir haben als Bezirk, das ist, dass wir viele Dinge leider gar nicht regeln k\u00f6nnen, die wir regeln m\u00fcssten oder k\u00f6nnen m\u00fcssten, um das Problem zu l\u00f6sen. Wir haben hier ein Problem und zur L\u00f6sung dieses Problems sind unterschiedliche Entscheidungen erforderlich und leider ist es so, dass wir nur einen Teil der Entscheidung treffen k\u00f6nnen, die aber in der Abfolge eigentlich am Ende eines Prozesses stehen und nicht am Anfang und das ist das, was uns das Leben so schwer macht oder auch das Handeln so schwer macht. Also ich sage jetzt mal ein Beispiel: Wenn dann die Senatsebene sich dazu bekennt, den Fl\u00fcchtlingen dieses Angebot zu machen, auszuziehen aus der Schule und ihnen quasi den gleichen Weg erm\u00f6glicht, wie den Fl\u00fcchtlingen vom Oranienplatz, dann haben wir hinterher reale Handlungschancen als Bezirk, das r\u00e4umlich umzusetzen und in der Schule zu implementieren. Nur k\u00f6nnen wir es nicht erst implementieren und dann irgendwann vielleicht ein Versprechen h\u00f6ren oder eben nicht h\u00f6ren und keine Zusage bekommen, dass den Leuten eine Alternative angeboten wird. Das hei\u00dft, die Alternative muss zuerst angeboten werden, das liegt nicht in unserer Macht. Deswegen arbeiten wir ja mit dem Senat so gut es geht zusammen, wobei man sich manchmal fragt, wie viele Senate haben wir eigentlich hier in Berlin und dann m\u00fcssen wir eben gucken, dass wir das Problem gel\u00f6st bekommen. Das ist das, was ich Ihnen dazu antworten kann. Wie bitte?\u00a0Zwischenruf\u00a0Nein, der Senat ist nicht der Einzige, der ein Problem l\u00f6st. Auch der Senat kann das nicht alleine l\u00f6sen. Die sind auf den Bezirk auch angewiesen, weil n\u00e4mlich das dann wiederum was mit der Immobilie zu tun hat, aber mein Wunsch an dieser Stelle ist wirklich, dass sich die politisch Verantwortlichen in dieser Stadt dazu bekennen, ein Problem zu l\u00f6sen und nicht irgendwelche parteipolitischen oder anders gearteten Strategien oder Spielchen zu verfolgen.\u00a0Herr Weeger: Erinnern Sie sich noch, Vertreter welcher Partei versucht haben, das von Ihnen in einer der vorangegangenen BVV-Sitzungen vorgestellte Sicherheitskonzept aufgrund der angeblich zu hohen Kosten zu skandalisieren und sehen Sie darin eine Diskrepanz zu den jetzt von der selben Partei erhobenen Forderungen, die Sicherheit in der Schule m\u00fcsse verbessert werden?\u00a0Zu Nachfrage 3: Ich erinnere mich vage. \n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4151645, 52.5028014]}}]}