{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4318884, 52.4993104]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Schule", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Skalitzer Stra\u00dfe", ""], "title": "Einf\u00fchrung einer gymnasialen Oberstufe an der Refik-Veseli-Schule\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt sich f\u00fcr die Einf\u00fchrung einer gymnasialen Oberstufe an der Refik-Veseli-Schule (Sekundarschule Skalitzer Stra\u00dfe) einzusetzen.\u00a0Begr\u00fcndung:Im \u00f6stlichen Kreuzberg (ehem. SO36) gibt es bisher keine weiterf\u00fchrende Schule mit Abituroption. Wer hier eine Sekundarschule besucht und nach dem Mittleren Schulabschluss (MSA) weitermachen will, muss an ein Oberstufenzentrum (OSZ) wechseln - oder wie viele Andere gleich ganz diesen Teil des Bezirks verlassen.\u00a0Die Auslastung der Sekundarschulen ohne Sekundarstufe II im Bezirk ist insgesamt zu gering. Dies f\u00fchrt regelm\u00e4\u00dfig zu einem nicht ausgeglichenen Schuletat. Eine zus\u00e4tzliche Sekundarstufe II erh\u00f6ht die Attraktivit\u00e4t des Standortes und w\u00fcrde sich positiv auf die Auslastung auswirken.\u00a0Das Anliegen wird von den Gesamtelternvertretungen der- Clara-Grunwald-Grundschule- Fichtelgebirge-Grundschule- Heinrich-Zille-Grundschule- Hunsr\u00fcck-Grundschule- N\u00fcrtingen-Grundschule- Rosa-Parks-Grundschule- und durch den Bezirkselternausschuss Friedrichshain-Kreuzberg unterst\u00fctzt.\u00a0Dieser Antrag ist ein Auszug aus dem Schreiben der Elternvertretungen:\"Gemeinsames Lernen bis zur 13. Klasse im Kiez!\"\u00a0BVV 27.08.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Schule\u00a0\u00a0Schule 17.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt sich f\u00fcr die Einf\u00fchrung einer gymnasialen Oberstufe an der Refik-Veseli-Schule (Sekundarschule Skalitzer Stra\u00dfe) einzusetzen.\u00a0\u00a0BVV 24.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt sich f\u00fcr die Einf\u00fchrung einer gymnasialen Oberstufe an der Refik-Veseli-Schule (Sekundarschule Skalitzer Stra\u00dfe) einzusetzen.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 15.07.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Schule\u00a0\u00a0Schule 07.10.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 28.10.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1234-IV"}}]}