{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Neubauvorhaben der WBM in Friedrichshain-West II\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1878-IV", "ausschuss": "", "address": ["Koppenstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie gedenkt das Bezirksamt mit dem BVV-Beschluss vom 15.07.2015 (DS/1752/IV) umzugehen, der unter anderem die Aufstellung eines B-Planes f\u00fcr das WBM-Neubauprogramm in Friedrichshain-West vorsieht?\u00a0Hat die WBM zwischenzeitlich \u00fcber die Bauvorbescheidsanfragen f\u00fcr die s\u00fcdliche Koppenstra\u00dfe und die n\u00f6rdliche Krautstra\u00dfe hinaus weitere Bauvorbescheidsanfragen gestellt?\u00a0Hat das Bezirksamt nach dem positiven Bauvorbescheid f\u00fcr die Bauvorhaben der WBM in der Krautstra\u00dfe weitere positive Bauvorbescheide erteilt?\u00a0\u00a0Nachfrage:\u00a0Trifft es zu, dass die WBM ihre Planungen zur Bebauung der Stele in der s\u00fcdlichen Koppenstra\u00dfe, die an Menschen erinnert, die sich aktiv im Kampf gegen den Faschismus engagierten und daf\u00fcr ihr Leben gaben, aufgegeben hat?\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1: Also die M\u00f6glichkeit, einen Bebauungsplan f\u00fcr das WBM zu bekommen, so steht es hier in Ihrer Frage, in Friedrichshain-West aufzustellen, \u00fcberpr\u00fcfen wir zurzeit. Das sind die Stichworte, die Sie kennen, Planerfordernis, m\u00f6gliche Inhalte, Kosten, da sind wir dran.\u00a0zu Frage 2: Nein. Also ob noch weitere positive Bauvorbescheidsanfragen von uns bef\u00fcrwortet wurden, nein, haben wir nicht bzw. ob noch weitere gestellt worden. Es wurden keine weiteren gestellt.\u00a0zu Frage 3: Nein, haben wir nicht. Koppenstra\u00dfe haben wir abgelehnt. Das sind drei Standorte in der Koppenstra\u00dfe.\u00a0zu Nachfrage 1: Ja, es trifft zu, dass die WBM ihre Planung an der dortigen Stelle der Stele aufgegeben hat. Ich war selbst nicht im Ausschuss, aber da ist es wohl gesagt worden, das hat Frau Borkamp gerade eben noch mal best\u00e4tigt. Ich schlage auch vor, dass weitere Fragen vielleicht dann auch im Ausschuss noch mal gestellt werden, die WBM wird ja demn\u00e4chst eingeladen, Sie waren erkrankt, Herr Dahl, aber das wird im Protokoll ., glaube ich, dann stehen, also dass die WBM eingeladen wird, um \u00fcber dieses Thema Friedrichshain-West dann noch mal zu sprechen und ich denke, es sind noch viele Fragen, die Sie dort stellen k\u00f6nnen.\u00a0Herr Gerlich: Wie beurteilt das Bezirksamt die Pl\u00e4ne von Senatsebene, die Neubauvorhaben der WBM in einer Art \u00a7 34-Plus-System durchzuf\u00fchren?\u00a0zu Nachfrage 2: Ein \u00a7 34-Plus-System ist mir nicht bekannt. Wenn Sie da \u00fcber geheime Informationen verf\u00fcgen, Sie erreichen mich ja jeden Tag hier im Rathaus, dann w\u00fcrde ich das gerne von Ihnen erfahren. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.43608, 52.5153178]}}]}