{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Angek\u00fcndigte Inobhutnahme von Kindern aus Roma-Familien im G\u00f6rlitzer Park\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Hat das Jugendamt im direkten Auftrag des Bezirksamts gehandelt, als es den Roma-Familien im G\u00f6rlitzer Park mit der Inobhutnahme ihrer Kinder drohte, sollten sie nicht binnen weniger Tagen eine Unterkunft f\u00fcr ihre Kinder vorweisen k\u00f6nnen?\u00a0Teilt das Bezirksamt die von der Integrationsbeauftragten des Senats, Dr. Monika L\u00fcke, vorgetragene Kritik, dass es nicht richtig und unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig sei, Kinder ihren Eltern wegzunehmen?\u00a0Wieso kommt dieser Vorsto\u00df jetzt, obwohl die Situation zuvor \u00fcber Monate, wenn nicht gar Jahre, geduldet wurde?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 24.09.2014Abt. Familie, Gesundheit und Personal\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Hat das Jugendamt im direkten Auftrag des Bezirksamts gehandelt, als es den Roma-Familien im G\u00f6rlitzer Park mit der Inobhutnahme ihrer Kinder drohte, sollten sie nicht binnen weniger Tagen eine Unterkunft f\u00fcr ihre Kinder vorweisen k\u00f6nnen?\u00a0Das Jugendamt war im Rahmen seiner rechtlichen Verpflichtung, \u00a7 8a SGB VIII-Schutzauftrag bei Kindeswohlgef\u00e4hrdung, t\u00e4tig. Es hat nicht mit direktem Auftrag des Bezirksamtes gehandelt.\u00a0\u00a0Teilt das Bezirksamt die von der Integrationsbeauftragten des Senats, Dr. Monika L\u00fcke, vorgetragene Kritik, dass es nicht richtig und unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig sei, Kinder ihren Eltern wegzunehmen?\u00a0Dem Bezirksamt ist die Kritik der Integrationsbeauftragten des Senates nicht bekannt. (Ein Hinweis kam von Fr. Senatorin Kolat mit Schreiben vom 04.07.2014-> \".dass eine regelhafte Inobhutnahme gegen den Willen der Eltern keine nachhaltige Option ist.\")\u00a0Der Hinweis der Senatorin Kolat \".Unber\u00fchrt bleibt\u00a0 die Verpflichtung des Jugendamtes in jedem Einzelfall zu pr\u00fcfen, ob eine Inobhutnahme gegen den Willen der Eltern als Ma\u00dfnahme des Kinderschutzes unvermeidlich ist.\"  ist richtig und wird durch das Jugendamt Friedrichshain-Kreuzberg mit den in Berlin abgestimmten Standards zur Verfahrensweise umgesetzt.\u00a0\u00a0Wieso kommt dieser Vorsto\u00df jetzt, obwohl die Situation zuvor \u00fcber Monate, wenn nicht gar Jahre, geduldet wurde?\u00a0Es geh\u00f6rt grunds\u00e4tzlich zu den Aufgaben des Jugendamtes, Hinweisen auf Kindeswohlgef\u00e4hrdung nachzugehen. Das Jugendamt hat auch in der Vergangenheit den Kontakt zu Familien gesucht, wenn es Hinweise auf akute Kindeswohlgef\u00e4hrdung gab. \u00a0\u00a0In jedem Einzelfall ist zu pr\u00fcfen, ob und welche Hilfen notwendig und m\u00f6glich sind. Daf\u00fcr sind die f\u00fcr die jeweiligen Familien zust\u00e4ndigen Jugend\u00e4mter (hier gilt die Berlin weite Regelung der Zust\u00e4ndigkeit nach Geburtsdaten) zu kontaktieren. \u00a0Die Situation der Roma-Familien im Bezirk und Land Berlin versch\u00e4rft sich zunehmend und dies nicht nur, weil jetzt die k\u00e4ltere Jahreszeit anbricht. Fehlende \u00e4rztliche Versorgung (z.B. Betreuung junger schwangerer Frauen, Zahnarzt usw.), Stresssituationen durch aufkommende Aggressivit\u00e4t und zum Teil kriminelle Strukturen im Umfeld sind Aspekte, die zu einer Kindeswohlgef\u00e4hrdung beitragen. Gleichzeitig gab es Hinweise, dass ein Teil der Familien beabsichtigt, anders als in den vergangen Jahren, auch in den Wintermonaten in der Stadt/im Bezirk zu verbleiben.\u00a0\u00a0 Eine Wohnung f\u00fcr diese Familien w\u00e4re die erste und notwendigste Hilfe, um den Kinderschutz zu gew\u00e4hren. Trotz intensiver Bem\u00fchungen ist der Bezirk nicht in der Lage f\u00fcr diese Familien Wohnraum zur Verf\u00fcgung zu stellen. \u00a0Die \u00fcber den Berliner Aktionsplan vorgesehenen Unterbringungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Notsituationen sind ebenfalls noch nicht eingerichtet. \u00a0Mit den Schreiben vom 12.06.2014 an Senatorin Scheeres und Senatorin Kolat sowie vom 01.09.2014 an Staatssekret\u00e4rin Klebba und Staatssekret\u00e4rin Loth hat der Bezirk auf die kritische Situation der Familien und dem damit im Zusammenhang stehenden Umgang mit den Berliner Standards zur Umsetzung des Kinderschutzes aufmerksam gemacht.\u00a0Ein gesamtst\u00e4dtisches Konzept, dass den Lebensbedingungen der Familien ausreichend Rechnung tr\u00e4gt, steht noch aus.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Monika Herrmann\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1338-IV"}}]}