{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Zukunft des Info-Pavillons \"Haus der 28 T\u00fcren\" auf dem Oranienplatz\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1516-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:Hat das Bezirksamt f\u00fcr den Info-Pavillon \"Haus der 28 T\u00fcren\" eine Genehmigung erteilt?Wenn ja: F\u00fcr welchen Zeitraum wurde die Genehmigung erteilt?Beabsichtigt das Bezirksamt die Genehmigung zu verl\u00e4ngern bzw. diese aufrecht zu erhalten?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 01.2015Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Hat das Bezirksamt f\u00fcr den Info-Pavillon \"Haus der 28 T\u00fcren\" eine Genehmigung erteilt?\u00a0Wenn ja: F\u00fcr welchen Zeitraum wurde die Genehmigung erteilt?\u00a0Das Bezirksamt hat nach Beteiligung der einzubindenden Fach\u00e4mter am 07.08.2014 gegen\u00fcber den Initiatoren erkl\u00e4rt, dass der Aufbau des Hauses der 28 T\u00fcren im Rahmen der durch das Ordnungsamt erteilten Sondernutzungserlaubnis m\u00f6glich ist. \u00a0Diese Zusage wurde zun\u00e4chst auf einen Zeitraum von 6 Monaten befristet. \u00a0Die Installation von Wasser etc. ist ausgeschlossen.\u00a0Beabsichtigt das Bezirksamt die Genehmigung zu verl\u00e4ngern bzw. diese aufrecht zu erhalten?\u00a0Das Bezirksamt hat sich auf seiner Sitzung am 27.1.2015 einvernehmlich darauf verst\u00e4ndigt, diese Zusage weitere neun Monate aufrecht zu erhalten. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}