{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Kinderschutz in der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1212-IV", "ausschuss": "", "address": ["Stallschreiberstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Teilt das Bezirksamt die Auffassung, dass die Vorschriften des Kinderschutzes in dem ehemaligen Geb\u00e4ude der Gerhart-Hauptmann-Schule angesichts der hygienischen Zust\u00e4nde und der dort herrschenden Gewalt nicht eingehalten werden?Welche Anstrengungen hat das Bezirksamt bisher unternommen, um die dort lebenden Kinder gem\u00e4\u00df den Vorschriften des Kinderschutzes unterzubringen? Wie viele Kinder leben gegenw\u00e4rtig in dem ehemaligen Geb\u00e4ude der Gerhart-Hauptmann-Schule?\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Herrmann\u00a0zu Frage 1: Wir teilen die Auffassung, dass f\u00fcr die Kinder und Familien ein anderer Ort gefunden werden muss. Von daher ist auch der Kollege Mildner-Spindler als Sozialstadtrat seit mehreren Wochen intensiv u.a. mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Soziales in enger Kooperation, um alternative Wohnorte f\u00fcr die Familien zu finden. Was Sie unterstellen ist, dass eine Inobhutnahme der Kinder der Weg w\u00e4re, den man eingehen m\u00fcsste. Ich kann Ihnen sagen, wir haben das in der Vergangenheit gemacht, wir haben Kinder auch in Obhut genommen. Wir m\u00fcssen allerdings feststellen, dass die Kinder nicht in den Einrichtungen, die von den Jugend\u00e4mtern, das ist nicht nur das Jugendamt Friedrichshain-Kreuzberg, sondern auch andere Jugend\u00e4mter, die die gleiche Erfahrung haben, weil wir ja auch nicht automatisch f\u00fcr alle Familien zust\u00e4ndig sind, nicht verbleiben.Die L\u00f6sung ist auch nicht, dass wir die Kinder in Obhut nehmen. Die L\u00f6sung ist, und das ist glaube ich eigentlich auch auf der Landesebene angekommen, anders kann ich den Aktionsplan Roma nicht interpretieren, die L\u00f6sung ist, dass wir f\u00fcr die Familien, und zwar mit den Kindern einen anderen Wohnort brauchen, weil Sie kritisieren zurecht, und das teilen wir, dass der Wohnort, Schule oder Park oder Stra\u00dfe nicht der Ort ist, den wir uns alle w\u00fcnschen. Leider ist das Land Berlin und die Bezirke, und zwar alle Bezirke, nicht in der Lage, ausreichend Wohnraum f\u00fcr die Familien zur Verf\u00fcgung zu stellen. Herr Mildner-Spindler kann davon ein Lied singen. Und \u00fcbrigens, es gibt auch nicht ausreichende Unterbringungsm\u00f6glichkeiten alleine nur f\u00fcr die Kinder. Ich habe ein l\u00e4ngeres Gespr\u00e4ch schon vor einiger Zeit mit der Staatssekret\u00e4rin f\u00fcr Jugend dar\u00fcber gef\u00fchrt. Wir haben das aber auch immer wieder auf dem Runden Tisch, am Runden Tisch Roma der Senatsintegrationsverwaltung angesprochen. Wenn wir die Situation von Familien, Sinti- und Roma-Familien in dieser Stadt verbessern wollen, wenn wir tats\u00e4chlich f\u00fcr die Kinder etwas tun wollen, dann m\u00fcssen wir dringend Wohnraum organisieren. Das geht im Moment nicht.So, nichtsdestotrotz, Sie wollen wissen, was wir getan haben. Wir haben schon, ich glaube 15 Familien inzwischen in andere Unterk\u00fcnfte unterbringen k\u00f6nnen. Das geht im Moment so, da wir keinen ausreichenden Wohnraum bei uns im Bezirk, aber auch in Nachbarbezirken im Moment finden, dass wir sukzessive, wenn in der Stallschreiberstra\u00dfe Wohnraum frei wird, dann Familien eben nachziehen k\u00f6nnen. Das hei\u00dft, sobald wir eine Unterbringungsm\u00f6glichkeit haben, ziehen die Familien letztendlich aus. Das tun wir aber schon seit einiger Zeit, das ist nicht neu.So, das hatten wir. Wie viele Kinder in der Gerhart-Hauptmann-Schule wohnen, das ist schwankend. Das kann ich Ihnen im Moment nicht genau sagen, zwischen ., die letzte Zahl, die ich hatte, war ungef\u00e4hr 20, das hatte ich ja auch der Zeitung gesagt, die aber alle zu Familien geh\u00f6ren, \u00fcbrigens nicht komplett alleine sind, auch das ist falsch dargestellt worden, sondern es sind verbrieft Verwandte dabei und wir haben gemeinsam mit dem S\u00fcdosteuropa-Verein mehrere Besuche, \u00fcbrigens das Jugendamt auch, \u00fcber mehrere Wochen, mehrere Besuche bei den Familien gehabt, um auch deutlich zu machen, dass dieser Wohnraum kein ad\u00e4quater Wohnraum ist. Wir haben ein bisschen das Problem, wenn wir nichts anzubieten haben an alternativen Wohnraum, dann werden diese Familien die Schule verlassen, da k\u00f6nnen wir sagen ja, das ist okay, und dann werden sie an Orten auftauchen, und zwar mit den Kindern, die wesentlich schlimmer sind als das, was sie im Moment sozusagen tats\u00e4chlich in der Gerhart-Hauptmann-Schule erlebbar ist. Ich teile das absolut, dass der Ort nicht ein Ort f\u00fcr Familien ist. Da m\u00fcssen wir gar nicht uns streiten, absolut. Aber der Weg kann auch nicht sein, dass wir die Leute auf die Stra\u00dfe einfach setzen. Von daher ist es zwar m\u00fchsam, aber Tag f\u00fcr Tag, Woche f\u00fcr Woche werden sukzessive die Familien umgeleitet in andere Unterk\u00fcnfte und das ist das, was wir brauchen. Es dauert l\u00e4nger, als wir das vielleicht gerne wollen, aber ich glaube, das ist der richtige Weg und nicht einfach nur die Leute auf die Stra\u00dfe setzen und dann gucken, wo sie hinkommen und wo sie hinkommen, das wissen wir letztendlich. Wir hatten die Eisfabrik, wir hatten die Bier., die Brauerei etc., wo weder Strom, noch Wasser, noch Heizung, noch sonst irgendwas ist. Das w\u00e4re dann die Alternative. Und diese Alternative, glaube ich, ist nicht zielf\u00fchrend, sondern zielf\u00fchrend ist, dass wir ., es dauert zwar, aber nichtsdestotrotz die Familien in geordnete Wohnm\u00f6glichkeiten unterbringen. Dankesch\u00f6n. \u00a0Herr Husein: Wir haben gerade geh\u00f6rt von der Bezirksb\u00fcrgermeisterin, dass mittlerweile 15 Familien in anderen Unterk\u00fcnften untergebracht worden sind. Ich kann mich erinnern, das war vor zwei Bezirksverordnetenversammlungssitzungen, dass der Sozialstadtrat meinte, es befinden sich 10 Familien in dieser, in der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule. Meine Frage lautet: Wird dann ., wird gesichert, dass es, nachdem eine Familie in eine andere Unterkunft untergebracht wird, keinen Nachzug gibt, denn wenn ich rechne, Sozialstadtrat sagt 10 Familien, Sie sagen 15 Familien wurden schon untergebracht, stellt sich eben die Frage, ob und wie Nachzug verhindert wird. Dankesch\u00f6n.\u00a0zu Nachfrage 1: Es wird daran gearbeitet, ja. Weil ., also wir haben durch den S\u00fcdosteuropa-Verein sozusagen eine st\u00e4ndige Ansprache und es wird langsam deutlich, dass die Schule nicht mehr ein gem\u00fctlicher Ort ist. Also Sie m\u00fcssen sich das vorstellen, wenn wir eine gleiche Einsch\u00e4tzung haben, auch wenn wir die gleiche Einsch\u00e4tzung haben, was die Schule betrifft, wenn die Leute drau\u00dfen im Park leben, wenn die Leute in Autos wohnen bzw. in Freifl\u00e4chen oder in Abbruchh\u00e4usern, ist diese Schule ein sehr begehrter Ort um zu leben. Und dadurch, dass deutlicher wird und wir das auch sehr klar gesagt haben, das Jugendamt, aber auch das Sozialamt, dass . und auch Herr Panhoff in den Gespr\u00e4chen mit den Fl\u00fcchtlingen, dass die Zeit in der Schule endlich ist. So, also dass diese Schule letztendlich nicht f\u00fcr immer und ewig einfach ein \"gem\u00fctlicher Wohnort\" ist. Es ist sehr deutlich, dass auch die Roma-Familien ganz klar sagen okay, dann wollen wir auch woanders hin. So und das ist letztendlich deutlich und es ist auch deutlich, dass der Nachzug vom Park zum Beispiel sich einfach nicht lohnt. Und ich denke, da ist eine ganz Menge erreicht worden und ich hoffe bzw. ich gehe davon aus, dass gerade, was die Familien mit Kindern betrifft, wenn wir denn was anbieten k\u00f6nnen, es keine Probleme geben wird. \u00a0Herr Husein: Finden Sie, dass Sie meine Nachfrage beantwortet haben?\u00a0Frau Herrmann: Sie nicht?\u00a0Herr M\u00fcller: Herr Brandt, dass Sie die Mauer wieder aufbauen wollen, das ist mir neu. Frau Herrmann, Sie . nur die Frage, okay. Welche sonstigen Ma\u00dfnahmen l\u00e4sst denn das Gesetz bei einer solchen Verletzung des Kinderschutzes zu und in welcher Frist? Na Sie hatten mir doch unterstellt, dass ich was unterstelle.\u00a0Frau Herrmann Ich wei\u00df immer gar nicht, was Sie h\u00f6ren. \u00a0Herr M\u00fcller: Na Sie haben gesagt, dass ., ich w\u00fcrde unterstellen, dass die Inobhutnahme der einzige ., das einzige probate Mittel ist und darauf bezieht sich jetzt die Frage.\u00a0zu Nachfrage 2: Na ja. Was man kann man noch tun, au\u00dfer in Obhut zu nehmen?\u00a0Herr M\u00fcller: In welcher Frist, welche Frist dieses Gesetz hat.\u00a0zu Nachfrage 2: Das Gesetz sieht keine Fristen vor, das KJHG hat da keine Fristen. Das, was das Gesetz vorsieht, ist von der Familienhilfe und ich glaube, eine Familienhilfe in der Schule ist vielleicht nicht das ad\u00e4quate Mittel. Wir haben aber fast oder ein Gro\u00dfteil der Kinder geht in die Schule zum Beispiel bei uns im Bezirk, einige Kinder gehen wohl auch in die Kita. Wir begleiten die Familien relativ intensiv, aber was wir brauchen und das ist eben der Punkt und da f\u00fchrt auch einfach kein Weg daran vorbei, dass sie anders wohnen k\u00f6nnen.Damit sind wir \u00fcberfordert, schlichtweg. Wir haben nicht ausreichend Wohnorte. Und von daher ist eine Inobhutnahme, ist nicht m\u00f6glich, weil die Kinder letztendlich wieder da sind. Sie zu verdr\u00e4ngen und in die Parks zu schicken, halten wir f\u00fcr falsch und deswegen ist der Weg, den wir gemeinsam vom Bezirksamt gehen, eben einen ad\u00e4quaten Wohnraum zu suchen, den halten wir f\u00fcr den richtigen. Und wie gesagt, es gibt Einzelfallhilfe, es gibt Familienhilfe, aber ich glaube, das ist einfach ., das ist nicht die L\u00f6sung. Die L\u00f6sung ist, dass die Leute woanders wohnen, das ist das A und O und das ist \u00fcbrigens auch das Instrument, was den Kinderschutz ausmacht.Das Problem, was sie haben, ist nicht, dass sich die Eltern nicht um ihre Kinder k\u00fcmmern. Das Problem ist auch nicht, dass die Etage, wo die Leute direkt wohnen, das k\u00f6nnen Sie \u00fcbrigens der befreundeten Zeitung entnehmen, die hat da Fotos von ver\u00f6ffentlicht, ich glaube die BILD war das, k\u00f6nnen Sie auch entnehmen, dass die Situation direkt, wo die Kinder wohnen, okay ist. Aber die Umgebung, die ist die falsche. Von daher m\u00fcssen wir die Kinder und die Familien woanders unterbringen. Wir haben in Berlin zwar per Gesetz die M\u00f6glichkeit, Kinder einzeln unterzubringen, wir haben auch Mutter-Kind-Einrichtungen, aber wir haben keine Einrichtung in Berlin, um ganze Familien unterzubringen. Im Rahmen des Aktionsplans Roma der Senatsintegrationsverwaltung ist nur eine Clearingstelle vorgesehen. Es ist aber kein ganzes Haus vorgesehen letztendlich, wo man Familien vor\u00fcbergehend, und zwar wirklich nur vor\u00fcbergehend, weil es muss der Status gekl\u00e4rt werden, ob sie vom Jobcenter k\u00f6nnen etc., etc., f\u00fcr den Zeitraum m\u00fcssen die Familien irgendwo unterkommen und dazu haben wir in Berlin immer noch nicht ein ad\u00e4quates Angebot. Das ist das, was fehlt. Und dann, wenn wir das haben, ist auch den Familien geholfen und dann ist auch den Kindern geholfen. Wie gesagt, die gehen zur Schule, die Eltern k\u00fcmmern sich, also von daher . Und da, wo tats\u00e4chlich ein Einschreiten des Jugendamtes, diese Situation gibt es auch, erforderlich ist, da haben wir auch Kinder schon in Obhut genommen. Aber nicht, um uns des Problems zu entledigen, sondern weil tats\u00e4chlich der Kinderschutz zu gew\u00e4hrleisten war. Danke. \u00a0Herr M\u00fcller: Frau Herrmann, ich muss noch mal nachfragen: Wenn das Gesetz im Rahmen des Kinderschutzes die Unterbringung von Familien in Einrichtungen vorsieht, warum gibt es dann in Berlin bzw. in Friedrichshain-Kreuzberg keine solche Einrichtung? \u00a0zu Nachfrage 3: Weil es das Gesetz KJHG nicht vorsieht. Also nicht das Kinder- und Jugendhilfegesetz. Das Kinder- und Jugendhilfegesetz sieht vor, die Unterbringung von minderj\u00e4hrigen M\u00fcttern, also Mutter mit Kind-Unterbringung. Es gibt spezielle Angebote auch bei uns im Bezirk, wo ganze Familien untergebracht werden, um sich in der Erziehungsf\u00e4higkeit unterst\u00fctzen zu lassen. Was wir nicht haben ist, dass wir ein Haus haben oder H\u00e4user haben, eins w\u00fcrde nicht reichen, wo Familien mit Kindern untergebracht werden f\u00fcr den Zeitraum, bis ihre Situation gekl\u00e4rt ist. Das haben wir nicht. Das fehlt. Und das Gesetz, also das Kinder- und Jugendhilfegesetz gibt das nicht vor, beim Sozialgesetzbuch, also das wei\u00df ich nicht, aber das Kinder- und Jugendhilfegesetz sieht das nicht vor.Das Kinder- und Jugendhilfegesetz sieht auch nicht vor, dass man einfach Kinder so in Obhut nimmt. Ich will Ihnen aber sagen, Sie m\u00fcssen sich nicht vorstellen, dass das Jugendamt da reinmarschiert und Kinder mitnimmt. Das ist ein relativ gut kontrollierter und das ist auch richtig, ein gut kontrollierter Vorgang. Erstens ist die Polizei dabei, weil die Polizei nimmt sozusagen die Kinder mit. Zweitens entscheidet ein Richter oder eine Richterin, ob das Kind in Obhut genommen ist oder nicht. Also es ist nicht eine Sache, die das Jugendamt von sich aus macht. Das Jugendamt leitet Ma\u00dfnahmen ein. Und, wie gesagt, wir haben lediglich die M\u00f6glichkeit, wenn dann einzelne Kinder unterzu. oder Kinder unterzubringen, da will ich aber auch noch mal wirklich sagen, die Anzahl der Pl\u00e4tze in Berlin zur Unterbringung von Kindern, die in Obhut genommen worden sind, die reichen nicht aus, die haben keine freien Pl\u00e4tze und wir haben auch keine freien Pl\u00e4tze im Kindernotdienst und im Jugendnotdienst. Alle H\u00e4user inkl. der normalen station\u00e4ren ., also der Heime sozusagen, sind mehr oder weniger voll. Also . deswegen ist auch noch mal ein Grund mehr zu sagen okay, wir m\u00fcssen den ganzen Familien im Rahmen der Sozialhilfe bzw. des Sozialamtes letztendlich unterbringen. Das ist das, was wir k\u00f6nnen und was wir m\u00fcssen.\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4100376, 52.5047481]}}]}