{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Riskiert das Bezirksamt die AGB als Standort f\u00fcr die Landeszentralbibliothek aufzugeben?\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1675-IV", "ausschuss": "", "address": ["Bl\u00fccherstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Mitglieder des Bezirksamts waren Mitglied der Jury f\u00fcr das st\u00e4dtebauliche Workshopverfahren Mehringplatz/Bl\u00fccherplatz?\u00a0Warum haben die Mitglieder des Bezirksamts f\u00fcr den sp\u00e4teren Siegerentwurf gestimmt, der die Beschlusslage der BVV (DS/0395/IV- R\u00fcckbau der Bl\u00fccherstra\u00dfe, DS/1088/IV - Standort f\u00fcr LZB unter Aufgabe der Gr\u00fcnfl\u00e4chen) nicht ansatzweise wiedergibt?\u00a0Warum riskiert das Bezirksamt mit dieser Entscheidung die AGB als Standort f\u00fcr die LZB, da der Siegerentwurf die ben\u00f6tigte Baumassen f\u00fcr die LZB nicht realistisch wiedergibt, Fl\u00e4chenank\u00e4ufe s\u00fcdlich der Bl\u00fccherstra\u00dfe und eine teure unterirdische Verbindung der einzelnen Bibliotheksbauten unter der Bl\u00fccherstra\u00dfe notwendig macht?\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0Ich m\u00f6chte auch mal so anfangen, wie mein Kollege gerade eben, die in dem Titel implizierte Behauptung stimmt nat\u00fcrlich so nicht. Wir riskieren hier nicht den Standort, ich werde das jetzt im Folgenden erl\u00e4utern.\u00a0zu Frage 1: Ich habe als Mitglied des Bezirksamts in der Jury teilgenommen. Dar\u00fcber hinaus gab es dann auch noch Sachpreisrichter, wo dann Verkehrsplaner dabei waren, Landschaftsplaner u.a. Es gab auch eine offene Diskussion zu diesen verschiedenen Vorschl\u00e4gen, die gemacht wurden, bevor dann, und zwar auch eine \u00f6ffentliche Diskussion, bevor dann die Jury sich zur\u00fcckgezogen hat zur Beratung und da entsprechende Empfehlungen formuliert hat. Zun\u00e4chst dann ., also das war im Prinzip bei der Auslobung und dann beim Zwischenkolloquium und letzten Endes auch f\u00fcr die Weiterarbeit dann nach der finalen Runde.Lassen Sie mich vielleicht noch mal eine kleine Begebenheit wiedergeben: Wir hatten in der Auslobungsphase, das war vor dem Volksentscheid zum ., also zu Tempelhof und ich hatte in der Diskussion, das fand statt bei der Architektenkammer, gesagt, dass wir durchaus \u00fcberlegen m\u00fcssen, ob wir in dieses Verfahren einen Standort f\u00fcr die AGB bzw. f\u00fcr die Erweiterung der AGB zur ZLB oder ein ZLB-Standort um die AGB herum aufnehmen sollten ins Verfahren. Ich musste mich dann bitterlich beschimpfen lassen von einer Vertreterin der AGB, was denn jetzt dem Bezirksstadtrat einf\u00e4llt, hier einen Standort f\u00fcr die ZLB vorzuschlagen an der AGB, es sei doch ganz klarer, erkl\u00e4rter politischer Wunsch und Wille hier in Berlin, wir glaube ich wissen alle, wer da der Anf\u00fchrer war f\u00fcr diesen Willen, dass die ZLB auf dem Tempelhofer Feld errichtet wird. Wir haben uns da aber nicht irritieren lassen und haben dann gesagt, es ist dann, nachdem der Volksentscheid entschieden war, klar, dass nat\u00fcrlich rund um die AGB einer der in Frage kommenden Standorte sein wird f\u00fcr ein ZLB-Standort und wir haben es dann entsprechend in diesem ganzen Verfahren aufgenommen und es wurde ja auch von wenigstens zweien der Teilnehmer dann auch entsprechend mit Vorschl\u00e4gen reagiert. \u00a0zu Frage 2: So, f\u00fcr den Siegerentwurf haben wir gestimmt, weil er an unterschiedlichen Bereichen die besseren Vorschl\u00e4ge macht als die beiden anderen Konkurrenten, aber zum Verst\u00e4ndnis des Verfahrens muss man noch mal dazusagen: Bei diesem Workshop-Verfahren haben wir eigentlich als Bezirk die M\u00f6glichkeit, aus den drei verschiedenen Entw\u00fcrfen die jeweils besten Elemente f\u00fcr uns herauszunehmen und die dann weiterzuentwickeln zu einem Entwurf f\u00fcr das gesamte Areal. Es war nur so, dass eben dieses B\u00fcro aus Holland, OKRA, so viele bessere Vorschl\u00e4ge gemacht hatte in den einzelnen Punkten, als die beiden anderen B\u00fcros, dass wir gesagt haben, das wird jetzt auch wirklich der Leitentwurf, an dem wir uns weiter orientieren und dann in den n\u00e4chsten Jahren arbeiten werden. Es ist auch so, dass die Idee, die Sie oder die Beschlusslage, die Sie hier zitieren, also u.U. eben auch die Gr\u00fcnfl\u00e4che oder Teile der Gr\u00fcnfl\u00e4che f\u00fcr einen ZLB-Standort zu verwenden, ja noch nicht vom Tisch ist, sondern wir haben gesagt okay, zun\u00e4chst mal ist dieser Ansatz, den OKRA gew\u00e4hlt hat, n\u00e4mlich eine Stra\u00dfenrandbebauung entlang des alten Mehringdamms dann in Richtung auf das Hallesche Tor eine sehr \u00fcberzeugende st\u00e4dtebauliche L\u00f6sung oder ein Ansatzpunkt zwingend in dem Sinne, dass es nur so kommen kann und nicht anders, dass nichts zu dieser Phase der Bearbeitung und auch nicht zwingend, wenn dann deutlich werden sollte, dass es so nicht geht. Das Problem, was wir auch hatten in der Bearbeitung war, dass leider die Senatskulturverwaltung unserem Wunsch nicht nachgekommen ist, mal wenigstens \u00fcberschl\u00e4gig die erforderlichen Quadratmeter zu benennen f\u00fcr eine ZLB, wenn man davon ausgeht, dass das Bestandsgeb\u00e4ude der AGB mit in eine ZLB-Konzeption einzubinden ist. Ein eigenst\u00e4ndiger Neubau auf der gr\u00fcnen Wiese hat einen gr\u00f6\u00dferen Platzbedarf als ein Neubau, der komplement\u00e4r an ein Bestandsgeb\u00e4ude herangebaut wird. Leider hatten wir diese Zahlen da nicht bekommen, insofern mussten wir da auch ein St\u00fcckweit im Ungef\u00e4hren bleiben. \u00a0zu Frage 3: Was den R\u00fcckbau der Stra\u00dfe angeht ist es so, dass es da drei sehr unterschiedliche Vorschl\u00e4ge gab. Der eine war, dass dieser R\u00fcckbau \u00fcberhaupt nicht stattfindet, sondern im Gegenteil, der gesamte Verkehr, der jetzt \u00fcber die Kanaluferstra\u00dfe geht, \u00fcber die Bl\u00fccherstra\u00dfe gef\u00fchrt wird, so dass dann der Bl\u00fccherplatz mehr an den Landwehrkanal angebunden wird. Das hat uns aber nicht \u00fcberzeugt, weil da sehr viele Umfahrungskilometer zusammenkommen. Wenn man die im Jahr addiert, kommt man da wirklich auf gewaltige Umwegsstrecken. Das hatten wir nach dem Zwischenkolloquium dann eben auch als \u00dcberarbeitungswunsch an das Planungsb\u00fcro gegeben, da einen anderen Vorschlag zu machen.Das zweite B\u00fcro hat vorgeschlagen, die Bl\u00fccherstra\u00dfe g\u00e4nzlich aufzugeben. Das ist ein Vorschlag, den ich auch sehr sympathisch finde, allerdings hat die teilnehmende Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und dort die Verkehrsabteilung gesagt, das wird \u00fcberhaupt nicht gehen, da werden sie mit H\u00e4nden und F\u00fc\u00dfen dagegen arbeiten. Es ist denkbar, die H\u00e4lfte umzuwandeln zu einer anderen Nutzung, aber die Bl\u00fccherstra\u00dfe muss zwingend erhalten bleiben. Insofern ist der R\u00fcckbau eben auch nur teilweise m\u00f6glich. Ob man da die n\u00f6rdliche oder s\u00fcdliche Fahrbahn nimmt, das muss man sehen. So, abschlie\u00dfend m\u00f6chte ich noch mal sagen, wir riskieren mit dieser Entscheidung eben nicht den Standort, sondern im Gegenteil, haben daf\u00fcr gesorgt, dass das Verfahren \u00fcberhaupt erst mal aufgenommen und offengehalten wird. Vielen Dank.\u00a0Herr Dahl: Warum war die f\u00fcr Kultur zust\u00e4ndige Stadtr\u00e4tin nicht auch Mitglied in dieser Jury, denn es betrifft ja doch ein sehr zentrales Feld ihrer T\u00e4tigkeit?\u00a0zu Nachfrage 1: Also die Zentralbibliothek des Landes Berlins ist meines Wissens eine Aufgabe der Senatskulturverwaltung und nicht der Kulturstadtr\u00e4tin. \u00a0Herr Dahl: Warum halten Sie es \u00fcberhaupt f\u00fcr sinnvoll, dass Mitglieder des Bezirksamtes in Jurys mitentscheiden, wenn am Ende da m\u00f6glicherweise etwas rauskommt, wo Sie dann als Jurymitglied ja schlecht dagegen argumentieren k\u00f6nnen? Also Sie k\u00f6nnten da ja in einen Widerspruch kommen. Als Beispiel sei nur genannt, dass der damalige Senator f\u00fcr Stadtentwicklung M\u00fcller ja auch nicht in der Jury sa\u00df, als es um den Bibliotheksbau damals auf dem Tempelhofer Feld ging.\u00a0zu Nachfrage 2: Ich nehme als Stadtrat an diesen Jurys teil, um die Inhalte zu steuern, damit ich da nicht von Ihnen zum Beispiel im Ausschuss daf\u00fcr gescholten werde, was am Ende bei rauskommt. \u00a0Herr Weeger: Herr Stadtrat, ich muss mich an eine einzige Frage halten im Gegensatz zu Herrn Dahl. Hat das Bezirksamt den Vertretern der SPD und insbesondere Herrn Dahl bereits am vergangenen Mittwoch im Stadtplanungsausschuss dies alles explizit erkl\u00e4rt, insbesondere, dass der Siegerentwurf nicht bindend ist und etwaige Neuentwicklungen um den Komplex der ZLB sicherlich Ber\u00fccksichtigung finden werden?\u00a0zu Nachfrage 3: Ja.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4065232, 52.4898302]}}]}