{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Ein nicht sichtbarer Zebrastreifen ist gef\u00e4hrlicher als gar kein Zebrastreifen!\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1871-IV", "ausschuss": "", "address": ["Unteren Stra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Hat das Bezirksamt davon Kenntnis, dass die Stra\u00dfenmarkierungen auf der Stra\u00dfe Alt-Stralau im Baustellenbereich, die vor allem den Schulkindern eine sichere Querung erm\u00f6glichen sollen, bereits nach zwei Tagen durch den Regen weggewaschen worden sind?\u00a0Sieht das Bezirksamt kurzfristig M\u00f6glichkeiten, die Stra\u00dfenmarkierungen (Zebrastreifen) ordnungsgem\u00e4\u00df wieder herzustellen?\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Hat das Bezirksamt davon Kenntnis, dass die Stra\u00dfenmarkierungen auf der Stra\u00dfeAlt-Stralau im Baustellenbereich, die vor allem den Schulkindern eine sichere Querungerm\u00f6glichen sollen, bereits nach zwei Tagen durch den Regen weggewaschenworden sind?\u00a0Nach einer Kontrolle der Baustelle Alt Stralau 44, 44a/Palmkernzeile 2,4 und 6 wurde von Mitarbeitern des Stra\u00dfen- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamtes festgestellt, dass durch den Sondernutzer zwei provisorische Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberwege eingerichtet worden sind. Nach unserer Kenntnis liegt f\u00fcr diese verkehrliche Ma\u00dfnahme keine Anordnung der Unteren Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde in unserem Ordnungsamt vor, und ist somit widerrechtlich angelegt. Da es sich hier auch um einen Schulweg zur Thalia-Grundschule handelt, haben wir den Antragsteller um umgehende Beseitigung der Gefahrenstellen gebeten. Die Markierungen sind schon erneuert worden.\u00a0Update:Mit Datum vom 24.09.15 ist die Anordnung von der Unteren Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde an den Sondernutzer ergangen.\u00a02. Sieht das Bezirksamt kurzfristig M\u00f6glichkeiten, die Stra\u00dfenmarkierungen (Zebrastreifen)ordnungsgem\u00e4\u00df wieder herzustellen?\u00a0Es handelt sich nicht um einen angeordneten Zebrastreifen. Der Sondernutzer hat die Markierungen in der Zwischenzeit erneuert.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}