{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Gef\u00e4hrdung von Leben und Gesundheit durch mangelhafte Lebensmittelkontrolle politisch gewollt?\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-0148-III", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\n\n\nAufgrund der \u00f6ffentlichen \u00c4u\u00dferungen der Gesundheitssenatorin\nvom 22.01.2007 zu den Gammelfleischskandalen Ende 2006, wonach es eine rein\npolitische Entscheidung auf Bezirksebene sei, ob sie zu Lasten anderer Bereiche\neine Mehrausstattung bei den Lebensmittel\u00e4mtern zulie\u00dfen, frage ich das Bezirksamt:\n\n\u00a0\n\nWie war die Entwicklung der\n     Lebensmittel\u00e4mter in den letzten 5 Jahren hinsichtlich ihrer personellen\n     und materiellen Ausstattung und entsprach sie der Entwicklung der Aufgaben\n     der Lebensmittel\u00e4mter?\nF\u00f6rdern die Kriterien, nach\n     denen die Lebensmittelkontrollen abgerechnet werden, die Tiefenkontrollen\n     oder beg\u00fcnstigen sie die massenhaften, daf\u00fcr aber oberfl\u00e4chlichen und\n     kurzen Pr\u00fcfungen und wer hat die Kriterien festegelegt?\nIst es bei der gegebenen finanziellen\n     und personellen Ausstattung der Bezirksverwaltung \u00fcberhaupt m\u00f6glich, neben\n     der Wahrnehmung der \u00fcbrigen Pflichtaufgaben die gesetzlich vorgeschriebene\n     \u00dcberwachung von Lebensmitteln noch so zu gew\u00e4hrleisten, dass k\u00fcnftig keine\n     Leben und Gesundheit der Bev\u00f6lkerung gef\u00e4hrdende Lebensmittel in den\n     Handel gelangen?\nIn welchen Bereichen beurteilt\n     das Bezirksamt die finanzielle und personelle Ausstattung der Verwaltung\n     als \u201esehr gut\u201c oder doch wenigstens als \u201ev\u00f6llig\n     ausreichend\u201c und in welchen der Bereiche, in denen das z.Z. nicht\n     zutrifft, geht das Bezirksamt davon aus, dass eine solche Beurteilung in\n     naher Zukunft gerechtfertigt sein wird?\n\n\u00a0\nHerr\nMildner-Spindler:\nZu 1: Ich\ngehe erst mal davon aus, dass sie das Veterin\u00e4r- und Lebensmittelaufsichtsamt\ndes Bezirkes Friedrichshain-Kreuzberg (FK) meinen. Der Personalbestand im\nVeterin\u00e4r- und Lebensmittelaufsichtsamt betr\u00e4gt derzeit 12 Stellen. Er betrug\nim Jahr 2003 14,73 Stellen. Ein aktuelles Gutachten hinsichtlich einer\nnotwendigen Personalausstattung existiert so nicht . Eine Orientierung kann\nderzeit nur an einem Gutachten erfolgen, was noch 1998 erstellt wurde, als die\nVeterin\u00e4r- und Lebs\u00e4mittelaufsichts\u00e4mter von Friedrichshain und Prenzlauer Berg\nzu einem Veterin\u00e4r- und Aufsichtsamt f\u00fcr Friedrichshain und Prenzlauer Berg\nfusionierten. Legt man die Kriterien von damals zugrunde, dann br\u00e4uchten wir in\nunserem Amt derzeit ca. 1 weitere Stelle eines Lebs\u00e4mittelkontrolleurs, der\nzugleich Aufgaben eines Handelsklassenkontrolleurs \u00fcbernehmen k\u00f6nnte. Dies\nentspr\u00e4che dann auch dem tats\u00e4chlichen Personalbedarf in der Praxis, wird auch\ndurch unser Fachamt so eingesch\u00e4tzt. Zu 2: Bezugsgr\u00f6\u00dfen und\nQualit\u00e4tsindikatoren f\u00fcr Lebenmittelaufsichtskontrollen sind im Produktkatalog\nf\u00fcr das Land Berlin festgelegt. Bei der Lebs\u00e4mittelkontrolle werden die Anzahl\nder einzelnen Ma\u00dfnahmen, d.h. jede Kotrolle wird mengenm\u00e4\u00dfig erfasst. Wird f\u00fcr\neine Kontrolle viel Zeit ben\u00f6tigt, so verteuert sich in der Folge das Produkt.\nDas sind Dinge, auf die Leiter von Veterin\u00e4r- und Lebensmittelaufsichts\u00e4mter in\nder Vergangenheit schon hingewiesen haben. Insofern liegt dort tats\u00e4chlich eine\ngewisse Logik dort drin, bringt man viel Produkte in wenig Zeit, hat man\nbillige Produkte. Bringt man wenige Produkte in viel Zeit, hat man teure\nProdukte hergestellt. Das lie\u00dfe daraus schlie\u00dfen, dass zu oberfl\u00e4chlicher\nArbeit aufgerufen wird. Das ist aber in der Tat so nicht der Fall, denn es geht\ndann darum, wie man sozusagen zeitaufwendig bzw. weniger zeitaufwendige\nKontrollen miteinander koordiniert und so steuert, dass man seiner\nKontrollpflicht gerecht werden kann. Zu 3: Richtig ist, dass es angesichts der\nwachsenden Zahl von Gewerbeanmeldungen im Bezirk immer schwieriger wird, alle\nlebensmitterechtlichen Kontrollen durchzuf\u00fchren. Deshalb wurde im Sommer 2006\nim Veterin\u00e4r- und Aufsichtsamt ein Priorit\u00e4tenkonzept entwickelt, welches\nsicherstellt, dass alle Lebensmitteproduzierenden Betriebe regelm\u00e4\u00dfig\nkontrolliert werden w\u00e4hrend Betriebe, die verpackte Lebs\u00e4mittel verkaufen eine\nnachrangige Priorit\u00e4t besitzen. Zum besseren Verst\u00e4ndnis, Lebs\u00e4mittelrechtlich\nzu kontrollieren ist auch ein Tabakwarenhandel, der Gummib\u00e4rchen verkauft. In\nder Priorit\u00e4tensetzung zwischen einem Lebensmittelproduzierenden und einem\nsolchen verkaufenden Betrieb setz unsere Priorit\u00e4t eindeutig auf die\nlebensmittelproduzierenden und das wird durch unser Fachamt eingesch\u00e4tzt, dass\ndie lebensmittelrechtlichen Pr\u00fcfungen dort auch im notwendigem Umfang\ngew\u00e4hrleistet sind. Selbstverst\u00e4ndlich ist aber, dass im Beschwerdefall\nnat\u00fcrlich in den Betrieben, die nachrangige Priorit\u00e4t genie\u00dfen, dann Kontrollen\ndurchgef\u00fchrt werden. In dem Zusammenhang muss man aber nochmals darauf\nverweisen, dass eine l\u00fcckenlose \u00dcberwachung des Verkehrs mit Lebensmitteln vom\nGesetzgeber so auch nicht vorgeschrieben und gewollt ist. Oberstes Prinzip ist,\ndass jeder Lebensmittelunternehmer grunds\u00e4tzlich f\u00fcr die Sicherheit seiner\nLebensmittel selbst verantwortlich ist. Zu 4: Ich gehe davon aus, wenn sie\ndanach fragen, in welchen Bereichen was beurteilt im Zusammenhang mit ihrer\nThematik wiederum nur der Bereich Gesundheit mit dem LuV Amt f\u00fcr Gesundheit und\ndamit Fachamt Veterin\u00e4r- und Lebs\u00e4mittelaufsichtsamt gemeint ist. Da m\u00f6chte ich\ndann in der Einsch\u00e4tzung auf meine Antwort zur Frage 1 verweisen. Ich kann\nihnen dar\u00fcber hinaus versichern, dass sie hinsichtlich des erw\u00e4hnten\nPersonalbedarfs es ein Konzept gibt, wonach die Stelle eines\nLebensmittelkontrolleurs mittelfristig wieder besetzt werden soll. In dem\nZusammenhang ist dann auch die Schwierigkeit, darauf aufmerksam zu machen, dass\nwir gehalten sind, freie Stellen \u00fcber den ZEB zu besetzen und es dort wiederum\nschwierig ist, Fachkr\u00e4fte gerade Kr\u00e4fte im Gesundheits- und Veterin\u00e4r- und\nLebensmittelamt aus dem ZEB zu besetzen. Es bedarf dort dann wiederum der\nZulassung einer Au\u00dfeneinstellung \u00fcber einen Einstellunsgkoridor, der immer nur\nsehr gering ist, aber wir gehen davon aus, dass es uns gelingen wird und das\nwir dann enstpr. dem notwendige n Personal mit einem gut aufgestellten\nVeterin\u00e4r- und Lebensmittelaufsichtsamt den Anforderungen gerecht werden\nk\u00f6nnen.\n\u00a0\n\u00a0\u00a0 \n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}