{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Sicherung der \u00d6ffentlichkeit des Uferwanderweges an der Spree auf Friedrichshainer Seite\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1685-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: \u00a0Seit wann ist der Uferwanderweg hinter den H\u00e4usern Alt Stralau 13 bis 15 wieder privatisiert?\u00a0Sollte das nicht der Fall sein:Warum duldet das Bezirksamt, dass der Uferwanderweg hinter den H\u00e4usern Alt Stralau 13 - 15 in beiden Richtungen mit Schildern mit der Aufschrift \"Privatgrundst\u00fcck - Betreten auf eigene Gefahr - kein Winterdienst\" versehen ist?\u00a0Wer haftet, wenn auf diesem Teil des Uferwanderweges einer Benutzer*in etwas passiert?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 29.04.2015Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Seit wann ist der Uferwanderweg hinter den H\u00e4usern Alt Stralau 13 bis 15 wieder privatisiert?\u00a0Der \u00f6stliche Bereich des Osthafens\u00a0 im Besitz eines privaten Eigent\u00fcmers . Im Zuge der Ver\u00e4u\u00dferung der restlichen Grundst\u00fccke und Neubebauung ist geregelt, dass auch in diesem Bereich der Uferwanderweg wie im \u00fcbrigen Teil des Osthafens durch die Behala angelegt und f\u00fcr die \u00f6ffentliche Nutzung zur Verf\u00fcgung gestellt wird.\u00a0Sollte das nicht der Fall sein:\u00a0Warum duldet das Bezirksamt, dass der Uferwanderweg hinter den H\u00e4usernAlt Stralau 13 - 15 in beiden Richtungen mit Schildern mit der Aufschrift \"Privatgrundst\u00fcck - Betreten auf eigene Gefahr - kein Winterdienst\" versehen ist?\u00a0Siehe Antwort zu 1.\u00a0Wer haftet, wenn auf diesem Teil des Uferwanderweges einer Benutzer*in etwas passiert?\u00a0Der Eigent\u00fcmer.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}