{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Schulausstattung und Inklusion\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wieviele Personalstunden, R\u00e4umlichkeiten und Sachmittel w\u00e4ren aus Bezirkssicht an den bezirklichen Schulen f\u00fcr Inklusion notwendig?\u00a0Wieviele Personalstunden, R\u00e4umlichkeiten und Sachmittel werden den bezirklichen Schulen f\u00fcr Inklusion zur Verf\u00fcgung gestellt?\u00a0Wie berechnet sich die Zumessung der Mittel f\u00fcr Inklusion f\u00fcr die bezirklichen Schulen?\u00a0Nachfragen:\u00a0Durch welche Arten der Finanzierung werden Angebote f\u00fcr Inklusion an Schulen im Bezirk realisiert?\u00a0Wie oft kommt es zum Ausfall von Angeboten zur Inklusion an bezirklichen Schulen, beispielsweise dem Ausfall von F\u00f6rderstunden f\u00fcr lernschw\u00e4chere Sch\u00fcler oder der Absage der Aufnahme von Sch\u00fclern mit Beeintr\u00e4chtigungen aufgrund fehlender Ressourcen?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0-\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 02.2015Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt,\u00a0Wie viele Personalstunden, R\u00e4umlichkeiten und Sachmittel w\u00e4ren aus Bezirkssicht an den bezirklichen Schulen f\u00fcr Inklusion notwendig?Wie viele Personalstunden, R\u00e4umlichkeiten und Sachmittel werden den bezirklichen Schulen f\u00fcr Inklusion zur Verf\u00fcgung gestellt?\u00a0Da noch kein Konzept zur Inklusion vorliegt, k\u00f6nnen die Fragen nicht beantwortet werden.\u00a0\u00a0Wie berechnet sich die Zumessung der Mittel f\u00fcr Inklusion f\u00fcr die bezirklichen Schulen?\u00a0Laut der Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft, hier Schulaufsicht, stellt sich die Zumessung der Mittel f\u00fcr Inklusion (im Zumessungsverfahren) wie folgt dar: \u00a0Grundlage der Entscheidung, wie viele Stunden (und damit Lehrerstellen) einer Schule f\u00fcr sonderp\u00e4dagogische F\u00f6rderung zugewiesen werden, sind noch immer die \"Verwaltungsvorschriften f\u00fcr die Zumessung von Lehrkr\u00e4ften an \u00f6ffentlichen Berliner Schulen\", die j\u00e4hrlich neu erstellt werden. \u00a0Dort werden in Anlage 2 die \"VZEs\"(Vollzeiteinheiten), die f\u00fcr sonderp\u00e4dagogische Integration insgesamt zur Verf\u00fcgung stehen, ausgewiesen. \u00a0Jede Region bekommt ausgehend von den Gesamt - VZEs f\u00fcr Integration eine Anzahl an VZEs und damit sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderstunden zugewiesen, die in schulaufsichtlicher Verantwortung verteilt werden m\u00fcssen. \u00a0Die genaue Anzahl der Stunden pro Schule richtet sich dann nach der Anzahl der Sch\u00fcler/innen in den drei F\u00f6rderschwerpunktgruppen, die verschiedene Schweregrade beschreiben.\u00a0F\u00fcr Sch\u00fcler/innen der F\u00f6rdergruppe 1 (F\u00f6rderschwerpunkte Sprache, Lernen, emotional-soziale Entwicklung, Sehbehinderung, H\u00f6rbehinderung/ Schwerh\u00f6rigkeit, k\u00f6rperliche und motorische Entwicklung) werden Grundschulen 1,5 bis 2,5 Stunden pro Kind zugewiesen, Schulen der Sek I und II 2,0 bis 3,0 Stunden. F\u00fcr Sch\u00fcler/innen der F\u00f6rdergruppe 2 (Geh\u00f6rlose) erhalten Schulen 5 Stunden in der Grundschule und 6 Stunden in der Sek I und II.\u00a0F\u00fcr Sch\u00fcler/innen der F\u00f6rdergruppe 3 (Blinde, Geistige Entwicklung, Autistische Behinderung) werden einheitlich 8 Stunden zugewiesen.\u00a0Au\u00dferdem erh\u00e4lt jede Grundschule 4 Stunden f\u00fcr sonderp\u00e4dagogische F\u00f6rderung f\u00fcr jede Lerngruppe der Schulanfangsphase. \u00a0\u00a0Nachfragen\u00a0Durch welche Arten der Finanzierung werden Angebote f\u00fcr Inklusion an Schulen im Bezirk realisiert?\u00a0Derzeit findet entsprechend der Zumessungsrichtlinien die Finanzierung der sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderung \u00fcber die Zuweisung von Stunden an die betroffenen Schulen statt.\u00a0Wie oft kommt es zum Ausfall von Angeboten zur Inklusion an bezirklichen Schulen, beispielsweise dem Ausfall von F\u00f6rderstunden f\u00fcr lernschw\u00e4chere Sch\u00fcler oder der Absage der Aufnahme von Sch\u00fclern mit Beeintr\u00e4chtigungen aufgrund fehlender Ressourcen? \u00a0Entsprechend der letzten Unterrichtsausfallstatistik (Schuljahr 2013/14) ist zugunsten von Vertretungsunterricht folgender Anteil an Teilungs- und Integrationsstunden in den \u00f6ffentlichen allgemeinbildenden Schulen in F-K. Ausgefallen (in Prozent zur Gesamtstundenzahl):\u00a0Grundschulen: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 7,7 %,ISS: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4,6 %,F\u00f6rderzentren: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 8,4 %,Gymnasien: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 0,8 %. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1558-IV"}}]}