{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3964003, 52.4912273]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Gneisenaustra\u00dfe", ""], "title": "Antisemitisch motivierte \u00dcbergriffe an der Lina-Morgenstern-Oberschule\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\n\n\n1 Mit welchen Ma\u00dfnahmen\nreagierte das Bezirksamt auf die antisemitisch\nmotivierten \u00dcbergriffe und\nBedrohungen gegen\u00fcber einem j\u00fcdischen M\u00e4dchen an der\nLina-\nMorgenstern-Oberschule? \n\u00a0\n2 Welche Reaktionen gab es\nvon Seiten der Schule, um gegen diese Angriffe und\nDem\u00fctigungen des M\u00e4dchens\nvorzugehen? \n\u00a0\n3. Ist dem Bezirksamt\nbekannt, ob es in Berlin in diesem Jahr noch weitere\nantisemitische Vorf\u00e4lle\nvergleichbarer Art an Schulen gab? \n\u00a0\n4. Welche \u00dcberlegungen\nund/oder Aktivit\u00e4ten des Bezirksamts gibt es, derartigen\nVorg\u00e4ngen entgegen zu\nwirken? \n\u00a0\n\u00a0\nBeantwortung erfolgt gemeinsam mit der DS 0048/II\n\u00a0\n\u00a0\nFrau\nHerrmann:\nIch\nversuche das jetzt mal zu sortieren, weil beide Anfragen zusammengelegt worden\nsind.\nZu 1\n(0048/III): Es gab einen Konflikt zwischen 2 M\u00e4dchen im 8. und 9. Jahrgang,\neinem mit\u00a0 \nJ\u00fcdischen\nund einem mit arabischem Migrationshintergrund und dieser Konflikt war ein\npers\u00f6nlicher Konflikt. Es gab Auseinandersetzungen mit gewaltt\u00e4tigen\nAusf\u00fchrungen. Dies fand bereits im M\u00e4rz diesen Jahres statt, weiterhin noch in\nFolge wurden Beleidigungen seitens der arabischen Mitsch\u00fclerin gegen\u00fcber dem\nj\u00fcdischen M\u00e4dchen \u00fcber Wochen ge\u00e4u\u00dfert. Letztendlich wurde der Vorfall in der\nSchule allerdings erst im August/September tats\u00e4chlich bekannt, d.h. also der\nVorfall war viel l\u00e4nger und wir selber haben das ja auch erst aus der Presse\nerst im Herbst mitbekommen. Es folgten weiter t\u00e4tliche \u00dcbergriffe, Verfolgungen\nund antisemitische Beschimpfungen der Sch\u00fclerin auch au\u00dferhalb der Schule durch\nehemalige Sch\u00fclerInnen der Grundschulzeit und vor allem auch durch Schulfremde\ndrau\u00dfen vor dem Tor. Zur 1 der 0052/III und Frage 3 der 0048/III: Das bedrohte\nM\u00e4dchen lebt mit ihrer Familie in Sozialraum 2, das ist der s\u00fcdliche Teil vom\nalten Kreuzberg 61, in welchem sich auch die o.g. Schule befindet, die Lina\nMorgenstern also. Nach bekannt werden des Vorfalls fand umgehend ein Gespr\u00e4ch\nmit der Pflegemutter, der zust\u00e4ndigen Jugendamtsmistarbeiterin sowie dem\nPflegekinderdienst statt. Die durch den Vorfall entstandenen familiendynamischen\nAspekte wurden beraten und L\u00f6sungen innerhalb der Familie erarbeitet. Dazu\ngeh\u00f6ren auch Hilfeleistungen zum richtigen Verhalten in bestimmten Situationen.\nRichtig hei\u00dft also, ein sicheres Verhalten, um auch aus Situationen heraus zu\nkommen und psychologische Beratungsgespr\u00e4che f\u00fcr das betroffene\u00a0 M\u00e4dchen. Die Sozialraumleiterin, der\nzust\u00e4ndige Mitarbeiter der Jugendf\u00f6rderung sowie von Gangway sprachen mit dem\nSchulleiter und verst\u00e4ndigten sich darauf an der Schule ein Antigewalttraining\ndurchzuf\u00fchren. Es muss jedoch \u00fcberlegt werden, dieses Angebot auch an den\nSchulen zu organisieren von denen die Sch\u00fclerInnen von den ...die letztlich als\nT\u00e4ter auftraten. Der freie Tr\u00e4ger Gangway hat sowohl zu den Jugendlichen\nKontakt aufgenommen. Das wird auch gerade mit den betroffenen Schulen\ngesprochen. Zu beiden Fragen 2: Die Schule hat Gespr\u00e4che mit den beteiligten\nM\u00e4dchen und deren M\u00fctter unter Beteiligung der Erzieherinnen, der\nKlassenlehrerinnen und der beiden Schulleitungsmitgliedern gef\u00fchrt. Des\nweiteren fand eine Klassenkonferenz f\u00fcr die arabische Sch\u00fclerin unter\nEinbeziehung der Pr\u00e4ventionsbeauftragten der Polizei, der zust\u00e4ndigen\nJugendamtsmitarbeiterin, einer Mitarbeiterin von \u201eAlnadia\u201c f\u00fcr die\n\u00dcbersetzung und \u00dcbermittlung der Mutter mit dem Ergebnis statt, die Sch\u00fclerin\nin eine Parallelklasse . Es gibt regelm\u00e4\u00dfigen Gespr\u00e4chsauflagen und es wurde\nsofort mit einem Antigewalttraining begonnen. Weitere Aktivit\u00e4ten, die\nunternommen worden sind: eine einw\u00f6chige Antisemitismusprojekte von Demokratie\njetzt f\u00fcr den gesamten 8. Jahrgang September und Oktober. Kontaktaufnahme mit\nden Oberschulen der fremden Angreiferinnen, Aufforderung der Schulleitung an\nalle Sch\u00fclerInnen, sich nach Unterrrichtsschlu\u00df sich nicht vor dem Schultor\naufzuhalten, um gewaltt\u00e4tigen Schulfremden kein Forum zu bieten, t\u00e4gliche\nPr\u00e4senz der Schulleitung und einigen Kollegen vor dem Schultor vor der\nGneisenaustra\u00dfe seit den Herbstferien zum Schutz aller Bedrohter Sch\u00fclerinnen,\nanfangs der j\u00fcdischen Sch\u00fclerinnen, Unterst\u00fctzung der Schultorwache, durch von\nder Schule berufenen Streetworker. Frage 3 der 0052/III: Dem Bezirksamt sind\nkeine weiteren Vorf\u00e4lle aus dem Bezirk bekannt, z.z. bekannt muss ich dazu\nsagen, aber wir haben noch keine weitern Meldungen. Nicht desto trotz ist es\nnat\u00fcrlich irritierend, wenn im M\u00e4rz die Vorf\u00e4lle anfangen und auch keine\nMeldungen an den Schultr\u00e4ger oder an das Jugendamt gemacht worden sind\u00a0 und das man die Dinge tats\u00e4chlich aus der\nPresse erfahren musste, Im herbst also etliche Monate sp\u00e4ter. Mich hat es\nzumindest irritiert und ich hoffe, dass da die Kommunikationsfl\u00fcsse ein wenig\nkoordiniert werden k\u00f6nnen. Zu 4 von 0052: Das Bezirksamt hat sich dazu\nverst\u00e4ndigt ein bezirkliches Konzept gegen Rassismus und Antisemitismus und\nDiskriminierung zu erarbeiten. Es gibt die Vorlage, von der Frau Seid auch\ngesprochen hat. Wir hatten uns ja auch in den Vorgespr\u00e4chen zur\nBezirksamtsbildung verst\u00e4ndigt, dass wir hier ein bezirkliches Konzept\nerarbeiten wollen, d.h. also nicht nur runde Tische machen, sondern tats\u00e4chlich\nalle Bereiche ressour\u00fcbergreifend , zusammen sich an einen Tisch setzen und ein\nKonzept entwickeln. Das wird sicherlich im n\u00e4chsten Jahr anders angegangen\nwerden, aber ist Aufgabe des Bzbm und wir werden nat\u00fcrlich dieses mit\neinbeziehen. F\u00fcr das Jugendamt kann ich sprechen, im Jugendamt gilt der\nGrundsatz \u201eVorteil, bewusste Bildung und Erziehung\u201c, der bisher\nallerdings haupts\u00e4chlich in Kita und einigen Grundschulen realisiert wurde oder\nwird. Das Ziel des Jugendamtes ist es, diesen Ansatz grunds\u00e4tzlich auf alle\nBereiche und Angebote der \u00f6ffentlichen und freien Jugendhilfe zu \u00fcbertragen,\nauch ganz besonders f\u00fcr die Kooperationsprojekte Jugend/Schule. Da haben wir\nbereits einiges, aber das reicht nat\u00fcrlich bei weitem nicht aus und das sind\nzumindest die Anf\u00e4nge, die man setzen kann. Man muss fr\u00fchzeitig anfangen. Wir\nhaben auch Diskussionen in Jugend \u2013 und Freizeiteinrichtungen. Auch dort\nist es immer wieder Thema, Rassismus und Diskriminierung, auch Antisemitismus.\nDas merkt man auch immer in dem Moment, wo Vorort die Dinge tats\u00e4chlich\npassieren, weil man darf nicht vergessen, dass ist f\u00fcr viele Kinder und\nJugendliche \u00fcberhaupt nicht abstrakt, die haben Familien in den betroffenen\nGebieten, sowohl auf der einen als auch auf der anderen Seite. Das schwappt\nalso in die Alltagsrealit\u00e4t rein. F\u00fcr uns ist das ganz oft en Fernsehbericht,\naber f\u00fcr diese Kinder und Jugendliche ist das einfach Realit\u00e4t, das sie\ntagt\u00e4glich in den Familien einfach erleben und wo wir immer wieder frische\nBereicht aus den betroffenen Gebieten bekommen. Ich erhoffe mir sehr viel, dass\nwir tats\u00e4chlich solch ein gutes Konzept f\u00fcr Antirassismus hinbekommen. Wie\ngesagt im Jugendamt fangen wir ganz fr\u00fch an und das geht weiter bis ins\nErwachsenenleben usw. \n\u00a0\nHerr\nBorchardt:\nIch\nm\u00f6chte ein Hinweis geben, denn die Frage 3 bezog sich nicht auf vergleichbare\nVorf\u00e4lle im Bezirk sondern in Berlin. M\u00f6chte, dass das noch entsprechend\nbeantwortet wird.\n\u00a0\nFrau\nHerrmann:\nEs ist\nmir weder aus dem Bezirk konkret bekannt noch im Moment aus Berlin in G\u00e4nze,\naber wir k\u00f6nnen da gerne noch mal detaillierter recherchieren.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n\u00a0\nHerr\nBorchardt:\nVorbemerkung\n\u2013 ich habe mich an Zeitungsartikel vom Ende November orientiert und es\nist nun schwierig, sie zu fragen, ob das zutrifft, aber wir sagen 190 Vorf\u00e4lle\ngab es Berlinweit, deshalb war eigentlich meine Frage an sie, ob es\nKontaktaufnahmen zu anderen Bezirken in dem Zusammenhang gegebne hat, in dem ja\noffensichtlich vergleichbare Vorf\u00e4lle auch passiert sind und inwieweit z.b. die\nj\u00fcdische Gemeinde hier im Bezirk oder im Land Berlin in die Diskussion mit\neinbezogen wurde. \n\u00a0\nFrau\nHerrmann:\nEs hat\nkeine Kontakte zu anderen Bezirken gegeben, jedenfalls sind mir die im Moment\nnicht bekannt. Die Einbeziehung der j\u00fcdischen Gemeinde wird auf ale F\u00e4lle auch\ndann ein wichtige Punkt sein, wenn wir das gemeinsame Konzept entwickeln. Was\ndie Auseinandersetzung in Jugendzentren, in der Jugendarbeit betrifft, das ist\nes in der Vergangenheit immer wieder passiert, aber in diesem konkreten Fall\nnicht und ich denke, dass wir aber auch anhand des konkreten Falles sp\u00e4ter,\nwenn wir dann das Konzeptionelle und die enstpr. auch einbeziehen. Im Moment\nist das noch nicht passiert.\n\u00a0\nHerr\nBorchardt:\nWas ist\naus dem Vorhaben des Bezirkes geworden, finanzielle Mittel bereit zustellen, um\nfachlich qualifizierte Dolmetscher f\u00fcr die Gespr\u00e4che mit den Eltern zu\ngewinnen, die ja einen entspr. Einfluss auf ihre Kinder haben bzw. kann man\nvielleicht vermuten z.t auch f\u00fcr das Verhalten Kinder verantwortlich sind. \n\u00a0\nFrau\nHerrmann:\nWir haben\neinen Dolmetscherdienst, aber ich glaube mit Dolmetschern Herr Borchardt werden\nwir das Problem nicht l\u00f6sen. Ich glaube, es ist ein so grunds\u00e4tzliche Problem,\ndass ist vorhin bereits angesprochen worden, die K\u00fcrzungen seitens der\nSenatsverwaltung in den Bereich der Jugendhilfe hinein. Dort wo wir\nFamilienberatung machen, Familienangebote machen, aber auch vor allem im\nsozialp\u00e4dagogischen Dienst, das sind die Gespr\u00e4che von denen sie sprechen und\ndie Beratung, von der sie eben gesprochen haben. Dolmetscher begleiten die\nProzesse, vor allen Dingen im sozialp\u00e4dagogischen Dienst, dass ist ganz klar.\nDie Menschen m\u00fcssen sich \u00e4u\u00dfern k\u00f6nnen, aber damit ist es nicht getan\u00a0 sondern wir m\u00fcssen hier ganz klar sagen, dass\ndie genau diese pr\u00e4ventiven Bereiche, von denen sie gerade sprechen, die\ndringend notwendig sind und ganz besonders in unserem Bezirk n\u00e4mlich ehe etwas\npassiert, auch die Ver\u00e4nderungen innerhalb der K\u00f6pfe der Menschen zu erreichen,\ndass ist nicht nur in den Kinder- und Jugendeinrichtungen. Das ist eben auch in\nden beratenden Diensten sowohl im sozialen Bereich aber auch in der\nJugendhilfe. Wenn wir da weiter k\u00fcrzen, dann kann ich nur sagen Gute Nacht und\ndeswegen st ja das gro\u00dfe Pl\u00e4doyer, dass wir da ganz stark im pr\u00e4ventiven\nBereich auch noch mal die Schwerpunkte setzen. Das habe ich vorhin gesagt,\nvorurteilsbewusste Bildung und\u00a0 Erziehung\nist ein Schwerpunkt des Handelns des Jugendamtes bzw. der freien bzw.\n\u00f6ffentlichen Jugendhilfe. Geht genau in die Richtung, die sie einfordern und\ndie sie zurecht fordern und die werden wir versuchen mit den Mitteln, die wir\nhaben das beste draus zu machen, aber schon an der Stelle kann ich sagen, es\nwird nicht ausreichen.\n\u00a0\nFrau\nSeid:\nNach\nmeinen Informationen hat das M\u00e4dchen derweile die Schule verlassen und geht auf\neine j\u00fcdische Schule. De Frage ist ja, wie geht man mit dieser Situation um.\nDas Opfer verl\u00e4sst die Schule im Bezirk. Gedenkt da das Bezirksamt etwas zu\ntun. Hat das Bezirksamt etwas getan und wenn ja, was?\n\u00a0\nFrau\nHerrmann:\nDie\nL\u00f6sung kann grunds\u00e4tzlich nicht sein, dass die Kinder den Bezirk verlassen und\nauf Privatschulen gehen sondern die L\u00f6sung muss sein, dass alle Kinder egal\nwelcher Religion sie angeh\u00f6ren, welcher ethnischen Herkunft sie angeh\u00f6ren,\nwelcher sexuellen Orientierung usw. an Kreuzberger Schulen und auch an\nFriedrichshainer Schulen zur Schule gehen k\u00f6nnen und das ist die Aufgabe, von\nder ich vorhin auch gesprochen habe. Da m\u00fcssen die Schulen auch unterst\u00fctzt\nwerden. Es gibt einige Programme, aber nicht ausreichend. Die Schule, finde ich\nhat die Lina-Morgensternschule hat ein gutes Krisenmanagement bewiesen, also in\nKooperation mit dem Jugendamt. Das ist glaube ich alles getan worden, was im\nrahmen der M\u00f6glichkeiten ist und die Aufgabe ist, die Kinder hier alle, die\nhier leben auch hierher, die hier in der Schule sein k\u00f6nnen und das wird eine\nAufgabe sein, der wir uns zu widmen haben.\u00a0\u00a0\n\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-0052-III"}}]}