{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Unterbringung von unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlingen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1768-IV", "ausschuss": "", "address": ["Wupperstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Kann das Bezirksamt best\u00e4tigen, dass die Bewohner*innen der Erstaufnahmestelle f\u00fcr unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge, nachdem die Einrichtung in der Wupperstra\u00dfe in Lichterfelde im April abgebrannt ist, in einem Hostel in Friedrichshain-Kreuzberg untergebracht wurden?\u00a0Wie und durch wen werden die unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlinge betreut, solange sie in Hostels untergebracht sind?\u00a0F\u00fcr welchen Zeitraum sollen die unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlinge in Hostels untergebracht werden?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 11. August 2015Abt. Familie, Gesundheit und Personal\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Kann das Bezirksamt best\u00e4tigen, dass die Bewohner*innen der Erst-aufnahmestelle f\u00fcr unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge, nachdem die Einrichtung in der Wupperstra\u00dfe in Lichterfelde im April abgebrannt ist, in einem Hostel in Friedrichshain-Kreuzberg untergebracht wurden?\u00a0Seit dem 15.04.2015 stellte sich die Situation wie folgt dar:Das Geb\u00e4ude der Erstaufnahme- und Clearingstelle (EAC) f\u00fcr unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge in der Wupperstra\u00dfe 17 in Lichterfelde wurde durch einen Brand so schwer besch\u00e4digt, dass die EAC nicht bzw. nur sehr bedingt f\u00fcr eine weitere Unterbringung genutzt werden konnte. Vor\u00fcbergehend wurden die unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlinge in den Ersatzstandorten W\u00fcnsdorfer Str. 60 in Berlin Lichtenrade und im Hostel am Halleschen Ufer in Kreuzberg untergebracht. Tr\u00e4ger der EAC sowie der genannten Hostels ist die FSD-Stiftung (Stiftung zur F\u00f6rderung sozialer Dienste).\u00a02. Wie und durch wen werden die unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlinge betreut, solange sie in Hostels untergebracht sind?\u00a0F\u00fcr die Unterbringung und Versorgung ist die Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft (EAC) zust\u00e4ndig. Nach Aussage der Senatsverwaltung erfolgte \".auch w\u00e4hrend der Auslagerung der EAC an den Standort in Friedrichshain-Kreuzberg die Betreuung der unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlinge durch das Team der EAC, das mit sehr gro\u00dfem Einsatz und hohem Engagement die extreme Herausforderung gemeistert hat.\".\u00a03. F\u00fcr welchen Zeitraum sollen die unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlinge in Hostels untergebracht werden?\u00a0Seit dem 15.06.15 konnte die Erstaufnahme- und Clearingstelle \u00a0f\u00fcr unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge am Standort in der Wupperstr. 17 ihre Arbeit wieder aufnehmen, die Ersatzstandorte wurden aufgegeben.\u00a0\u00a0Monika Herrmann\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}