{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Land Berlin schmei\u00dft Fl\u00fcchtlinge auf die Stra\u00dfe\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1297-IV", "ausschuss": "", "address": ["Oranienplatz", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Was steht in dem Schreiben des Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales zur Zukunft der ehemaligen Oranienplatz-Bewohner*innen, das am letzten Freitag an alle Bezirksb\u00fcrgermeister*innen geschickt wurde?\u00a0Sieht das Bezirksamt darin einen Bruch der Vereinbarung des Senats mit den Fl\u00fcchtlingen?\u00a0Gibt es seitens des Senats bzw. der betroffenen Bezirke einen Plan, wo die Menschen wohnen sollen?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Mildner-Spindler\u00a0\u00a0zu Frage 1: Am Freitag, den 22. August 2014 nach 14:00 Uhr erreichte alle Bezirksb\u00fcrgermeisterinnen und Bezirksb\u00fcrgermeister, alle Sozialstadtr\u00e4tinnen und alle Sozialstadtr\u00e4te Berlins eine E-Mail des Landesamtes f\u00fcr Gesundheit und Soziales, der ein Brief beigef\u00fcgt war, den das Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales an die vier Bezirksb\u00fcrgermeisterinnen und Bezirksb\u00fcrgermeister der Bezirke geschickt hat, in denen Fl\u00fcchtlingseinrichtungen sind, in denen Fl\u00fcchtlinge, die unter die O-Platz-Vereinbarung fallen, untergebracht sind - nachrichtlich an alle anderen Bezirksb\u00fcrgermeisterinnen und Bezirksb\u00fcrgermeister. Und da Sie danach fragen, was drin stand und diese Mitteilung nicht unter dem Siegel der Vertraulichkeit verschickt wurde, erlaube ich mir daraus zu zitieren und vorzulesen:\". Ich m\u00f6chte Sie heute davon in Kenntnis setzen, dass f\u00fcr einen Teil des entsprechenden Personenkreises die aufenthaltsrechtliche Pr\u00fcfung abgeschlossen ist, die Barauszahlung der freiwilligen Leistung ist f\u00fcr diesen Personenkreis bis einschlie\u00dflich 31. August 2014 erfolgt. Die freiwilligen Leistungen und Bereitstellung von Unterbringungspl\u00e4tzen werden mit Ablauf des 25. August eingestellt. Aufgrund der z.Z. extrem hohen Zugangszahlen asylsuchender Fl\u00fcchtlinge in Berlin, wird die Unterbringungsleitstelle die freien Unterkunftspl\u00e4tze im Verlauf des 26. August 2014 wieder neu belegen. Die Einrichtungen und auch die zust\u00e4ndigen Polizeidienststellen sind informiert, welche Personen konkret vom Auszug betroffen sind. Das LAGeSo f\u00fchrt weiterhin mittwochs die aufenthaltsrechtlichen Pr\u00fcfungen f\u00fcr die Teilnehmer an der Oranienplatz-Vereinbarung durch, so dass damit zu rechnen ist, dass im Laufe der n\u00e4chsten Wochen weitere Ausz\u00fcge aus den Einrichtungen erfolgen werden\".\u00a0zu Frage 2: Ich w\u00fcrde alleine schon mal auf den letzten Satz vorgetragen verweisen. Sinn und Zweck der aufenthaltsrechtlichen Pr\u00fcfungen scheint der Auszug aus Einrichtungen der Unterbringung zu sein. Das Bezirksamt sieht in der Vorgehensweise der Senatsverwaltung Soziales und der nachgeordneten Einrichtung Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales im Nachhinein scheinbar best\u00e4tigt, was kritische Stimmen schon im Fr\u00fchjahr behauptet hatten, n\u00e4mlich, dass die Vereinbarung, die der Senat mit den Fl\u00fcchtlingen getroffen hat, lediglich ein Trick war oder - wie manche sagten - eine R\u00e4umungs- und Abschiebungsvereinbarung.F\u00fcr das Bezirksamt ist diese Vorgehensweise einfach skandal\u00f6s. W\u00e4hrend der Senat sich noch am 15. Juli dar\u00fcber verst\u00e4ndigte, dass das Land weiterhin die freiwilligen Leistungen zahlen wird, bis \u00fcber die Umverteilungsbegehren der Fl\u00fcchtlinge entschieden ist, wurden wir jetzt drei Tage vor Vollzug dar\u00fcber informiert, dass f\u00fcr die ersten 100 Fl\u00fcchtlinge jetzt ein Schlussstrich gezogen wird, ohne dass wir beurteilen k\u00f6nnen, was der Entscheidung zu Grunde liegt, dass die aufenthaltsrechtliche Pr\u00fcfung abgeschlossen ist. Wir gehen davon aus, dass entgegen den Zusagen von Wowereit und auch Senatorin Kolat zu keinem Zeitpunkt eine faire, wohlwollende Pr\u00fcfung der einzelnen F\u00e4lle durch die Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde stattgefunden hat. Aus Antr\u00e4gen auf einstweilige Anordnungen vom gestrigen Tag gegen das LAGeSo und auch unseren Bezirk wissen wir, dass von der Entscheidung auch Menschen betroffen sind, deren aufenthaltsrechtliche Pr\u00fcfung bisher allein aus einer Aufnahme ihrer Personalien bestand. Auch wissen wir von F\u00e4llen, wo die Beraterteams von Diakonie und Caritas um einen Aufschub gebeten haben, um Akten erg\u00e4nzen zu k\u00f6nnen, was jetzt, da Fl\u00fcchtlinge schon davon betroffen sind, abrupt beendet wird. Wir m\u00fcssen einsch\u00e4tzen, dass Innensenator Henkel entgegen der Position von Senatorin Kolat bisher nichts unternommen hat, um Asylverfahren der Fl\u00fcchtlinge aus anderen Bundesl\u00e4ndern nach Berlin zu transferieren. Es wurde ausschlie\u00dflich nach Aktenlage entschieden. Mit dem gew\u00e4hlten Verfahren der Beendigung von Leistungen wurden gestern hilflose Fl\u00fcchtlinge obdachlos gemacht oder deren Obdachlosigkeit zumindest billigend in Kauf genommen. Die Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales wie auch die Senatsinnenverwaltung haben mit dem gew\u00e4hlten Weg die Beteiligten nicht in einem angemessenen Zeitraum zu informieren. Frau Kolat soll nach Zeitungsberichten ja nicht einbezogen gewesen sein, den Heimbetreibern der Einrichtungen in Spandau, Marienfelde und Friedrichshain die Aufgabe \u00fcbergeholfen, den Fl\u00fcchtlingen die Entscheidung zu \u00fcberbringen und diese zu bewegen, das Haus jeweils freiwillig, friedlich zu verlassen. F\u00fcr den Fall, dass die Betroffenen der Bitte nicht nachkommen, seien die Hausleitungen gezwungen, die Polizei zu rufen.Das entnimmt man auch dem Brief, wie ich ihn vorgelesen habe. Als erstes wurden die zust\u00e4ndigen Polizeidienststellen informiert, d.h., Ausl\u00e4nderpolitik wird mit Hilfe der Polizei gemacht. Das Vertrauen in die Politik und die im April erzielte Vereinbarung wurde in den letzten Monaten schon schwer belastet. In den letzten Monaten wurde der Senat immer wieder aufgefordert, ernsthaft an der Umsetzung der Vereinbarung zu arbeiten, die Fl\u00fcchtlinge nicht hinzuhalten. Am Montag und mit den gestrigen R\u00e4umungen d\u00fcrfte es mit der Ablehnung und dem Rauswurf endg\u00fcltig mit Vertrauen in die Politik f\u00fcr die betroffenen Fl\u00fcchtlinge vorbei sein.\u00a0zu Frage 3: Angesichts des unter 1. Vorgetragenen oder zitierten und des unter 2. Vorgetragenen kann ich hier nur subsummieren: Das Bezirksamt kann keinen anderen Plan des Landes erkennen, der eine anderweitige Unterbringung der Menschen auch nur in Betracht gezogen h\u00e4tte. Es gibt nach unserer bisherigen Einsch\u00e4tzung bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Soziales keine andere Vorstellung, als dass die Fl\u00fcchtlinge unmittelbar nach dem Auszug die R\u00fcckreise in die zust\u00e4ndigen Bundesl\u00e4nder antreten, in den sie ihre Asylantr\u00e4ge gestellt haben. Nach geltendem Ausl\u00e4nderrecht m\u00fcssen die Fl\u00fcchtlinge Berlin verlassen und dorthin zur\u00fcckkehren, wo entweder ein Asylverfahren in ihrer Sache anh\u00e4ngig ist oder nach einem abgeschlossenen Verfahren ein Abschiebeantrag gegen sie vorliegt. Das einzige Angebot, was das Land gestern hatte, war eine Wegweisung zur zentralen Aufnahmeeinrichtung f\u00fcr Asylbewerber in der Turmstra\u00dfe durch eine Sozialarbeiterin des Landesamts f\u00fcr Gesundheit und Soziales, die vor Ort war zum Zweck des Erhalts einer finanziellen R\u00fcckreisehilfe.\u00a0Frau G\u00e4rtner: Ist dem Bezirksamt bekannt, dass sich auch ein TBC-kranker Mensch unter den Leuten befindet, die auf die Stra\u00dfe gesetzt wurden und . ja, empfindet das Bezirksamt keinen Widerspruch dazu, dass einerseits dieser Mensch durch LAGeSo versichert ist und verpflichtet ist, anderthalb Jahre lang sich hier im Land therapieren zu lassen und ihm dann halt Unterkunft und Bett entzogen werden von derselben Beh\u00f6rde?\u00a0zu Nachfrage 1 und 2: Sehr geehrte Frau G\u00e4rtner, das ist dem Bezirksamt so konkret gefragt, nicht bekannt. Es gibt eine Liste derjenigen, f\u00fcr die die Leistungen eingestellt werden. Die Liste ist noch mal aufgeteilt worden auf die einzelnen Heime. Die Liste hat unsere Verwaltung erhalten, weil wir in Amtshilfe f\u00fcr die Senatsverwaltung f\u00fcr Soziales, f\u00fcr das LAGeSo ja die freiwilligen Leistungen, Barauszahlungen allmonatlich zum Monatsanfang vornehmen und vor den Bezirksb\u00fcrgermeister*innen und unter dem Siegel der Verschwiegenheit ist Freitagvormittag unserer Verwaltung eine solche Liste zugeschickt worden, damit die Auszahlungen f\u00fcr September vorbereitet werden k\u00f6nnen. Das hei\u00dft also, die Auszahlungslisten bereinigt werden um diejenigen, die nach Einsch\u00e4tzung des Landesamts f\u00fcr Gesundheit und Soziales keinen Leistungsanspruch mehr haben. Aus dieser Liste geht f\u00fcr uns als Bezirk, das habe ich ja ein St\u00fcck versucht in der zweiten Antwort darzustellen, nicht hervor, wie konkret f\u00fcr welche Person aus welchen Gr\u00fcnden entschieden wurde und welche individuelle pers\u00f6nliche Situation sich hinter den Namen verb\u00fcrgt, die auf der Liste sind. Das k\u00f6nnen wir nicht einsch\u00e4tzen.Ich denke, das Beste wird sein, da wir davon noch nicht wussten, in Ihrer zweiten Frage oder in der verbundenen zweiten Frage haben Sie auf die besondere Situation aufmerksam gemacht. Sie sollten mir das noch mal geben, damit wir das mit dem LaGeSo noch mal kl\u00e4ren k\u00f6nnen, weil in der Tat, wenn eine solche gesundheitliche Situation und damit auch eine Gef\u00e4hrdung vorliegt, es muss der Person geholfen werden und im Sinne von Infektionsschutz muss ja auch gehandelt werden.\u00a0Frau Wisniowska: Sieht sich das Bezirksamt in dieser Situation weiter an den Teil von der Abmachung f\u00fcr Senat und Bezirk, was den Bezirk angeht, gebunden, z. B. also nicht mehr freihalten, also nicht besetzen von Oranienplatz?\u00a0zu Nachfrage 3: Das Bezirksamt war sich auch in der gestrigen Bezirksamtssitzung einig, dass wir entsprechend der Einigung vom 02. Juli unserer \u00fcbernommenen Verpflichtung zur Zahlung freiwilliger Leistungen f\u00fcr diejenigen, die in der Schule verblieben sind, weiterhin nachkommen werden unter der Voraussetzung, dass aufenthaltsrechtliche Pr\u00fcfungen stattfinden. Wir werden uns an die Vereinbarung halten und das Bezirksamt ist sich auch einig darin, dass der von nicht allen mitgetragen ., im Bezirksamt einhellig, aber ansonsten nicht von allen mitgetragene Beschluss vom April im Hinblick auf die Wiederbesetzung Bestand hat. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4151645, 52.5028014]}}]}