{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4152235, 52.4955188]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Fraenkelufer", ""], "title": "Umgestaltung Fraenkelufer\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Ideen der Anwohner gelangten durch das B\u00fcrgerbeteiligungsverfahren in die Planung der Umgestaltung des Fraenkelufers?\u00a0Wieviel Parkpl\u00e4tze am Fraenkelufer fallen weg?\u00a0Wo wird f\u00fcr diese Ersatz geschaffen?\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1: Die Planung ist ja in einem l\u00e4ngeren Zeitraum mit vielen Beteiligten entwickelt worden. Dar\u00fcber l\u00e4sst sich jetzt auch nicht genau unterscheiden, in welcher Variante und Nuance oder wer welche Variante, Nuance wann wie eingebracht hat. Aber . wollen Sie die beantworten oder soll ich das machen? Okay, mache ich weiter. Unstreitig auf die Ideen aus den B\u00fcrgersammlungen, an denen auch die Anwohner/innen teilgenommen haben, ist zur\u00fcckzuf\u00fchren, dass \u00fcberhaupt der Stra\u00dfenraum in die Umgestaltung mit einbezogen wurde. Ich hatte das hier auch schon mehrfach ausgef\u00fchrt. Urspr\u00fcnglich hatten wir uns besch\u00e4ftigt mit der n\u00e4heren Uferkante. Ebenfalls in einer B\u00fcrgerversammlung entstand die Plan\u00e4nderung, die Promenade nicht in zwei Streifen optisch zu unterteilen, sondern besser das Ziel einer gemischt genutzten Fl\u00e4che zu unterstreichen und keine Streifen, sondern eine einheitliche Fl\u00e4che anzulegen. Und es ist auch so, dass auf die Anwohner/innen sp\u00e4tere, aber da noch notwendige Planungs\u00e4nderungen durchgef\u00fchrt wurden, auf der Hausseite keine Stellpl\u00e4tze anzulegen. Mit dieser Planungs\u00e4nderung w\u00fcrde zudem dem vorbeugenden Brandschutz ausreichend Rechnung getragen werden\u00a0zu Frage 2: So, die Frage, wie viel Parkpl\u00e4tze am Fraenkelufer wegfallen, das sind sieben. Der Ersatz wird geschaffen auf der gegen\u00fcberliegenden Uferseite. Dort werden sieben Ersatzstellpl\u00e4tze angeordnet. Das ist dann auch Teil der gro\u00dfen Planung Ich sage mal, das ist im n\u00e4heren Bereich der Fraenkeluferbebauung, dass man \u00fcber die Admiralbr\u00fccke r\u00fcbergeht und dann ein paar Schritte zur Seite und dann sind dort die Stellpl\u00e4tze.\u00a0Herr M\u00fcller: Ist die Information richtig, dass f\u00fcnf der sieben Parkpl\u00e4tze, die auf der anderen Seite des Kanals sozusagen ersetzt werden, in dem Bereich vor der Melanchthon-Kita liegen, den derzeit die Eltern dieser Kita nutzen, um ihre Kinder dort hinzubringen?\u00a0zu Nachfrage 1: Die Parkpl\u00e4tze werden dort angeordnet, wo ein gr\u00f6\u00dferer Pflasterbereich ist auf der Uferseite, nicht auf der Bebauungsseite des Planufers.\u00a0Herr M\u00fcller: Wie bewertet das Bezirksamt die Wahrscheinlichkeit einer verst\u00e4rkten n\u00e4chtlichen Ruhest\u00f6rung, insbesondere in der Sommerzeit, der Anwohner nach Abschluss des Umbaus, z.B. durch die Verbesserung der Aufenthaltsqualit\u00e4t?\u00a0zu Nachfrage 2: Also es freut mich Herr M\u00fcller, dass Sie wirklich ., zutiefst erfreut mich das, dass Sie in der vorgelegten Planung jetzt endlich auch die Verbesserung der Qualit\u00e4t erkennen k\u00f6nnen. Und ansonsten f\u00fcrchten wir gar nicht, dass dort mehr Remmidemmi ist als das, was Sie dort schon haben. Das wird sich nicht \u00e4ndern, aber es wird sich einfach eine Verbesserung der Durchgangssituation ergeben und wie Sie eben\u00a0 ausgef\u00fchrt hatten, auch der Aufenthaltsqualit\u00e4t.\u00a0Frau Zinn: Angesichts der weitergehenden Nachfragen der Anwohner, welche Aspekte zum jetzigen Planungsstand \u00fcberhaupt noch beeinflussbar sind, z.B. die Lage der Parkpl\u00e4tze, der Fahrradstellpl\u00e4tze, der Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberg\u00e4nge oder der Fahrbahnbelag? Also welche Aspekte der Planung stehen zum jetzigen Zeitpunkt fest und welche k\u00f6nnen noch beeinflusst und abge\u00e4ndert werden?\u00a0zu Nachfrage 3: Also die Platzierung von Fahrradst\u00e4ndern oder auch von Sitzm\u00f6glichkeiten sind die Dinge, da hatten wir auch gesagt, w\u00fcrden wir gerne noch mal dr\u00fcber sprechen, das mit Sicherheit und teilweise auch in der Farbgebung, der Pflasterung, da gibt es noch Spielr\u00e4ume, das sind die Bereiche. Allerdings der Grundzug dieser Planung steht und daran werden wir nicht r\u00fctteln.\u00a0Frau J\u00f6sting: Wenn alle die Fragen stellen, die schon mal gestellt wurden, stelle ich meine auch noch mal: Wird es am Ende eine Vorlage zur Kenntnisnahme geben, die in dieser BVV zur Beschlussfassung eingereicht wird?\u00a0zu Nachfrage 4: Die werden wir nicht vorlegen. Das ist nicht n\u00f6tig. Wir haben die ganzen \u00f6ffentlichen Veranstaltungen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1883-IV"}}]}