{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Mehr Pl\u00e4tze f\u00fcr die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen in Friedrichshain-Kreuzberg bereitstellen! \n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1320-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, alle notwendigen Voraussetzungen daf\u00fcr zu schaffen, die ehemalige Gerhart-Hauptmann-Schule einer l\u00e4ngerfristigen Nutzung als Gemeinschaftsunterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge zuzuf\u00fchren. Das Fl\u00fcchtlingswohnen soll m\u00f6glichst viele Pl\u00e4tze umfassen, begleitende Beratungsdienstleistungen und weitere fl\u00fcchtlingsbezogene Aktivit\u00e4ten sollen das Wohnangebot erg\u00e4nzen, jedoch nicht im Vordergrund stehen. Das Bezirksamt soll zur schnellstm\u00f6glichen Realisierung Gespr\u00e4che mit geeigneten Tr\u00e4gern und dem Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales (LaGeSo) als zuk\u00fcnftigem Kostentr\u00e4ger f\u00fcr eine Gemeinschaftsunterkunft f\u00fchren.\u00a0Begr\u00fcndung:Die Zahl der Fl\u00fcchtlinge hat in der letzten Zeit weltweit stark zugenommen. Demzufolge werden auch immer mehr nach Deurtschland kommende Fl\u00fcchtlinge dem Land Berlin nach dem bundesweit vereinbarten Verteilungsschl\u00fcssel zugewiesen. Das Land Berlin und seine Bezirke haben die Kapazit\u00e4ten f\u00fcr Gemeinschaftsunterk\u00fcnfte in den letzten Jahren stark erh\u00f6ht. Dennoch reichen diese nicht aus, so dass das LaGeSo als zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde st\u00e4ndig auf der Suche nach neuen Standorten ist und gegenw\u00e4rtig \u00fcberlegt wird, auch Turnhallen und weitere eigentlich nicht geeignete Einrichtungen als Unterk\u00fcnfte zu nutzen. Friedrichshain-Kreuzberg sollte alle M\u00f6glichkeiten nutzen, bei der Bereitstellung zus\u00e4tzlicher Kapazit\u00e4ten eine aktivere Rolle zu spielen und entsprechende Entscheidungen sehr zeitnah zu treffen, zumal mit der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule ein geeigneter Standort zur Verf\u00fcgung steht.\u00a0\u00a0BVV 29.10.2014Die Antragsteller \u00fcbernehmen den \u00c4nderungsantrag der Fraktion B'90/Die Gr\u00fcnen, die dem Antrag beitreten.\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung beschie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, alle notwendigen Voraussetzungen daf\u00fcr zu schaffen, die ehemalige Gerhart-Hauptmann-Schule einer l\u00e4ngerfristigen Nutzung als Gemeinschaftsunterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge zuzuf\u00fchren. Das Fl\u00fcchtlingswohnen soll ausreichend viele Pl\u00e4tze umfassen, um eine ausk\u00f6mmliche Finanzierung zu gew\u00e4hrleisten. Begleitende Beratungsdienstleistungen und weitere fl\u00fcchtlingsbezogene Aktivit\u00e4ten sollen das Wohnangebot erg\u00e4nzen. Das Bezirksamt soll zur schnellstm\u00f6glichen Realisierung Gespr\u00e4che mit geeigneten Tr\u00e4gern und dem Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales (LaGeSo) als zuk\u00fcnftigem Kostentr\u00e4ger f\u00fcr eine Gemeinschaftsunterkunft f\u00fchren.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}