{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Kultur", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Keine K\u00fcrzung der Mittel des Friedhofs der M\u00e4rzgefallenen\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die beim Bezirksmuseum etatisierten Honorarmittel f\u00fcr den Friedhof der M\u00e4rzgefallenen f\u00fcr die Haushaltsjahre 2016/2017 werden nicht gek\u00fcrzt.\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Die geplante K\u00fcrzung der Mittel von 30.000? auf 5.000? stellt f\u00fcr das Gesamtprojekt eine K\u00fcrzung von 25% dar. Sie gef\u00e4hrdet massiv das derzeitige umfassende Angebot mit langen \u00d6ffnungszeiten, vielen Demokratie-Workshops f\u00fcr Sch\u00fcler*innen, F\u00fchrungen, Pflege der 8.000qm gro\u00dfen Anlage, sowie einem umfangreichen kulturellen Programm. Die wichtige Arbeit des Erinnerungsstandortes darf nicht gef\u00e4hrdet werden.\u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung, Ausschuss f\u00fcr Personal, Haushalt und Investitionen, Rechnungspr\u00fcfung (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a021.09.2015Vom Antragsteller zur\u00fcckgezogen.\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1749-IV"}}]}