{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "\"Polizeibefugnisse im Bezirk\"\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1308-IV", "ausschuss": "Inneres", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0\u00a0Welche Begr\u00fcndung \u00e4u\u00dfert die Polizei gegen\u00fcber dem Bezirksamtweswegen von den Polizeibeamten verschiedene Bezirksverordnete,Abgeordnete, oder Personen mit z.B. Bundestagsmitarbeiterausweisen,sowie Vertreter der Presse vom Betreten des Sperrgebietes rund dieGerhart-Hauptmann-Schule abgehalten wurden?\u00a0Sieht das Bezirksamt in dem Vorgehen der Polizei Verst\u00f6\u00dfe gegen diePressefreiheit und die Informationsrechte der gew\u00e4hlten Volksvertreter, da sich gerade diese vor Ort informieren k\u00f6nnen sollten?\u00a0Welche Erkl\u00e4rung der Polizei erh\u00e4lt das Bezirksamt f\u00fcr den Umstand,dass die selben, bei Vorzeigen eines Ausweises abgewiesenen Personen,stets anonym mit Anwohnern das Gel\u00e4nde betreten durften, jedoch beimVorzeigens ihrer Ausweise l\u00e4ngere Zeit aufgehalten wurden undnachfolgend ein Zutrittsverbot erhielten?\u00a0Nachfragen:\u00a0Mit welcher Begr\u00fcndung wurde Pressevertretern der Zutritt zur Schuleund zum Gel\u00e4nde verwehrt, obwohl aus dem Geb\u00e4ude ausdr\u00fccklich der Wunschmit der Presse zu sprechen ge\u00e4u\u00dfert wurde?\u00a0Wer hat diese Anweisungen gegeben und wird hier in welcher Form f\u00fcrdie Einschr\u00e4nkung der Pressefreiheit und die Einschr\u00e4nkung der Rechteder Abgeordneten und Verordneten sich \u00fcber die Zust\u00e4nde zu informierenzur Verantwortung gezogen?\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Dr. Beckers\u00a0zu Frage 1: Zu der Frage 1 muss ich Ihnen leider sagen, dem Bezirksamt liegt keine Begr\u00fcndung der Polizei vor. Die Fragestellung wurde an die Polizei weitergeleitet. Diese Polizei hat die Anfrage dann an die zust\u00e4ndige Senatsverwaltung weitergeleitet und die wiederum hat uns dann geantwortet, und ich zitiere: \"Anfragen von Bezirksverordnetenversammlungen zu Themen der inneren Sicherheit\" grunds\u00e4tzlich nicht Angelegenheit der Senatsverwaltung ist. Und ich zitiere weiter: \"Parlamentarisches Kontrollgremium f\u00fcr die Polizei Berlin und die Angelegenheiten der inneren Sicherheit ist der Ausschuss f\u00fcr Inneres, Sicherheit und Ordnung des Abgeordnetenhauses von Berlin\" und ich kann nur sagen, ich bedauere sehr, dass die Polizei den Bezirk, Bezirksamt, der BVV hier nicht zur Verf\u00fcgung steht und sich als nicht zust\u00e4ndig erkl\u00e4rt.\u00a0zu Frage 2: Dazu kann ich sagen, am Freitag, den 27.06., haben die S\u00fcddeutsche Zeitung in einem Eilverfahren vor dem Verwaltungsgericht Zugang durch den abgesperrten Bereich bis zur Grundst\u00fccksgrenze der ehemaligen Schule und die TAZ dar\u00fcber hinaus den Zugang zu diesem Geb\u00e4ude verlangt. Ob, unter welchen Voraussetzungen der Presse Zugang durch einen abgesperrten Bereich durch die Polizei verwehrt wurde, war unklar und ist unklar. Nach R\u00fccksprache mit der Polizei stand der Zugang der Presse bis zur Grundst\u00fccksgrenze nicht in Frage bzw. noch am 27.06., als die S\u00fcddeutsche den Eilantrag eingereicht hat, wurde dieser Zugang gew\u00e4hrt und der Rechtsstreit insofern f\u00fcr erledigt erkl\u00e4rt. Das weitergehende Begehren der TAZ allerdings, auch Zugang in das Geb\u00e4ude, lehnte sowohl das Verwaltungsgericht als auch das Oberverwaltungsgericht ab. Das Verwaltungsgericht st\u00fctzt sich dabei darauf, dass das Presserecht nur einen Anspruch auf Auskunft, nicht aber auf eine Ortsbesichtigung begr\u00fcndet. Und das Oberverwaltungsgericht hielt die Verweigerung des Zutritts der Presse zu dem Geb\u00e4ude zus\u00e4tzlich durch Gesichtspunkte der Gefahrenabwehr f\u00fcr gerechtfertigt. Insofern stellt Verwaltungsgericht und Oberverwaltungsgericht die Rechtsm\u00e4\u00dfigkeit des Handelns fest. \u00a0zu Frage 3: Dazu kann ich schlichtweg nichts sagen, weil, das wei\u00df ich nicht und die Polizei antwortet nicht. \u00a0zu Nachfrage 1 und 2: Dazu muss ich kurz ausholen: Die Bezirksverordnetenvorsteherin, die BA-Mitglieder waren mit Ausnahme der Bezirksb\u00fcrgermeisterin in der Woche, ich hoffe, ich habe jetzt keinen Tag vergessen, vom 24. Juni bis 28. Juni beinahe st\u00e4ndig in der Gerhart-Hauptmann-Schule. Die Anwesenheiten waren aus unserer Sicht auch notwendig, weil wir verschiedene Aufgaben \u00fcbernommen haben und auch notwendig, um Entscheidungen in Kenntnis der Lage vor Ort und ohne Zeitverz\u00f6gerung auch als Bezirksamt sozusagen ohne B\u00fcrgermeisterin allerdings gemeinsam auch treffen zu k\u00f6nnen.Dazu geh\u00f6rte die Frage, wer das Gel\u00e4nde und damit auch das Haus betreten durfte, denn wer auf dem Gel\u00e4nde war, kann davon ausgehen, konnte auch ins Haus. Also mir ist jedenfalls nicht bekannt, dass es da unterschiedliche Zug\u00e4nge gab. Allerdings war die Frage nat\u00fcrlich, wie wir mit den Gefahren umgehen, dieser Gefahrenlage. Die Polizei hat uns die Gefahrenlage so beschrieben, dass hier Benzingeruch nat\u00fcrlich wahrgenommen wurde, auch von uns \u00fcbrigens als BA-Mitglieder, das war auch so, als wir da reinkamen, da war das so, dass gasbeh\u00e4lter\u00e4hnliche Flaschen gezeigt wurden. Es gab dann ein wildes Gestikulieren und insgesamt gesehen kann man schon davon ausgehen, es gab noch so ein paar andere Punkte, mit Molos, Molotowcocktails oder so was, irgendwelche Flaschen, die gezeigt wurden, die auf dem Dach standen. Also alles in allem war es irgendwo undurchsichtig, was da nun eigentlich los war und insofern wollte man erst mal feststellen, es gab eine Gefahrensituation.So, dementsprechend hat die anwesende Polizei geraten, aus Sicherheitsgr\u00fcnden keine zus\u00e4tzlichen Personen in das Geb\u00e4ude und damit auch auf das Gel\u00e4nde zu lassen. In dieser Situation hat das Bezirksamt entschieden, zumindest eine begrenzte Anzahl, also neben Rechtsanw\u00e4lten, Beratern, Kirchen, \u00c4rzten auch Vertretern politischer Parteien auf das Gel\u00e4nde zu lassen und zwar maximal immer eine Person pro Partei. Das war so die Regel. Das wurde meiner Kenntnis nach auch durch die Polizei so praktiziert. Diese Regelung galt allerdings nicht f\u00fcr die Presse. Einzelne Pressevertreter wurden deshalb nicht auf das Gel\u00e4nde gelassen, weil kein Pressevertreter erst mal einen Wettbewerbsvorteil haben sollte, weil es waren so viele, also entweder h\u00e4tten wir alle reingelassen oder meines Erachtens, wie will man das filtern. Deswegen haben wir dann gesagt, wenn wir schon nicht filtern k\u00f6nnen und einzelnen Personen dort Zutrittsrechts gew\u00e4hren k\u00f6nnen, dann sollen alle dort in Form einer Pressekonferenz mit den Refugees auf das Gel\u00e4nde d\u00fcrfen, allerdings nicht ins Haus. Und diese Entscheidung ist dann allerdings von der Polizei, jetzt muss ich wieder ein bisschen schauen, was ich mir damals aufgeschrieben habe, weil, die berechtigten Begrifflichkeiten verschwinden dann mit der Zeit. Also ich habe mir damals notiert, das das die Polizei mit dem Hinweis unterbunden hat, dass aufgrund der Gef\u00e4hrdungslage der Zutritt zum Gel\u00e4nde unter Vorbehalt der Polizei steht. Rechtsgrundlage sei das ASOG. Das hei\u00dft, das Hausrecht des Bezirks stand unter Zustimmungsvorbehalt der Polizei. Das ist sozusagen die Konsequenz daraus. Aus diesem Grund fand die Pressekonferenz au\u00dferhalb des Gel\u00e4ndes und nicht auf dem Gel\u00e4nde der Gerhart-Hauptmann-Schule statt. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}