{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Auswirkungen der beabsichtigten Grundsteuererh\u00f6hung\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-0027-III", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\n\n\nAndreas L\u00fcdecke\nBabelsberger Str. 5\n10715 Berlin\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nAn die \nBVV- Vorsteherin \nFrau Marianne Burkert-Eulitz\nB\u00fcro\u00a0 der\nBezirksverordnetenversammlung\nFriedrichshain - Kreuzberg von Berlin\n\u00a0\nM\u00fcndliche Anfrage\n\u00a0\nBetr.: Auswirkungen der\nbeabsichtigten Grundsteuererh\u00f6hung\n\u00a0\nIch frage das Bezirksamt:\n1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nWie\nbewertet das Bezirksamt die von der SPD-PDS-Senatskoalition beabsichtigte\nGrundsteuererh\u00f6hung um weitere 27,3%, nachdem sie diese erst zum 1.1.2002 um\n10% angehoben hatte?\n2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nHat\ndas Bezirksamt zwischenzeitlich die Auswirkungen der Grundsteuererh\u00f6hung zum\n01.01.2002 ermittelt und kann es daher die Auswirkungen der neuerlichen\nErh\u00f6hung f\u00fcr die B\u00fcrger wie f\u00fcr die \u00f6ffentliche Hand absch\u00e4tzen? \n3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nIn\nwelchen Bereichen ist es erforderlich gegenzusteuern, um negative Folgen f\u00fcr\nden Bezirk als Wirtschaftsstandort und f\u00fcr seine Bewohner zumindest abzumildern\nund welche Quartiere und Stra\u00dfenz\u00fcge sind besonders betroffen?\n4.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nHat\ndas Bezirksamt den Senat auf die Folgen hingewiesen?\n\u00a0\nFrau Klebba:\nZu 1: Im Hinblick auf die ablehnende Entscheidung des\nVerfassungsgerichtes vom 19. Oktober, nach der Berlin nun keine\nSanierungshilfen aus der bundesstaatlichen Gemeinschaft erhalten wird, hat das\nBezirksamt die Hoffnung, dass die vom Senat erwarteten nennenswerten\nSteuermehreinnahmen von 225 Mio \u20ac pro Jahr dazu beitragen, die\nKonsolodierunsglage, die die Bezirke bereits seit Jahren tragen abzumildern\noder zumindest weitere zus\u00e4tzliche Einsparerfordernisse auf Bezirksebene nicht\nerforderlich machen. Zu 2: Durch das Bezirksamt wurden zu den Auswirkungen der\nSteuererh\u00f6hungen zum 1.1.2002 keine Daten erhoben, die Grundlage f\u00fcr eine\nAbsch\u00e4tzung der beabsichtigten Grundsteuererh\u00f6hung sein k\u00f6nnten. F\u00fcr die\nBezirksverwaltung kann aber folgendes ausgef\u00fchrt werden. Die Immobilien im\nFachverm\u00f6gen sind von der Grundsteuer befreit, h\u00f6here Ausgaben sind daher\nlediglich f\u00fcr die Liegenschaften im Finanzverm\u00f6gen zu erwarten. Die\nLiegenschaften des Finanzverm\u00f6gens sollen auf das notwendigste reduziert werden\nbzw. ab 2008 g\u00e4nzlich in das Fachverm\u00f6gen bzw. an dem Liegenschaftsfonds\nzugeordnet werden. Aus diesem Grunde wird der Betrag f\u00fcr den Bezirk wirkt sich\ndieses nicht in der Weise aus und insofern gehen wir dort von keinen negativen\nAuswirkungen aus. ZU 3: Zun\u00e4chst einmal liegt es nicht in der Kompetenz des\nBezirksamtes beschlossene Gesetzes\u00e4nderungen entgegen zu steuern. Von der\nGrundsteuererh\u00f6hung sind selbstverst\u00e4ndlich alle Eigent\u00fcmer an Grund und Boden\nim Land betroffen und insofern, wie bereits dargelegt, positiv k\u00f6nnte man dazu\nsagen, wird die Einnahmen des Haushaltes erh\u00f6hen und die negativen Folgen sind\nm\u00f6gliche erh\u00f6hte Aufwendungen von Vermietern, die dann auf die Mieter umgelegt\nwerden k\u00f6nnten. Man kann allerdings sagen, speziell der Wirtschaftsstandort\nFriedrichshain- Kreuzberg ist davon nicht in besonderer Weise betroffen, denn\nes betrifft ja alle Berliner Bezirke in gleicher Weise und so wird sich\nsozusagen die Frage von Standortansiedlungen nicht speziell negativ auf unseren\nBezirk auswirken. \n\u00a0\nHerr L\u00fcdecke:\nSie sagten ja, dass der Bezirk Kreuzberg nicht so besonders\nbetroffen sei, weil das ja \u00fcberall in Berlin gleicherma\u00dfen sei. Erkennen sie\nda, dass es da einen gewissen Unterschied gibt hinsichtlich der Belastungen bei\njemandem, der sagen wir in Zehlendorf wohnt, auf einem gro\u00dfen Grundst\u00fcck und\ndessen Mietanteil , wo der Anteil der Umlagen, die er zahlen muss wesentlich\ngeringer ist, als vielleicht in einem Bezirk, wie in dem diesigen, wo teilweise\ndie Nebenkosten bereits jetzt schon die Grundmieten als solche \u00fcbersteigen. Da\nk\u00f6nnte es ja durchaus sein, dass dazu ganz erheblichen Auswirkungen kommt. 2.\nFrage: Gibt es denn bei dem Bezirksamt aus dem Jahr 2002 keine Unterlagen mehr\ndar\u00fcber, wie hoch die Wohngeldzusch\u00fcsse waren, wie sich die Entwicklung\nentwickelt hatte, ob es mehr Insolvenzen gegeben hatte im privaten oder auch im\ngesch\u00e4ftlichen Bereich und wenn es diese zahlen gibt, kann man die zusammen\ntragen und vielleicht daraus seine Schl\u00fcsse hier im Bezirk ziehen.\n\u00a0\nFrau Klebba:\nZu 1: Selbstverst\u00e4ndlich sind soziale Unterschiede so, dass\nsich auch Belastungen sozial unterschiedlich auswirken, allerdings ist es nicht\nsozusagen in der Frage der Hebung der Grundgewerbssteuer o.\u00e4. zu regeln,\nsondern wenn muss dieses durch Abfederungsma\u00dfnahmen , wie z.b. das Wohngeld\noder andere Ma\u00dfnahmen dann abgefedert werden und selbstverst\u00e4ndlich sind in der\nFrage von Mietbelastungen auf ein Gesamteinkommen Unterschiede zwischen\nSteglitz Zehlendorf und Friedrichshain-Kreuzberg in eklatanter Weise\nfestzustellen und zu 2: das w\u00fcrde ganz selbstverst\u00e4ndlich ein gro\u00dfer Bericht\nwerden, der keinesfalls im rahmen einer mdl.A. bew\u00e4ltigt werden kann und wenn\nsie sozusagen an Hintergrunddaten interessiert sind, dann bitte ich sie, die im\nrahmen einer schriftlichen Anfrage an das Bezirksamt zu stellen.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}