{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Gesundheit", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "App \"Gesundes Friedrichshain-Kreuzberg\"\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg wird aufgefordert, zu pr\u00fcfen, ob und wie die App \"Gesundes Neuk\u00f6lln\" f\u00fcr Friedrichshain-Kreuzberg \u00fcbernommen werden kann.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0In Neuk\u00f6lln hat das Bezirksamt die App \"Gesundes Neuk\u00f6lln\" eingef\u00fchrt.Die App \"Gesundes Neuk\u00f6lln\" unterst\u00fctzt Familien mit Kindern zwischen 0 und 6 Jahren dabei, die f\u00fcr sie passenden Angebote in der Nachbarschaft oder im gesamten Bezirk Neuk\u00f6lln zu finden. \u00dcber eine praktische und attraktive Kartenansicht oder eine Listen\u00fcbersicht k\u00f6nnen die Anwender verf\u00fcgbare Angebote finden und Details abrufen.Die App ist f\u00fcr Android und Apple Ger\u00e4te kostenfrei verf\u00fcgbar.Die App gibt u.a. einen \u00dcberblick \u00fcber Angebote f\u00fcr Schwangere und Familien mit Kindern bis 6 Jahren im Berliner Bezirk Neuk\u00f6lln und Informationen zu finanziellen Leistungen mit Kontaktdaten.Neuk\u00f6lln und Friedrichshain-Kreuzberg haben teilweise \u00e4hnliche Sozial- und Altersstrukturen.Daher ist es ratsam zu pr\u00fcfen, ob diese App auch in unserem Bezirk eingef\u00fchrt wird und wie diese aufgebaut sein sollte bzw. modifiziert werden m\u00fcsste.\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Jugendhilfeausschuss,Ausschuss f\u00fcr Gesundheit und Inklusion (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0GesIk 04.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg wird aufgefordert, zu pr\u00fcfen, ob und wie eine App \"Soziales & Gesundes Friedrichshain-Kreuzberg\" eingef\u00fchrt werden kann.\u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg wird aufgefordert, zu pr\u00fcfen, ob und wie eine App \"Soziales & Gesundes Friedrichshain-Kreuzberg\" eingef\u00fchrt werden kann.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 28.10.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Gesundheit und Inklusion \u00a0\u00a0GesIk 07.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 27.01.2016Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1598-IV"}}]}