{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Umwelt", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Informationen zu Baumf\u00e4llungen und Nachpflanzungen im Internet\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\n\n\nInformationen zu Baumf\u00e4llungen und Nachpflanzungen im Internet\n\n\u00a0\nWir bitten, zur Kenntnis zu\nnehmen: \n\u00a0\nDie\nBezirksverordnetenversammlung hat in ihrer Sitzung am 28.11.2007 folgendes\nErsuchen mit der Drs. Nr. 0511/III an das Bezirksamt gerichtet: \nDas Bezirksamt wird beauftragt,\nin einem monatlichen Bericht get\u00e4tigte und anstehende Baumf\u00e4llungen und die\ndazu geh\u00f6rigen Ausgleichsma\u00dfnahmen im Internet zu ver\u00f6ffentli-chen. Diese\nsollen durch alphabetische oder lokale Sortierung \u00fcberschaubar gestaltet wer-den.\nFerner soll vor akut anstehenden F\u00e4llungen zeitnah und mit entsprechender\nBegr\u00fcn-dung der F\u00e4llung auf diese im Internet hingewiesen werden. \nEine erste Ver\u00f6ffentlichung\nsoll noch zur Dezembersitzung der BVV erfolgen. \nHierzu wird berichtet: \nDie Umsetzung des\nBVV-Beschlusses bedurfte einer l\u00e4ngeren Vorbereitung. \nDas Bezirksamt ver\u00f6ffentlicht\nnun aber seit Februar 2008 auf der Startseite des Fachberei-ches Naturschutz\nund Gr\u00fcnfl\u00e4chen die anstehenden und k\u00fcrzlich erfolgten F\u00e4llungen von B\u00e4umen auf\nStra\u00dfen, in \u00f6ffentlichen Gr\u00fcnanlagen sowie auf sonstigen \u00f6ffentlichen\nbezirkli-chen Grundst\u00fccken. Zur besseren Auffindbarkeit ist die Startseite des\nFachbereiches mit der Startseite des Bezirksamtes verlinkt worden. Dort sind\ndie F\u00e4llungen in verschiedenen Listen nach beiden Ortsteilen vorsortiert und\nalphabetisch nach Stra\u00dfennamen bzw. Bezeichnung der Gr\u00fcnanlagen aufgelistet.\nEine zus\u00e4tzliche Liste informiert \u00fcber F\u00e4llungen im Uferbereich des\nLandwehrkanals. In einer weiteren Liste werden zus\u00e4tzlich die geplanten\nNeupflanzun-gen von B\u00e4umen ver\u00f6ffentlicht. Die Listen werden regelm\u00e4\u00dfig\naktualisiert ins Internet einge-stellt. \nIn diesem Zusammenhang weist\ndas Bezirksamt darauf hin, dass die aktuell eingestellten Baumf\u00e4ll- und\nBaumpflanzlisten nicht zwangsl\u00e4ufig miteinander korrespondieren, also nicht zu\njedem F\u00e4llstandort auch eine Neupflanzung angek\u00fcndigt werden kann.\nGrunds\u00e4tzlich ist das Bezirksamt jedoch bestrebt, den Gesamtbaumbestand auf\n\u00f6ffentlichen Grundst\u00fccken zahlenm\u00e4\u00dfig zu sichern und wenn m\u00f6glich auch zu\nerh\u00f6hen. Hinsichtlich des Stra\u00dfenbaum-bestandes ist dies auch in den\nzur\u00fcckliegenden Jahren immer gelungen. Eine rechtliche Verpflichtung zu\nNachpflanzungen abgestorbener/verkehrsunsicherer B\u00e4ume gibt es f\u00fcr das\nBezirksamt jedoch nicht. Demzufolge gibt es auch keinen ausgewiesenen Ansatz\nf\u00fcr Baum-pflanzungen im Bezirkshaushalt. Lediglich Ausgleichszahlungen f\u00fcr\nBaumf\u00e4llungen auf Pri-vatgrundst\u00fccken werden zweckgebunden f\u00fcr Baumpflanzungen\nauf \u00f6ffentlichen Grundst\u00fc-cken eingesetzt. H\u00e4ufig werden Neupflanzungen aber\nauch aus Spendenmitteln und \u00f6ffentli-chen F\u00f6rdert\u00f6pfen bzw. als Teil von\nInvestitionsma\u00dfnahmen finanziert. Das Bezirksamt geht deshalb davon aus, dass\neine wirksame Kompensation auch gegeben ist, wenn die im BVV- \nBeschluss\nDS 0511/III verwendete Formulierung \u201e...und die dazu geh\u00f6rigen\nAusgleichsma\u00df-nahmen im Internet zu ver\u00f6ffentlichen.\u201c nicht 1 : 1 umgesetzt\nwerden kann. \nWir bitten, den Beschluss damit\nals erledigt anzusehen. \nRechtsgrundlage: \n\u00a7 13 Abs.1 BezVG \nAuswirkungen auf den\nHaushaltsplan und die Finanzplanung: \n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nAuswirkungen auf\nEinnahmen und Ausgaben: keine, es kann jedoch nicht ausgeschlos-sen werden,\ndass durch die Ver\u00f6ffentlichungen eine verst\u00e4rkte Beauftragung von exter-nen\nSachverst\u00e4ndigen erforderlich wird. \n\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nPersonalwirtschaftliche\nAusgaben: keine, jedoch verst\u00e4rkte Personalressourcenbindung. \n\u00a0\nBerlin, den 03.04.2008 \nDr. Franz Schulz\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nJutta Kalepky \nBezirksb\u00fcrgermeister\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksstadtr\u00e4tin\u00a0 \n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n23.04.2008 BVV\n\u00a0\nDie\nBezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\n\u00a0\nDie\nVorlage des Bezirksamtes wird in den Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Wohnen \u00fcberwiesen.\n\u00a0\n06.05.2008\nAusschuss Umwelt, Verkehr und Wohnen\n\u00a0\n\u00a0\nDie\nBezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\n\u00a0\nDie\nVorlage des Bezirksamtes wird zur Kenntnis genommen.\n\u00a0\nDie\nBezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\n\u00a0\nDie\nVorlage des Bezirksamtes wird zur Kenntnis genommen.\n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-0511-III"}}]}