{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Arbeitsmarktsituation von Fl\u00fcchtlingen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1628-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: \u00a0Welche Vorkehrungen hat das Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg getroffen, um zuk\u00fcnftig mehr Asylsuchende und Personen mit einer Duldung beraten zu k\u00f6nnen? \u00a0Welche Stelle erfasst die beruflichen Qualifikationen, den Studienabschluss etc.?\u00a0Werden Statistiken zur Erfassung der Anzahl der Beratungen, Vermittlungsquoten etc. gef\u00fchrt?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 .03.2015Abt. Soziale, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2644SozBeschB\u00fcDDez\u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Welche Vorkehrungen hat das Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg getroffen, um zuk\u00fcnftig mehr Asylsuchende und Personen mit einer Duldung beraten zu k\u00f6nnen?\u00a0Die Beratung und Betreuung erfolgt im Rahmen der regul\u00e4ren Vermittlungsteams. Es erfolgen regelm\u00e4\u00dfige Informationen der Vermittlungsfachkr\u00e4fte durch die Migrationsbeauftragte des JC B FK. Im Zusammenhang mit der \u00c4nderung des Asylbewerberleistungsgesetzes wurden Schulungsbedarfe bei den Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern erhoben und entsprechend angeboten\u00a02. Welche Stelle erfasst die beruflichen Qualifikationen, den Studienabschluss etc.?\u00a0Die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter der Eingangszone legen im Rahmen der ersten Vorsprache einen Datensatz nach den Angaben der Kundinnen und Kunden an; dieser wird dann von den zust\u00e4ndigen Vermittlungsfachkr\u00e4ften im Rahmen der Beratungsgespr\u00e4che erg\u00e4nzt bzw. aktualisiert.\u00a03. Werden Statistiken zur Erfassung der Anzahl der Beratungen, Vermittlungsquoten etc. gef\u00fchrt\u00a0Zu dieser Personengruppe \u00a0gibt es keine gesonderten Statistiken.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}