{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4757625, 52.5121505]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["G\u00fcrtelstra\u00dfe", ""], "title": "Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte und Informationspolitik des Bezirksamtes \n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0An welchen Standorten im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg bestehen Gemeinschaftsunterk\u00fcnfte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und AsylbewerberInnen?\u00a0In welchem Zeitraum vor der jeweiligen Er\u00f6ffnung von Einrichtungen ist das Bezirksamt vom LAGeSo informiert worden?\u00a0Gibt es Standards bzgl. der Information von AnwohnerInnen bzw. Einrichtungen der sozialen Infrastruktur um Umfeld der Unterk\u00fcnfte?\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche Mindestanforderungen stellt das LAGeSo an diejenigen Personen, die die Leitung der Einrichtungen \u00fcbernehmen?\u00a0Wie bewertet das Bezirksamt die Tatsache, dass der Leiter der GU auf der Halbinsel Stralau trotz wohlwollender Unterst\u00fctzungs- und Hilfsangebote des sozialen Umfeldes lediglich \u00e4u\u00dfert, er sei \"niemandem Rechenschaft schuldig\"?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Borkamp\u00a0zu Frage 1: Wir haben zurzeit sechs vertragsgebundene Gemeinschaftsunterk\u00fcnfte des LAGeSo f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und Asylbewerber. Das ist einmal in Alt-Stralau, in der Bl\u00fccherstra\u00dfe, in der G\u00fcrtelstra\u00dfe, am Mehringdamm, in der Stallschreiberstra\u00dfe und in der Zeughofstra\u00dfe. Ich sage ganz bewusst zurzeit, weil der Bedarf weiterhin sehr gro\u00df ist und es doch absehbar ist, dass doch der eine oder andere Standort auch in unserem Bezirk noch dazukommen wird. \u00a0zu Frage 2: Grunds\u00e4tzlich ist es so, dass wir bei der Er\u00f6ffnung Kontakt von Seiten des LAGeSo, also dass von Seiten des LAGeSo mit dem BA Kontakt aufgenommen wird, sobald ein Standort in die engere Wahl kommt. In anderen F\u00e4llen nimmt der potenzielle Betreiber zuerst mit dem Bezirksamt Kontakt auf, zum Beispiel wenn es um planungsrechtliche Fragen geht, ob ein Geb\u00e4ude f\u00fcr eine Gemeinschaftsunterkunft genutzt werden kann. Hier gelten die Regelungen des \u00a7 25 Abs. 3 Verwaltungsverfahrensgesetz. Darin hei\u00dft es: \"Die Beh\u00f6rde wirkt darauf hin, dass der Tr\u00e4ger bei der Planung von Vorhaben, die nicht unwesentliche Auswirkungen auf die Belange einer gr\u00f6\u00dferen Zahl von Dritten haben k\u00f6nnte, die betroffene \u00d6ffentlichkeit fr\u00fchzeitig \u00fcber die Ziele des Vorhabens, die Mittel, es zu verwirklichen und die voraussichtlichen Auswirkungen des Vorhabens unterrichtet. Die \u00d6ffentlichkeitsbeteiligung soll der betroffenen \u00d6ffentlichkeit und der Beh\u00f6rde sp\u00e4testens mit Antragstellung im \u00dcbrigen unverz\u00fcglich mitgeteilt werden.\" Im laufenden\u00a0 war die Er\u00f6ffnung der G\u00fcrtelstra\u00dfe, der aktuellen Situation geschuldet, eher kurzfristig bekanntgegeben worden bzw. auch kurzfristig entschieden worden. Es ist zurzeit so, dass das LAGeSo zum Teil Geb\u00e4ude innerhalb von Tagen, nachdem es die Nutzung hat, bezugsfertig hat und die Leute einziehen l\u00e4sst. Also mittlerweile l\u00e4sst sich feststellen, dass die Zeitr\u00e4ume zwischen Planung und Realisierung sehr verk\u00fcrzt wurden. \u00dcber den Standort Stralau erhielt das Bezirksamt keine Vorabinformation, die eine breite Information der Bewohnerinnen und Bewohner erm\u00f6glicht h\u00e4tte. Das Bezirksamt w\u00fcnscht sich hier eine fr\u00fchzeitigere Einbindung in die Planung des Landes, verkennt aber auch nicht in der derzeitigen prek\u00e4ren Situation der Unterbringung, dass allzu oft ad hoc Entscheidungen erfolgen. Also wir m\u00fcssen einfach davon ausgehen, dass es wieder vorkommen kann, weil das LAGeSo ab dem Punkt, wo es einen Betreiber hat und im Zweifelsfall der Betreiber nicht im Vorfeld mit dem Stadtplanungsamt oder dem Sozialamt Kontakt aufnimmt, wir nur sehr kurzfristig informiert werden.\u00a0zu Frage 3: Durch das LAGeSo wird standardm\u00e4\u00dfig einige Wochen vor Er\u00f6ffnung eine Umfeldinfo an das Bezirksamt und alle wichtigen Akteure im Umfeld einschlie\u00dflich Polizei herausgegeben. Das LAGeSo geht davon aus, dass danach die Information durch das Bezirksamt erfolgt. \u00a0zu Nachfrage 1: Es gibt Mustervertr\u00e4ge und Qualit\u00e4tsanforderungen f\u00fcr vertragsgebundene Einrichtungen. Dort sind auch Mindeststandards f\u00fcr eingesetztes Personal beschrieben. N\u00e4heres finden Sie auf der Internetseite des LAGeSo, ich kann Ihnen gleich das Blatt mit dem Hyperlink geben, den lese ich jetzt nicht vor. Dort ist zu entnehmen, was die Standards sind. \u00a0zu Nachfrage 2: Wir k\u00f6nnen diese \u00c4u\u00dferung nicht nachvollziehen. Unsere Erfahrungen waren bisher an anderen Standorten, dass die Hilfsangebote aus der Umgebung von Einrichtungen immer gerne in Anspruch genommen wurden. Ich verweise auch auf die Entwicklung in der Stallschreiberstra\u00dfe, wo es ein Netzwerk, einen Runden Tisch gab und vielf\u00e4ltige Kooperationen mit Kirche, Jugendfreizeiteinrichtungen, Prinzessineng\u00e4rten, Aufbauhaus, so dass wir eigentlich die Erfahrung gemacht haben bei uns im Bezirk, welcher Tr\u00e4ger auch immer, Gemeinschaftsunterk\u00fcnfte betreibt, die in der Regel sehr an Kooperationen interessiert sind. Auch dem LAGeSo ist auf Nachfrage diese \u00c4u\u00dferung bisher nicht bekannt.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1477-IV"}}]}