{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4031257, 52.4982869]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Lobeckstra\u00dfe", ""], "title": "Rattenbefall in der Lobecksta\u00dfe/Ecke Ritterstra\u00dfe\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Ma\u00dfnahmen unternimmt das Bezirksamt, um dem schweren Rattenbefall in der Lobeckstra\u00dfe, insbesondere in der Gr\u00fcnanlage und dem integrierten Spielplatz in der Lobeckstra\u00dfe/Ecke Ritterstra\u00dfe entgegenzuwirken?\u00a0Wie h\u00e4ufig wird die Gr\u00fcnanlage und der Spielplatz ges\u00e4ubert, beziehungsweise gepflegt?\u00a0Welchen Grund vermutet das Bezirksamt hinter dem stark angestiegenen Rattenbefall, sodass man von einer regelrechten Plage sprechen kann?\u00a0Nachfragen:\u00a0In wie weit werden die Anwohner*innen \u00fcber die getroffenen Ma\u00dfnahmen des BA informiert und in den Prozess einbezogen?\u00a0Sieht das Bezirksamt eine M\u00f6glichkeit der anderweitigen Nutzung, z.B. ein interkultureller Nachbarschaftsgarten, um die Gr\u00fcnfl\u00e4che wieder f\u00fcr die Nachbarschaft zug\u00e4nglich und attraktiv zu machen?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 17.12.14Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Welche Ma\u00dfnahmen unternimmt das Bezirksamt, um dem schweren Rattenbefall in der Lobeckstra\u00dfe, insbesondere in der Gr\u00fcnanlage und dem integrierten Spielplatz in der Lobeckstra\u00dfe/Ecke Ritterstra\u00dfe entgegenzuwirken?\u00a0Rattenpopulationen sind im \u00f6ffentlichen Raum leider weit verbreitet. Sofern das Bezirksamt Kenntnis von einer konkreten Befallssituation erh\u00e4lt (z.B. Mitteilungen aus der Bev\u00f6lkerung, eigene Wahrnehmungen (Sichtung von Tieren oder H\u00e4ufung von Rattenl\u00f6chern), wird die Information an das zust\u00e4ndige Gesundheitsamt weitergeleitet. Dieses \u00fcberpr\u00fcft die Hinweise und beauftragt ggf. eine Fachfirma mit der Bek\u00e4mpfung (Beispiele: Gr\u00fcnzug Paul-Lincke-Ufer, G\u00f6rlitzer Park, Spielplatz K\u00f6rtestr. 9-13). Sofern notwendig, finden flankierende Ma\u00dfnahmen (Einz\u00e4unung der betroffenen Fl\u00e4chen, R\u00fcckschnitt von bodenbedeckenden Pflanzen) statt.\u00a0Eine Rattenbek\u00e4mpfung durch das Gesundheitsamt erfolgte ab dem 20.06.2014 und wurde im November 2014 wiederholt.\u00a02. Wie h\u00e4ufig wird die Gr\u00fcnanlage und der Spielplatz ges\u00e4ubert, beziehungsweise gepflegt?\u00a0Reinigung und Pflege der \u00f6ffentlichen Gr\u00fcnanlage und des \u00f6ffentlichen Kinderspielplatzes (Ritterstr. 30a-32, Lobeckstr. 50) erfolgen nach folgender Festlegung/Beauftragung:\u00a0Reinigungsvergabe:April 2014: Montags Fl\u00e4chenreinigung und Abfallbeh\u00e4lter leeren, Mittwochs Abfallbeh\u00e4lter leeren mit 5-m-Radius \u00a0Mai bis September 2014: Montags Fl\u00e4chenreinigung und Abfallbeh\u00e4lter leeren, Mittwochs nur Abfallbeh\u00e4lter leeren mit 5-m-Radius, samstags nur Abfallbeh\u00e4lter leeren mit 5-m-Radius\u00a0Oktober 2014: Montags Fl\u00e4chenreinigung und Abfallbeh\u00e4lter leeren, Mittwochs nur Abfallbeh\u00e4lter leeren mit 5-m-RadiusNovember 2014 bis Februar 2015: alle 3 Wochen montags Fl\u00e4chenreinigung und Abfallbeh\u00e4lter leeren, w\u00f6chentlich Montags Abfallbeh\u00e4lter leeren mit 5-m-Radius\u00a0M\u00e4rz 2015: Montags Fl\u00e4chenreinigung und Abfallbeh\u00e4lter leeren, Mittwochs nur Abfallbeh\u00e4lter leeren mit 5-m-Radius(Terminliste im Anhang)\u00a0Pflegevergabe:Rasenmahd 8x von Mai bis OktoberWildkraut aus den Pflanzfl\u00e4chen entfernen 1x Juni, 1x August, 1x September/OktoberLaub 1x Ende November, 1x Anfang Dezember (nur von den Wege-und Rasenfl\u00e4chen, in den Geh\u00f6lzfl\u00e4chen bleibt es auf Wunsch der BVV gem. DS/1504/III liegen).\u00a03. Welchen Grund vermutet das Bezirksamt hinter dem stark angestiegenen Rattenbefall, sodass man von einer regelrechten Plage sprechen kann?\u00a0Als eine wesentliche Ursache des anhaltenden Rattenbefalls werden Kelleranlagen vermutet, die im Rahmen der lange zur\u00fcckliegenden Abrissarbeiten nicht fachgerecht zur\u00fcckgebaut wurden.Dar\u00fcber hinaus werden die Bek\u00e4mpfungsma\u00dfnahmen erschwert durch die Unachtsamkeit von B\u00fcrger*innen, indem Abf\u00e4lle in der Anlage entsorgt werden.\u00a0Nachfragen:\u00a01. In wie weit werden die Anwohner*innen \u00fcber die getroffenen Ma\u00dfnahmen des BA informiert und in den Prozess einbezogen?\u00a0Im Rahmen der Bek\u00e4mpfungsma\u00dfnahmen werden von der beauftragten Sch\u00e4dlingsbek\u00e4mpfungsfirma Hinweisschilder angebracht, die \u00fcber die Ma\u00dfnahmen und die damit verbundenen Gefahren aufkl\u00e4ren.\u00a0\u00a02. Sieht das Bezirksamt eine M\u00f6glichkeit der anderweitigen Nutzung, z.B. ein interkultureller Nachbarschaftsgarten, um die Gr\u00fcnfl\u00e4che wieder f\u00fcr die Nachbarschaft zug\u00e4nglich und attraktiv zu machen?\u00a0Diese M\u00f6glichkeit sieht zumindest der FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen erstmal nicht. Der Anbau von Gem\u00fcse freut die Ratten bestimmt genauso wie das Wegwerfen von Speiseabf\u00e4llen. Ferner ist aus der Bev\u00f6lkerung bisher \u00fcberhaupt kein Interesse an der Einrichtung eines interkulturellen Gartens ge\u00e4u\u00dfert worden (zumindest ist hier im FB Gr\u00fcn dazu nichts bekannt). Letztendlich gibt es vermutlich auf lange Sicht auch keine bezirklichen Ressourcen, eine Werbeaktion f\u00fcr einen interkulturellen Garten zu kreieren und eine fachliche Begleitung f\u00fcr so ein Projekt anzubieten.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1474-IV"}}]}