{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Bezirkliche Gedenkveranstaltungen in die fr\u00fchen Abendstunden verlegen!\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, inwieweit der Beginn von bezirklichen Gedenkveranstaltungen in die fr\u00fchen Abendstunden verlegt werden k\u00f6nnen. \u00a0Begr\u00fcndung: \u00a0Wie das Stille Gedenken zu Ehren der Opfer w\u00e4hrend der Zeit des Nationalsozialismus beginnen die bezirklichen Gedenkveranstaltungen oft bereits um 16.30 Uhr und erm\u00f6glichen damit nur einem eingeschr\u00e4nkten Kreis von B\u00fcrger*innen die Teilnahme.\u00a0 F\u00fcr das Jahr 2015 sind noch weitere acht Gedenkveranstaltungen zu planen und es w\u00e4re begr\u00fc\u00dfenswert, wenn z.B. auch Sch\u00fcler*innen und Berufst\u00e4tige zugegen sein k\u00f6nnen.\u00a0http://www.berlin.de/ba-friedrichshain-kreuzberg/ueber-den-bezirk/gedenktage/\u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, inwieweit der Beginn von bezirklichen Gedenkveranstaltungen in die fr\u00fchen Abendstunden verlegt werden k\u00f6nnen. \u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1530-IV"}}]}