{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Eckertstra\u00dfe\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1683-IV", "ausschuss": "", "address": ["Eckertstra\u00dfe", "3"], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Hat das Bezirksamt Kenntnis dar\u00fcber, dass in der Eckertstra\u00dfe 2, gewisserma\u00dfen auf dem Hof der H\u00e4user Weidenweg 45-49 und Petersburger Stra\u00dfe 72a- 76c, ein Wohnhaus entsteht, das allein schon die Wohnqualit\u00e4t der Bestandsmieter*innen erheblich beeintr\u00e4chtigt; aber das zus\u00e4tzlich neben diesem Bau, unmittelbar vor den H\u00e4user Eckertstra\u00dfe 3-5 die WBM weitere Bebauung plant , die dem Wohnen in der ohnehin engen Eckertstra\u00dfe, aber speziell vor der Eckertstra\u00dfe 3-5, Hinterhofcharakter verleihen w\u00fcrde?\u00a0Welche Formen der B\u00fcrger*inneninformation und der B\u00fcrger*innenbeteiligung wurden f\u00fcr diese Bauvorhaben organisiert und durchgef\u00fchrt?\u00a0Sind dem Bezirksamt die B\u00fcrger*innenproteste der Mieter*innen der Eckertstra\u00dfe, der Petersburger Stra\u00dfe und des Weidenweges bekannt, die sich unter anderem aktiv und engagiert gegen die Verschlechterung der Wohnqualit\u00e4t und die Bebauung der letzten kleinen Gr\u00fcnfl\u00e4che in der Stra\u00dfe wendet?\u00a0Nachfrage\u00a0Wie wurde darauf reagiert?\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 29.04.2015Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Hat das Bezirksamt Kenntnis dar\u00fcber, dass in der Eckertstra\u00dfe 2, gewisserma\u00dfen auf dem Hof der H\u00e4user Weidenweg 45-49 und Petersburger Stra\u00dfe 72a- 76c, ein Wohnhaus entsteht, das allein schon die Wohnqualit\u00e4t der Bestandsmieter*innen erheblich beeintr\u00e4chtigt; aber das zus\u00e4tzlich neben diesem Bau, unmittelbar vor den H\u00e4user Eckertstra\u00dfe 3-5 die WBM weitere Bebauung plant, die dem Wohnen in der ohnehin engen Eckertstra\u00dfe, aber speziell vor der Eckertstra\u00dfe 3-5, Hinterhofcharakter verleihen w\u00fcrde?\u00a0Das Grundst\u00fcck Eckertstra\u00dfe 2 ist ein privates Grundst\u00fcck, f\u00fcr das ein Bauantrag zur Errichtung eines Wohnhauses gestellt und im Juni 2013 genehmigt wurde. Das Grundst\u00fcck befindet sich gem. \u00a7 34 (2) im Allgemeinen Wohngebiet, do dass die Nutzung Wohnen zul\u00e4ssig ist.Die Abstandfl\u00e4chen wurden eingehalten, so dass bauordnungsrechtlich keine Einw\u00e4ndegegen die entstehende Kubatur erhoben werden kann.\u00a0Die angrenzenden Grundst\u00fccke geh\u00f6ren der WBM, die nach Kenntnis des FB Stadtplanungpr\u00fcft, die ehemals vorhandene Stra\u00dfenrandbebauung unter Aufnahme der angrenzendenGeb\u00e4udeh\u00f6hen wieder zu schlie\u00dfen. In jedem Fall sind auch hier zur dahinter liegendenBestandsbebauung die Abstandsfl\u00e4chen einzuhalten. Die Wiederherstellung der Bebauung entlang der Stra\u00dfe w\u00e4re dann rechtlich zul\u00e4ssig.\u00a0F\u00fcr die Errichtung von 2 Wohngeb\u00e4uden auf den Grundst\u00fccken Eckertstra\u00dfe 3-5 wurde im Juli 2014 ein Vorbescheid erteilt, dessen planungsrechtliche Frage positiv beantwortet worden ist.\u00a02. Welche Formen der B\u00fcrger*inneninformation und der B\u00fcrger*innenbeteiligung wurden f\u00fcr diese Bauvorhaben organisiert und durchgef\u00fchrt?\u00a0Die genannten Bauvorhaben sind Planungen der WBM. Diese ist als Eigent\u00fcmer gem\u00e4\u00df\u00a7 25 Abs.3 Verwaltungsverfahrensgesetz angehalten, fr\u00fchzeitig die Nachbarschaft \u00fcber diebeabsichtigte Planung zu informieren. Dem Bezirksamt liegen keine Informationen dar\u00fcber vor,welchen Stand die Planungen der WBM derzeit haben und ob diese schon geeignet sind, um die geforderte B\u00fcrgerinformation durchzuf\u00fchren und f\u00fcr wann diese ggf. geplant ist.\u00a0Die Abteilung PBU hat im August 2014 ein Merkblatt zum \u00a7 25 VwVfG ver\u00f6ffentlicht, dass im Rahmen der Bauberatung bzw. Antragstellung den Eigent\u00fcmern und Investoren regelm\u00e4\u00dfignoch einmal gezielt vorgelegt wird.\u00a03. Sind dem Bezirksamt die B\u00fcrger*innenproteste der Mieter*innen der Eckertstra\u00dfe, der Petersburger Stra\u00dfe und des Weidenweges bekannt, die sich unter anderem aktiv und engagiert gegen die Verschlechterung der Wohnqualit\u00e4t und die Bebauung der letzten kleinen Gr\u00fcnfl\u00e4chein der Stra\u00dfe wendet?\u00a0Ja.\u00a0Nachfrage1. Wie wurde darauf reagiert?\u00a0Eine entsprechende Anfrage der Senatskanzlei wurde beantwortet. Direkt sind wir nicht angeschrieben worden.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4514784, 52.5188641]}}]}