{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4151645, 52.5028014]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Oranienplatz", ""], "title": "Endlich die skandal\u00f6sen Zust\u00e4nde in der Gerhart-Hauptmann-Schule aufkl\u00e4ren!\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nZur Kl\u00e4rung der Zust\u00e4nde in der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule fragen wir das Bezirksamt:\u00a0Kriminalit\u00e4t in der besetzten Gerhart-Hauptmann-SchuleWie viele Straftaten sind seit der Besetzung der Gerhart-Hauptmann-Schule in bzw. auf dem Gel\u00e4nde der Gerhart-Hauptmann-Schule registriert worden?Welche Straftaten sind seit der Besetzung der Gerhart-Hauptmann-Schule in bzw. auf dem Gel\u00e4nde der Gerhart-Hauptmann-Schule registriert worden?Wann sind welche Straftaten seit der Besetzung der Gerhart-Hauptmann-Schule in bzw. auf dem Gel\u00e4nde der Gerhart-Hauptmann-Schule registriert worden?Bei welchen Straftaten sind die Bewohner der Gerhart-Hauptmann-Schule als Opfer registriert worden?\u00a0 Bei welchen Straftaten sind die Bewohner der Gerhart-Hauptmann-Schule als T\u00e4ter registriert worden?Durften tatverd\u00e4chtige oder verurteilte Bewohner der\u00a0 Gerhart-Hauptmann-Schule die Schule wieder betreten? Wenn ja, warum?Welche Ma\u00dfnahmen hat das Bezirksamt wann ergriffen, um die Sicherheit auf dem Gel\u00e4nde der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule wieder herzustellen?Welche Ma\u00dfnahmen hat die Polizei dem Bezirksamt empfohlen, um die Sicherheit auf dem Gel\u00e4nde der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule wieder herzustellen?Wann hat die Polizei das Bezirksamt \u00fcber Drogengesch\u00e4fte in Gerhart-Hauptmann-Schule bzw. auf dem Gel\u00e4nde der Gerhart-Hauptmann-Schule informiert?Welche Schreiben, E-Mails etc. wurden wann zwischen der Polizei und dem Bezirksamt mit welchem Inhalt ausgetauscht? Bauordnung und FeuergefahrWann wurden von welcher Beh\u00f6rde welche Geb\u00e4ude und R\u00e4ume der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule auf die Bauordnung hin gepr\u00fcft?Welche Ergebnisse hatten diese Pr\u00fcfungen?Welche Konsequenzen hatte diese Pr\u00fcfungen?Welche baulichen Ver\u00e4nderungen wurde wann und von wem in der besetzen Gerhart-Hauptmann-Schule bzw. auf dem Gel\u00e4nde der Gerhart-Hauptmann-Schule vorgenommen?Welche Beh\u00f6rde hat wann und mit welchen Ergebnissen diese baulichen Ver\u00e4nderungen auf die Bauordnung hin gepr\u00fcft?Welche Ergebnisse hatten diese Pr\u00fcfungen?Welche Konsequenzen hatten diese Pr\u00fcfungen?Wann wurde von welcher Beh\u00f6rde welche Geb\u00e4ude und R\u00e4ume der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule auf Brandschutz hin gepr\u00fcft?Welche Ergebnisse hatten diese Pr\u00fcfungen?Welche Konsequenzen hatte diese Pr\u00fcfungen?Welche Ma\u00dfnahmen hat die Feuerwehr dem Bezirksamt empfohlen, um den Brandschutz auf dem Gel\u00e4nde der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule wieder herzustellen?Welche Schreiben, E-Mails etc. wurden wann zwischen der Feuerwehr und dem Bezirksamt mit welchem Inhalt ausgetauscht? HygieneWann wurden von welcher Beh\u00f6rde welche Geb\u00e4ude und R\u00e4ume der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule auf die Gesundheitsvorschriften (insbesondere Toiletten, Duschen, Warmwasser) hin gepr\u00fcft?Welche Ergebnisse hatten diese Pr\u00fcfungen?Welche Konsequenzen hatte diese Pr\u00fcfungen? Wann wurden von welcher Beh\u00f6rde wie viele Bewohner der Gerhart-Hauptmann-Schule auf Krankheiten (insbesondere Tbc) und Traumatisierungen untersucht? Welche Ergebnisse hatten diese Pr\u00fcfungen?Welche Konsequenzen hatte diese Pr\u00fcfungen? Welche Ma\u00dfnahmen hat die Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit dem Bezirksamt empfohlen, um die Hygiene auf dem Gel\u00e4nde der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule wieder herzustellen und die Gesundheit der Bewohner zu sichern?Welche Schreiben, E-Mails etc. wurden wann zwischen der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und dem Bezirksamt mit welchem Inhalt ausgetauscht? Beendigung der BesetzungVon wie vielen Bewohnern ging das Bezirksamt bei der Besetzung, am 1. Januar 2013, am 1. April 2013, am 1. Juli 2013, am 1. Oktober 2013, am 1. Januar 2014, am 1. April 2014 in der Gerhart-Hauptmann-Schule aus? Wie viele Personen sind zu den oben genannten Zeitpunkten davon welcher Gruppe der Besetzer zugeordnet worden (Roma, Afrikaner, einheimische Unterst\u00fctzer, Obdachlose)? Von wie vielen Kindern ging das Bezirksamt zu den oben genannten Zeitpunkten in der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule aus?Welche konkreten Ma\u00dfnahmen bot das Bezirksamt den Bewohnern zu den oben genannten Zeitpunkten an, um die besetzte Gerhart-Hauptmann-Schule zu verlassen?\u00a0\u00a0BVV 04.06.2014 - Wortprotokoll\u00a0Herr M\u00fcller: Liebe Anwesende, die gro\u00dfe Anfrage wird die Mitglieder der BVV mit Sicherheit nicht sehr verwundern. Wir hatten ja in der letzten BVV einen Untersuchungsausschuss beantragt zum einen, um dem Bezirksamt die m\u00f6glicherweise n\u00f6tige l\u00e4ngere Zeit zur Beantwortung der Fragen einzur\u00e4umen und zum anderen, um auch noch Experten zu h\u00f6ren aus Fl\u00fcchtlingsorganisationen, Polizei, Feuerwehr, Senat. Das ist durch den Bezirksamtbeschluss, den Sonderausschuss abzulehnen, hier leider nicht mehr m\u00f6glich. Das bedauern wir sehr. Nichtsdestotrotz wollen aber die Menschen im Kiez wissen, wie es zu den katastrophalen Zust\u00e4nden in der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule gekommen ist und wie es mit dem Geb\u00e4ude weitergeht. Sie haben ein Recht zu erfahren, wie das Bezirksamt die unhaltbaren Zust\u00e4nde dort beenden will. Wir, die Bezirksverordneten sind ja die gew\u00e4hlten Vertreter der B\u00fcrger und deshalb ist es sowohl unsere Pflicht als auch unser Recht, das Verwaltungshandeln zu kontrollieren. Nur offensichtlich vergessen viele Mitglieder der BVV Rechte und Pflichten, wenn es darum geht, irgendwelche Fehler zu vertuschen.Die gro\u00dfe Anfrage dreht sich insgesamt um vier Bereiche, ich will das nur kurz Zusammenfassen: Sicherheit, dabei geht es darum, dass die Gerhart-Hauptmann-Schule aus unserer Sicht nach wie vor ein Ort des Verbrechens ist. Es passieren dort w\u00f6chentlich Gewalttaten. Um Brandschutz und Feuergefahr und Bauordnung. Dabei geht es darum, wie sicher ist das Geb\u00e4ude f\u00fcr die Bewohner dort. Und nicht zu guter Letzt um Hygiene, die mangelnde Hygiene bzw. der Tatbestand, dass es nur eine Dusche gab, war ja urs\u00e4chlich zumindest mitverantwortlich f\u00fcr den Totschlag, der dort passiert ist. Zwei haben sich gestritten, wer kommt in die Dusche. Der eine hat ein Messer gezogen und damit war das sozusagen geregelt. Und solche F\u00e4lle gibt es h\u00e4ufiger an der Gerhart-Hauptmann-Schule. \u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0Die gro\u00dfe Anfrage ist ein Instrument, um eine Debatte zu f\u00fchren hier im parlamentarischen Raum bzw. hier in der BVV. Das hei\u00dft, es soll ja auch dazu dienen, ein Thema etwas umf\u00e4nglicher und vielleicht etwas gr\u00fcndlicher anzugehen und deswegen erlaube ich mir einige Vorbemerkungen, bevor ich zur Beantwortung der Fragen komme. Es wird keine Stunde dauern, aber Sie wollen ja die Antworten auch eingebettet haben, glaube ich, in einen generellen Kontext. Ich lese mal vor aus einem Buch von Fabrizio Gatti: \"Bilal: Als Illegaler auf der Flucht nach Europa\". Fabrizio Gatti kann man bezeichnen als den italienischen G\u00fcnter Wallraff. Er hat sich also eingeschlichen in ein Fl\u00fcchtlingstrack und ist also von Mali dann durch Niger, durch die W\u00fcste \u00fcber Libyen bis nach Lampedusa gefahren mit den Menschen, hat da eine Menge erlebt und er schreibt in einem etwas ruhigeren Moment auf dem LKW: \"In dieser Nacht werde ich nach Wochen der Anspannung zum ersten Mal wieder richtig schlafen k\u00f6nnen. F\u00fcr einen Augenblick f\u00fchle ich mich geistig wie befreit von der st\u00e4ndigen inneren Wachsamkeit, die mir seit mehr als einem Monat half, mich mit k\u00fchlem Kopf auf jeden meiner Schritte zu konzentrieren, Angst und Ersch\u00f6pfung auszublenden und vor allem die vern\u00fcnftigen Gedanken von mir fernzuhalten, die mir dazu rieten, sofort den R\u00fcckzug anzutreten. Doch nun r\u00e4cht sich mein Geist und l\u00e4sst Erinnerungen der ganzen Reise aufsteigen. Erinnerungen an all die Menschen und Orte, die ich nie mehr wiedersehen werde und das Bewusstsein, dass, seit ich mich in diesen Abgrund gewagt habe, nichts mehr so sein wird, wie zuvor. Wieder bekomme ich Angst. Die hat aber nichts mit Abdel Rasak und seinen Salafiten zu tun.\" Das ist eine Geschichte, die da nebenbei erz\u00e4hlt wird. \"Es ist die Angst, nicht gen\u00fcgend tief eingedrungen zu sein und die Gewissheit, alles, was ich hier sehe, h\u00f6re, rieche, ber\u00fchre und schmecke zum ersten und absolut letzten Mal zu erleben und irgendetwas entzieht sich mir. Ich erstrebe nicht das erhabene Erstaunen eines Faust, der den Augenblick festhalten m\u00f6chte, nein, vielmehr bin ich getrieben von der Unbedingtheit eines Neugeborenen, das noch nicht wei\u00df, was geschehen ist, aber gar keine andere Wahl hatte, als in diese Welt zu kommen.\" Jetzt bin ich dran Herr M\u00fcller, ja. \"Genauso war es vor meiner Abreise. Ich musste es tun, bis tief in die Sahara vordringen und wieder ans andere Ufer des Mittelmeers zur\u00fcckkehren. Seit ich vor einiger Zeit durch eine Reihe von gl\u00fccklichen Zuf\u00e4llen Nelson Mandela eine Woche lang als Beobachter durch S\u00fcdafrika begleiten konnte, seit ich Zeuge wurde, wie er den Zulu-H\u00e4uptling klar machte, dass die Apartheit nicht durch einen Kampf der Kulturen zu beseitigen war, seit dem sp\u00e4ten Januartag ein paar Jahre sp\u00e4ter, an dem ich mir einen kosovarisch klingenden Namen ausdachte, um mich als Illegaler von der Schweizer Polizei verhaften zu lassen, ich wurde Agron Retschi um festzustellen, ob die \u00fcberaus zivilisierte Schweiz B\u00fcrgerkriegsfl\u00fcchtlinge einsperrt, die gerade erst der ethnischen Zeugung in Kosovo entgangen waren, darunter sogar ganz kleine Kinder und es hat sich als Wahr herausgestellt. Seit damals oder vielleicht schon viel fr\u00fcher war es, als w\u00fcrde ich nach den Quellen des Nils suchen und w\u00e4re ich heute Nacht mit der Minitaschenlampen zwischen Kinn und Schulter im Schlafsack mein Reisetagebuch auf den neusten Stand bringe, habe ich das Gef\u00fchl, in einem Stroh von Armen zu treiben. Nirgends kann ich mehr halt finden. Nicht ich bin es mehr, der die Reise macht, es ist die Reise in all ihrer unendlichen Grausamkeit, die mich formt. Obwohl ich nicht wei\u00df, was sie aus mir machen wird, kann ich nicht mehr aufh\u00f6ren. Ich wollte wissen, warum 1.000 von M\u00e4nnern und Frauen sich auf schrottreifen Booten einschiffen, die so gut wie sichern kentern. Warum machen sie es nicht wie Armadu, der junge Vater, den ich auf den Markt von Airolo kennen gelernt habe. Schon fast in Europa angekommen hatte er den Mut, nach Hause zur\u00fcckzukehren. Warum verzichten sie nicht? Warum retten sie ihr Leben nicht? Warum kehren sie nicht um? Ich wollte entdecken, was auf dem Weg nach Europa schlimmer ist, als im Meer zu ertrinken. Jetzt wei\u00df ich es. In der W\u00fcste habe ich gelernt, was es hei\u00dft, als Toter zu leben. Das h\u00e4tte ich mir auch vorher denken k\u00f6nnen, aber die Reise musste sein. Diese Pr\u00fcfung musste ich bestehen, um von den \u00dcberlebenden, die es bis Italien schaffen, bestehen zu k\u00f6nnen. Und auch vor der Geschichte der Italiener und Europ\u00e4er, die im 19. und 20. Jahrhundert nach Amerika, Australien und S\u00fcdafrika ausgewandert sind. Eine unersetzliche Erinnerungs\u00fcbung.\"Wenn Sie mehr dar\u00fcber wissen wollen, was es hei\u00dft, wie es Menschen geht, die auf der Flucht ihr Leben riskieren und 28% kommen dabei regelm\u00e4\u00dfig um, wenn Sie erfahren wollen, wie das vor sich geht, wenn die Leute vom LKW fallen und dann in der W\u00fcste vertrocknen oder ganze LKWs stecken bleiben mit 150 Leuten drauf, die dann nicht mehr weiterkommen, wenn Sie was erfahren wollen \u00fcber Misshandlung und Folter der Fl\u00fcchtlinge durch die Polizei und die Soldaten in L\u00e4ndern, wie Niger, wo die Polizisten, Soldaten selbst dem Verhungern nahe sind, wenn Sie wissen wollen, warum Frauen sich prostituieren, um f\u00fcr ihre Kinder und sich das Geld f\u00fcr die \u00dcberfahrt zu beschaffen, dann lesen Sie das Buch, dann werden Sie ein bisschen mehr verstehen und vielleicht auch etwas Mitgef\u00fchl entwickeln, was ich glaube, was man haben muss, wenn man sich mit dem Thema besch\u00e4ftigt, mit dem wir uns heute besch\u00e4ftigen wollen. Ich m\u00f6chte auch noch mal ein paar Zahlen, die sind zwar auch durch die Presse gegangen, aber ich glaube, sie helfen doch ein bisschen das Verst\u00e4ndnis auch zu f\u00f6rdern, wenn es darum geht, sich mit der Frage zu besch\u00e4ftigen, die heute ansteht. Im europ\u00e4ischen Vergleich pro 1.000 Einwohner kommen in Deutschland 0,95 Asylbewerber auf die 1.000 Einwohner. Das sind in Norwegen schon doppelt so viele oder auch in \u00d6sterreich. Die Schweiz nimmt das 3,5fache auf. Schweden das 4,5fache und das kleine Malta das 5fache. Also wir m\u00fcssen einfach auch ein bisschen die Relation im Auge behalten, wenn wir \u00fcber dieses Thema sprechen und die Belastung, die vielleicht der eine oder andere dabei empfinden mag, es ist jedenfalls, wenn man sich die Zahlen betrachtet, kein Grund zu einer Dramatisierung oder gar zu einer . ja, jetzt f\u00e4llt mir das Wort nicht ein. Jedenfalls f\u00fcr Panik . Wie bitte? So, ich traumatisiere nicht, ich wollte das einordnen. So, wir als Bezirksamt haben jetzt, seitdem die Karawane von W\u00fcrzburg nach Berlin gezogen ist, die ja dann den Oranienplatz eingenommen hat, eine ganze Menge getan, das m\u00f6chte ich hier mal in Erinnerung rufen. Auch das geh\u00f6rt dazu, die Dinge richtig einzuordnen. Als im Winter 2012 die K\u00e4lte dramatische Z\u00fcge angenommen hat, baten ja die Bewohner vom Oranienplatz, dass Kranke und auch Frauen und Schwache die M\u00f6glichkeit haben, in der Gerhart-Hauptmann-Schule zu \u00fcbernachten, weil dort eben geheizte R\u00e4ume bestehen, so dass sie nicht auf der Stra\u00dfe erfrieren und ich glaube, wir haben gut daran getan, das zu verhindern, dass es da K\u00e4ltetote gibt auf dem Oranienplatz. Deswegen hat sich das Bezirksamt entschlossen, im Zuge der Winterhilfe die Gerhart-Hauptmann-Schule zur Verf\u00fcgung zu stellen und die Winterhilfe erlaubt ja im \u00dcbrigen auch im gesetzlichen Sinne durchaus, dass man dann eine Unterbringung gew\u00e4hrleisten kann, die nicht allen gesetzlichen Vorschriften einer legalen Unterbringung entspricht, die wir ja hier gar nicht haben, sondern wir haben ja hier letzten Endes ein Haus, was von den Bewohnern okkupiert wurde, das deutsche Wort hei\u00dft besetzt.Wir haben dann, als der Winter, wenn ich den in Erinnerung rufen darf, 2013 war einer der k\u00e4ltesten, vor allem einer der l\u00e4ngsten, die wir erlebt haben. Der ging bis Ende April, da hatten wir K\u00e4ltegrade, wir hatten Frost, wir hatten Schnee. Deswegen haben wir dann auch gesagt, die Winterhilfe definieren wir nach dem Winter und nicht nach den Monaten, also ging die auch bis Ende April und deswegen haben sich da eben die Leute solange im Rahmen der Winterhilfe aufhalten k\u00f6nnen. Und wir haben dann aber auch schon angefangen, damals noch unter B\u00fcrgermeister Dr. Schulz, die Verhandlung aufzunehmen mit den Bewohnern im Haus, um zu pr\u00fcfen und auszuloten, wie weit wir die Vorstellung der Bewohner dort in die Konzeption aufnehmen k\u00f6nnten, die hier in der BVV ja beschlossen war, n\u00e4mlich ein Projektehaus zu entwickeln am Standort der Gerhart-Hauptmann-Schule und deswegen haben wir auch gesagt, es macht ja nun gar keinen Sinn, mit denen \u00fcber eine gemeinsame Konzeption zu sprechen, uns hier aber erst mal aus der Schule rauszuwerfen. Das war der Grund, warum wir sie dann haben wohnen lassen, das ist einfach auch im Sinne der Vertrauensbildung erforderlich gewesen. Es zog sich dann hin, wie Sie wissen, und nachdem Dr. Schulz ausgeschieden war, habe ich dann die Verhandlung \u00fcbernommen und seit August 2013 ja fast w\u00f6chentlich Gespr\u00e4che gef\u00fchrt mit dem Ziel auch, die Schule friedlich leerzuziehen, weil ja deutlich war, dass wir die gar nicht da alle wohnen lassen k\u00f6nnen und immer mit der Bitte aufzuschreiben, wo sie herkommen. Also nicht mit Namen und jetzt sagen wir mal Individualistisch, sondern um eine Einsch\u00e4tzung zu erhalten, wie viele Lampedusa-Fl\u00fcchtlinge haben wir, wie viele Fl\u00fcchtlinge sind aus anderen Bundesl\u00e4ndern, die es da in diesen Heim nicht aushalten, die sie immer Lager nennen, wie viele es sind Asylbewerber in Berlin, wie viele sind gar keine Fl\u00fcchtlinge. Wir wissen ja, dass auch einige Obdachlose in dem Haus sind. Das war sehr schwierig. Das hat auch nicht so richtig gut geklappt. Das ist auch alles bekannt, ich wiederhole es trotzdem, damit es auch einfach richtig eingeordnet werden kann, was wir hier vor uns haben als Problem.So, was haben wir gemacht als Bezirk? Wir haben das Haus aufrechterhalten in seiner Funktionalit\u00e4t, d. h., wir haben Reparaturen vorgenommen, wenn es erforderlich war, wir haben Glasscheiben repariert u.a., wir haben auch Havarien beseitigt. Wir haben vor allem das Haus mit Strom versorgt, mit Wasser und mit W\u00e4rme und wir haben den M\u00fcll weggeschafft und daf\u00fcr auch die Finanzierung organisiert. Das haben wir alles als Bezirksamt getan und damit haben wir den Menschen Obdach gelassen, damit sie nicht auf der Stra\u00dfe erfrieren. So, ich muss an der Stelle einfach auch mal sagen, ohne unsere Verwaltung geht das nicht. Wir haben sehr viele engagierte Verwaltungsmitarbeiter, die sich da nicht gescheut haben, in das Haus reinzugehen, die dort geguckt haben, was zu tun ist und dies dann auch getan haben. Da m\u00f6chte ich besonders hervorheben, also den Immobilienservice, aber auch die Sozialverwaltung, jetzt ist der Kollege Knut Mildner-Spindler gegangen, und es sind aber auch die Leute, die sich um die Presse k\u00fcmmern und immer wieder Informationen herausgeben und Dinge teilweise hier richtig stellen m\u00fcssen, weil viele Dinge, die gesagt werden, nicht unbedingt Informationen sind, sondern Vermutungen, teilweise Ger\u00fcchte und auch da m\u00fcssen wir st\u00e4ndig gucken, dass das nicht aus dem Lot ger\u00e4t.Ich m\u00f6chte auch den Mitgliedern der BVV danken, die sich die M\u00fche gemacht haben und den Weg gefunden haben, mehrfach, manche oft, bei den Plenar teilzunehmen, ich nenne jetzt mal Herrn Amiri, Frau Gesick, Frau Jaath und Herrn Schemmel u.a., ich mag jetzt nicht alle aufz\u00e4hlen, aber das war wichtig f\u00fcr mich, die Gespr\u00e4che zu f\u00fchren, sie nicht alleine zu f\u00fchren, sondern auch zu wissen, es wird begleitet und es wird auch kritisch begleitet durch die BVV, dass es eben keine Geheimverhandlungen sind, sondern dass wir die auch mehr oder weniger \u00f6ffentlich f\u00fchren. Also sie waren nicht presse\u00f6ffentlich, aber sie waren BVV-\u00f6ffentlich und das ist glaube ich auch wichtig bei diesem Projekt und diesem Objekt. Ich m\u00f6chte der gesamten BVV auch danken, dass sie das Verst\u00e4ndnis hatte, hier nicht den Antr\u00e4gen nach einer sofortigen R\u00e4umung ohne Wenn und Aber zu folgen, weil eine L\u00f6sung in dieser Art nicht geschaffen werden kann. Dennoch haben wir nat\u00fcrlich einen ziemlichen Brocken vor uns, das ist richtig und ich hoffe, dass es uns auch bald gelingt, das in einer Form aufzul\u00f6sen, mit der man dann auch Leben kann.Wir haben vorgeschlagen, dass wir, was jetzt die Zukunft angeht, dieses Projektehaus dahingehend modifizieren, dass wir ein internationales Fl\u00fcchtlingszentrum daraus machen wollen. Das beinhaltet viele Elemente dessen, was wir als Projektehaus vorhatten, im \u00dcbrigen auch viele der Projekte bzw. Tr\u00e4ger und Vereine, die \u00fcber unser Verfahren gewonnen wurden, die, ich hatte es ja schon mal ausgef\u00fchrt, Ende April bei einer Zusammenkunft auch best\u00e4tigt und ., also uns best\u00e4rkt haben, diesen Weg zu gehen und es ist eine Drucksache, die sp\u00e4ter noch zur Debatte steht, f\u00fcr die ich dann vielleicht noch mal extra werben werde, ich tue es aber hier an dieser Stelle auch schon mal.So, jetzt komme ich zu den Fragen:Die ersten Fragen, die kann ich ja gar nicht beantworten, deswegen haben wir uns die Informationen bei Polizei und Innenverwaltung besorgt, die uns in einen gewissen Rahmen die Informationen auch zur Verf\u00fcgung gestellt haben. Alles haben sie nicht beantwortet.\u00a0zu Frage 1: Das waren 103.\u00a0zu Frage 2 und 3: Ich mache das so, weil Sie ja ein gro\u00dfes Informationsinteresse haben Herr M\u00fcller, dass ich jetzt alle Straftaten im Einzelnen vorlese von Dezember 2012 bis Mai 2014, wenn es recht ist. Ja, ich werde jetzt alle 103 Straftaten vorlesen, es sei denn, Sie wollen es nicht wissen.Ausl\u00e4nder und Asylverfahrensgesetz, wobei ich sagen muss, das sind jetzt nicht Urteile, die gef\u00e4llt wurden, sondern das sind erst mal nur Anzeigen. Also das Allerwenigste sind hier irgendwelche verurteilten Straft\u00e4ter dahinter, sondern es sind im Wesentlichen alles Anzeigen. Also Ausl\u00e4nder, Asylverfahrensgesetz: Dezember 2013 zwei, eine im Februar 2014, zwei in M\u00e4rz 2014. Beleidigung: Im September 2013 ein Mal. Ein Mal im M\u00e4rz 2014 und ein Mal im April 2014. Fahrraddiebstahl: Ein Mal im Oktober 2013.Hausfriedensbruch: Im Dezember 2012, im M\u00e4rz 2014.Hehlerei: Ein Mal im Januar 2014.K\u00f6rperverletzung, das ist auch ernst zu nehmen, wobei das auch viele gegenseitige Verletzungen sind, man nennt das dann auf Deutsch eigentlich Schl\u00e4gerei: Dezember 2012 eine, M\u00e4rz 2013 eine, eine Juli, August, September in 2013, sechs im November 2013 und zwei im Dezember 2013, f\u00fcnf Januar 2014, drei Februar, f\u00fcnf M\u00e4rz, vier April und f\u00fcnf im Mai 2014, macht zusammen 35.K\u00f6rperverletzung \u00d6ffentlichkeit: Eine im Dezember 2012, eine im Oktober 2013, eine Februar 2014, vier im M\u00e4rz und eine im Mai 2014, macht zusammen acht.Mord und Totschlag, das ist der Vorfall, \u00fcber den ja hier schon gesprochen wurde wegen der ., vermeintlich wegen der Dusche. Da nutze ich jetzt vielleicht mal die Gelegenheit das klarzustellen: Also der dann get\u00f6tete Marokkaner hat einem, ich glaube Ghanaler war es, den Zutritt zur Dusche verweigert. Das war aber nicht, weil er selber duschen wollte, sondern die hatten vorher Streit. Es wurde die ganze Nacht getrunken und gefeiert. Wir wissen nicht, was sonst noch konsumiert wurde und es ist dann vor der Dusche zum Streit gekommen, aber der Marokkaner hatte nicht duschen wollen, sondern es ging darum, dem anderen den Zutritt zu verweigern. Das ist eskaliert und nachdem das zun\u00e4chst auch getrennt werden konnte durch andere, kam es dann eben zu dieser Messerattacke, die t\u00f6dlich verlaufen ist. Und diese Erz\u00e4hlung, dass es wegen des Mangels an Duschen zu diesem Todschlag gekommen ist, die ist einfach, aber sie ist auch falsch. Sie ist einfach falsch. Und das k\u00f6nnen Sie gerne erfahren von den Augenzeugen, die die Polizei auch vernommen hat. Ich finde es ein bisschen Schade, dass diese Darstellung nicht in die \u00d6ffentlichkeit dringt, sondern dass es immer hei\u00dft, weil der Bezirk nur eine Dusche dort hatte, kam es zu diesem Todesfall. Das ist einfach nicht richtig. Und wenn man dann auch wei\u00df, dass diese Dusche jetzt mittlerweile seit dem Todesfall gar nicht genutzt wird und in Betrieb ist, frage ich Sie, warum ist das eigentlich so, wenn es zu wenig Duschen gibt, dass die eine Dusche, die es gibt, dann gar nicht genutzt wird? Das ist etwas, dar\u00fcber m\u00fcssen wir uns vielleicht noch mal etwas l\u00e4nger unterhalten.So, N\u00f6tigung, Freiheitsberaubung und Bedrohungen gibt es einen Vorfall im Dezember 2013 und zwei im M\u00e4rz 2014.Raub: Ein Mal im Juli 2013 und ein Mal im Februar 2014.Sachbesch\u00e4digungen: Ein Mal im Dezember 2012, ein Mal April 2013, ein Mal im Februar 2014, macht drei Taten.Sachbesch\u00e4digungen durch Feuer: Ein\u00a0 Mal im M\u00e4rz 2014.Sachbesch\u00e4digungen in der \u00d6ffentlichkeit: Ein Mal im Januar 2014, ein Mal im M\u00e4rz, mein, im April 2014.Sonstiger BSD, das hei\u00dft besonders schwerer Fall des Diebstahls, musst ich mir auch erst mal erkl\u00e4ren lassen: Ein Mal im Februar 2013.Einfacher Diebstahl: Februar 2013, April 2013, zwei Mal im November 2013, ein Mal im Dezember, ein Mal Januar, vier Mal Februar, ein Mal M\u00e4rz und vier Mal April 2014.Straftaten gegen die \u00f6ffentliche Ordnung, was immer das sein mag: Ein Mal im November 2013, zwei Mal Februar, zwei Mal M\u00e4rz und ein Mal April und ein Mal Mai 2014.Vergewaltigung, schwere sexuelle N\u00f6tigung: Ein Mal November 2013, ein Mal M\u00e4rz 2014.Ich hatte gerade schon gesagt, das sind alles Anzeigen, das sind keine verurteilten Straftaten. Also ich wei\u00df nicht, ob das dann am Ende so festgestellt wird.\u00dcble Nachrede, Verleumdungen: Ein Mal im September 2013.Veruntreuung: Ein Mal im Dezember 2012.Und weitere Sexualdelikte: Ein Mal im November 2013.So, das sind die 103 Straftaten.\u00a0zu Frage 4: Also das sind insgesamt 19 Straftaten, wo Bewohnerinnen oder Bewohner als Opfer erfasst wurden. Ich glaube, ich erspare mir jetzt erst mal, wenn Sie es ., es sei denn, Sie wollen es sofort wissen, die Einzelaufz\u00e4hlung, um was es da geht. Wie bitte? Okay. So, ich glaube, dann mache ich es einfach vollst\u00e4ndig.Gef\u00e4hrliche K\u00f6rperverletzung: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 9K\u00f6rperverletzung:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3Schwerer Diebstahl:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1Diebstahl:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3Schwerer Raub:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1Totschlag:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1Keine Straftat:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1So, dann m\u00f6chte ich aber an der Stelle auch mal was anderes ausf\u00fchren: Wir haben hier vier Bewohner der Gerhart-Hauptmann-Schule, die auf offener Stra\u00dfe attackiert wurden von einem Menschen, der nichts mit der Schule zu tun hat. Ein britischer Staatsb\u00fcrger, der mittlerweile auch einsitzt und ich hatte ja auch vor zwei Wochen etwa \u00fcbernommen in Amtshilfe f\u00fcr die Polizei die Einladung zur Zeugenvernehmung auszuh\u00e4ndigen in der Schule, weil die nicht so gerne mit Uniform da reingehen wollten. Da ist ein junger Mann, der ist keine 25, der hat \u00fcberhaupt keine Stimme mehr. Der hat einen Schnitt einmal hier quer r\u00fcber, neben verschiedenen Einstichen, die er am K\u00f6rper hat und der wurde auf offener Stra\u00dfe, also von diesem britischen Staatsb\u00fcrger Gordon B. auf eine Zigarette angesprochen, woraufhin er nach einer Zigarette gesucht hat und dann hat er den Hals durchgeschnitten. Der ist also mit einer Notfalloperation gerettet worden. Es gibt einen weiteren Marokkaner, einen etwas \u00e4lteren, der hat auch hier einen Schnitt einmal quer r\u00fcber, der wurde auch auf Zigarette angesprochen, wurde dann auch mehrfach in den K\u00f6rper gestochen, der hat drei Liter Blut verloren und w\u00e4re fast verstorben. Und es gibt noch einen weiteren, mit dem ich auch gesprochen habe, ich kenne n\u00e4mlich die Leute auch ja, der hat auch einen Schnitt hier, einen hier und einen hier oben, ist auch nicht gerade sch\u00f6n, der . und noch einen Stich, der ist auch schwer verletzt worden und es gibt noch einen vierten, den ich allerdings nicht angetroffen habe. Die sind alle mit dem Leben davongekommen, nachdem sie auf offener Stra\u00dfe attackiert wurden.Ja und das sollte einem auch ein bisschen zu denken geben, also unter welchen Umst\u00e4nden manche Menschen hier auf der Stra\u00dfe leben m\u00fcssen. Sie haben nichts anderes gemacht, als zu sagen hier, hast du eine Zigarette oder ich habe keine Zigarette. Gut.\u00a0zu Frage 5: Da m\u00f6chte ich mal sagen, das sind hier ja nicht als T\u00e4ter registriert worden, sondern als Tatverd\u00e4chtige. Noch gilt hier die Unschuldsvermutung.Insgesamt wurden 26 Bewohnerinnen bzw. Bewohner als Tatverd\u00e4chtige registriert. Zwei Verst\u00f6\u00dfe mit Cannabis, ein Mal Bedrohung, ein Mal Bedrohung mit Waffen, es sind Messer gemeint, Beleidung zwei, besonders schwerer Landfriedensbruch drei, gef\u00e4hrliche K\u00f6rperverletzung neun, K\u00f6rperverletzung vier, Diebstahl eins, Raub eins, Totschlag eins, Verleumdung eins. Also manche Taten wiederholen sich ja jetzt auch. Sie haben es einmal geh\u00f6rt f\u00fcr die Opferseite, einmal f\u00fcr die T\u00e4terseite, deswegen schreibt uns die Polizei, also dass bei den 45 aufgef\u00fchrten Straftaten, es insgesamt um ein Personenkreis von 31 Personen geht, die wechselweise teilweise als Opfer und Tatverd\u00e4chtige aufgef\u00fchrt sind. Okay.\u00a0zu Frage 6: Weil es erst Mal, wenn es Tatverd\u00e4chtige sind, gibt es ja keinen Grund, warum die das Haus nicht bewohnen, betreten k\u00f6nnen, sollten, in dem sie wohnen. Also ich glaube, das gilt f\u00fcr alle von uns. Auch wenn Sie unter Tatverdacht geraten sollten, wird man Ihnen ja nicht den Zugang zu Ihrer Wohnung versagen. Das ist glaube ich Gang und G\u00e4be hier in diesem Land. Wie bitte? Sie lesen keine Krimis. So und .\u00a0zu Frage 7: Gut, wir haben die Zugangskontrolle Mitte Februar 2014 eingef\u00fchrt. 24 Stunden besetzte Pforte mit zwei professionellen Mitarbeitern, die auch Rundg\u00e4nge machen und auch die Polizei holen, wenn es n\u00f6tigt ist. Das passiert immer wieder mal leider, das ist ja auch gar nicht zu verleugnen angesichts der Umst\u00e4nde, aber auch nicht so ganz verwunderlich.\u00a0zu Frage 8: Keine, jedenfalls nicht mir.\u00a0zu Frage 9: Das ist mir unbekannt, aber Sie haben ja gesehen anhand der Zahlen mit BTM bzw. hier Versto\u00df mit Cannabis, haben wir zwei Strafanzeigen. Das ist ja jetzt nicht so gravierend von den Zahlen, aber von der drogenpolitischen Dimension abgesehen.\u00a0zu Frage 10: Also mal davon abgesehen, dass wir den Schriftwechsel nicht hier in der BVV verlesen, wenn Sie wollen, k\u00f6nnen Sie die nach dem Informationsfreiheitsgesetz oder nach dem Recht eines BVV-Mitglieds Akteneinsicht nehmen, kann ich Ihnen beantworten, dass wir den Kontakt mit der Innenverwaltung ab und zu der Anfrage, der schriftlichen 168-4, die Antworten, die sind Ihnen ja bekannt, die haben wir ja gegeben. \u00a0So, jetzt zum Themenkomplex Bauordnung und Feuergefahr.\u00a0zu Frage 1: Im Zusammenhang mit der Errichtung von zwei zus\u00e4tzlichen Rettungswegen und hier durch Errichtung von zwei Ger\u00fcstt\u00fcrmen mit innenliegenden Stufen zur Br\u00fcstungsh\u00f6he Fenster\u00f6ffnung, Ger\u00fcstkonstruktionen in Sonderauff\u00fchrungen gem\u00e4\u00df \u00a7 65 der BauOBln bauantragspflichtig wurde am 27. August 2013 ein Bauantrag an das Bauaufsichtsamt gestellt. Das Bauaufsichtsamt erteilte die Baugenehmigung am 19.09.2013. Die Abnahme erfolgte durch einen Pr\u00fcfingenieur f\u00fcr Standsicherheit am 27.09.2013. \u00a0zu Frage 2: Die Erteilung der Baugenehmigung.\u00a0zu Frage 3: Die Herstellung des 2. Rettungswegs aus dem 1. bis 3. OG, rechter und linker Seitenfl\u00fcgel.\u00a0zu Frage 4: Die Herstellung des 2. Rettungswegs, die Herstellung einer Pf\u00f6rtnerloge in Trockenbauweise gem\u00e4\u00df \u00a7 62 Abs. 1 BauOBln verfahrensfrei und damit nicht antragspflichtig, Abtrennung vom Nutzungsbereich Fixpunkt in Trockenbauweise gem\u00e4\u00df \u00a7 62 Abs. 1 BauOBln verfahrensfrei und damit nicht antragspflichtig. Die bauliche Umsetzung wurde von der Bezirksverwaltung beauftragt und von Baufirmen ausgef\u00fchrt.\u00a0zu Frage 5 - 7: Die n\u00e4chsten drei Fragen, die sind alle beantwortet. \u00a0zu Frage 8: Am 11. Dezember 2013 und am 09.01.2014 fanden Begehungen mit der Feuerwehr im Hauptgeb\u00e4ude statt. Zus\u00e4tzlich hierzu lie\u00df die Bezirksverwaltung im Dezember 2013 ein Brandschutzkonzeptentwurf f\u00fcr die bestehende Nutzung der ehemaligen Schule erstellen. Der Auftrag wurde am 12. Dezember 2013 erteilt.\u00a0zu Frage 9: Es wurden Forderungen / Empfehlungen formuliert:Ber\u00e4umung von Flucht- und Rettungswegen, Treppenr\u00e4ume, FlureFreihalten der FeuerwehrzufahrtBer\u00e4umung DachgeschossErstellung von Feuerwehrpl\u00e4nenEinbau eines Feuerwehrschl\u00fcsseldepots f\u00fcr den ungehinderten Zugang zur Gasheizung im Keller und den abgeschlossenen Bereich des DachraumsErt\u00fcchtigung von Treppenhaustrennt\u00fcrenFluchtwegbeschilderung optimierenErstellen und Verteilen der Brandschutzordnung Teil A in den Sprachen Englisch, Franz\u00f6sisch und Spanisch\u00dcberpr\u00fcfung und Kennzeichnung der Rauchabz\u00fcge24-Stunden-Aufsicht vor Ort (Wachschutz)Umbau und Erweiterung der bestehenden Hausalarmanlage\u00a0zu Frage 10: Die Forderungen werden sukzessive umgesetzt.\u00a0zu Frage 11: Das ist mit der Beantwortung der Frage 8 bis 9 ebenfalls schon beantwortet.\u00a0zu Frage 12: Neben Terminabsprachen und \u00dcbermittlung der Forderungen und Empfehlungen von der Feuerwehr wurden weitere diverse Mails zu dem zwischenzeitlichen Bearbeitungsstand der Forderungen und zur Optimierung des Feuerwehrplans ausgetauscht.\u00a0So, das ist der Teil. Jetzt kommt Hygiene.\u00a0zu Frage 1: Am 12. Februar 2014 fand eine Begehung durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales, Infektionsschutz, statt, zusammen mit dem Baustadtrat des Bezirks, dem Amtsarzt, der Hygienereferentin und der Immobilienverwaltung. Die Senatsverwaltung war vertreten durch ., den Namen nenne ich jetzt nicht, Frau Dr. S., so.\u00a0zu Frage 2: Die Ergebnisse wurden anhand einer Checkliste f\u00fcr die Begehung von Gemeinschaftseinrichtungen f\u00fcr Erwachsene (Asylbewerber, Fl\u00fcchtlinge, Obdachlose) gem\u00e4\u00df Rahmen-Hygieneplan der L\u00e4nder aufgelistet\u00a0 und liegen im Einzelnen vor. Zusammenfassend wird festgestellt, dass folgende ., also Fragen zu kl\u00e4ren sind: Zun\u00e4chst mal besteht eine Infektionsgefahr f\u00fcr die Berliner Bev\u00f6lkerung, die aus der Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen in der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule resultiert und entspricht die Unterbringung der Fl\u00fcchtlinge den Anforderungen an eine menschenw\u00fcrdige Unterkunft?Die Begehung diente nicht der Kl\u00e4rung der in diesem Zusammenhang bestehend politischen Fragen.Anhand des Rahmen-Hygieneplans wurde also eine Checkliste erstellt und auch ausgef\u00fcllt. Im Wesentlichen nenne ich jetzt mal die Ergebnisse zu den Fragen 1 und 2: Es wird hier keine \u00fcber das normale Lebensrisiko hinausgehende Infektionsgefahr f\u00fcr die Berliner Bev\u00f6lkerung gesehen. Die Bewohner der Schule begeben sich im Rahmen ihrer Lebensaktivit\u00e4ten in den \u00f6ffentlichen Raum, aber selbst, wenn zum gegebenen Zeitpunkt ein Bewohner oder eine Bewohnerin eine ansteckende Krankheit haben sollte, so w\u00e4re die einzig relevante \u00dcbertragung von Erregern, n\u00e4mlich die von Atemswegserkrankungen, nicht st\u00e4rker wahrscheinlich als die Gefahr der Erreger\u00fcbertragung, der sich jede Berlinerin und jeder Berliner bei Benutzung des \u00f6ffentlichen Nahverkehrs aussetzt.Zur 2. Frage: Es ist nat\u00fcrlich gemessen an den dargelegten Kriterien f\u00fcr regul\u00e4re Unterk\u00fcnfte so, dass die Schule diesen Anforderungen nicht entspricht. Es ist ja bekannt, die sanit\u00e4ren Anlagen sind in Quantit\u00e4t und Qualit\u00e4t unzureichend. Die Behandlungsm\u00f6glichkeit von psychisch Kranken wird von den Bewohnern beklagt, aber das ist auch jetzt nicht im engeren Sinne eine T\u00e4tigkeit des Immobilieninhabers und dann hat die Senatsverwaltung auch festgestellt, dass erschwerend hinzukommt, dass insbesondere nachts auch andere Obdachlose oder \u00fcberhaupt Obdachlose und sonstige Personen im Geb\u00e4ude n\u00e4chtigen. Vor diesem Hintergrund sind die Bem\u00fchungen des Bezirks um eine zeitnahe Einrichtung einer Zugangskontrolle zu begr\u00fc\u00dfen. Die haben wir ja dann auch eingef\u00fchrt.Empfehlungen f\u00fcr das weitere Vorgehen durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales: Unter den gegenw\u00e4rtigen Bedingungen ist eine Unterbringung von Menschen in der Schule aus umfassend hygienischer Sicht nicht akzeptabel. Deshalb sollen die Bewohner kurzfristig in Unterk\u00fcnfte, die auch den Anforderungen der Berliner Unterbringungsleitstelle entsprechen, integriert werden. Also auf Deutsch gesagt, denen soll man vern\u00fcnftige Unterbringung anbieten.Und wir setzen ja auf die L\u00f6sungen, an denen wir arbeiten, die die Frau B\u00fcrgermeisterin schon angesprochen hat mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales, mit der Senatorin f\u00fcr Integration und auch mit dem Regierenden B\u00fcrgermeister, die ja entsprechende L\u00f6sungen zugesagt haben und auf die wir dringend warten.So, wenn all diese umf\u00e4nglichen Anforderungen, die gestellt werden, nicht erf\u00fcllt werden k\u00f6nnen, schreibt die Senatsverwaltung, aber das wissen Sie eigentlich auch, weil Ihnen liegt das ja vor, was Sie mich hier fragen. Sie haben es ja auch an die Presse schon weitergeben, aber f\u00fcr die anderen sage ich es dann noch mal: Wenn dies kurzfristig nicht m\u00f6glich ist, so werden mindestens folgende Sofortma\u00dfnahmen erforderlich:Die Einf\u00fchrung der ZugangskontrolleKontrolle der Trinkwasserqualit\u00e4t durch das GesundheitsamtDie Ber\u00e4umung der FluchtwegeAufstellen von ausrechend Waschmaschinen undGew\u00e4hrleistung des Brandschutzes\u00a0zu Frage 3: Die Zugangskontrolle wurde Mitte Februar 2014 eingef\u00fchrt, d. h., die Pforte ist 24 Stunden t\u00e4glich mit zwei professionellen Security-Mitarbeitern besetzt, die regelm\u00e4\u00dfige Kontrollg\u00e4nge machen. Eine Kontrolle der Trinkwasserqualit\u00e4t hat keine negativen Ergebnisse gebracht, d. h., das Wasser ist trinkbar \u00fcberall in diesem Haus, entspricht der Berliner Trinkwasserqualit\u00e4t. Die Fluchtwege wurden ber\u00e4umt. Waschmaschinen stehen im 100 m entfernten Waschsalon zur Verf\u00fcgung, deswegen haben wir darauf verzichtet, selbst welche dahinzustellen und zu den Brandschutzanfragen, da habe ich die Ausf\u00fchrung schon gemacht unter dem vorherigen Kapitel. \u00a0zu Frage 4: Das ist nicht bekannt, weil die Untersuchungen auch nicht in der Schule vorgenommen werden und auch nicht vorgenommen werden k\u00f6nnen, sondern an anderem Ort stattfinden und auch dort erfasst werden. Die Bewohner wurden auf die bestehenden kostenlosen Angebot im Rahmen des \u00f6ffentlichen Gesundheitswesens hingewiesen und an der Stelle sei mal auch gelobt das ehrenamtliche Engagement vieler \u00c4rzte, die w\u00f6chentlich in die Schule kommen und kostenfrei Fl\u00fcchtlinge untersuchen und auch behandeln, soweit sie das an Ort und Stelle machen k\u00f6nnen.\u00a0zu Frage 5 und 6: Das ist uns nicht bekannt und die Konsequenzen daraus nat\u00fcrlich auch nicht.\u00a0zu Frage 7 und 8: Die anderen Fragen mit den Schreiben, das erspare ich mir jetzt. Das ist immer der Schriftwechsel den wir haben, also ich empfehle Ihnen dann einfach nachzugucken, aber das sind letzten Endes Terminabsprachen und die Ergebnisse der Begehung, was wir mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales ausgetauscht haben. Wir haben auch Fotos zur Verf\u00fcgung gestellt zur Bebilderung der Berichte.\u00a0So, abschlie\u00dfendes Kapitel: Beendigung der Besetzung.\u00a0zu Frage 1: Also am 01. Januar 2013, keine Angst, so eine Tabelle wie vorhin, habe ich da nicht und werde sie auch nicht vorlesen k\u00f6nnen. Am 01. Januar hatten wir ca. 30 bis 50 Bewohner. Es hat sich ja da um den Zeitpunkt kurz nach der Besetzung im Dezember 2012 gehandelt. F\u00fcr April 2013 ist keine Sch\u00e4tzung m\u00f6glich. Bis ., also Juli 2013 d\u00fcrfte sich die Zahl inkl. der Roma auf ungef\u00e4hr 200 erh\u00f6ht haben. Danach ist es noch ein bisschen angestiegen, aber wir haben ja dann etwa 220 bis 250 Menschen, die mit der Schule zu tun haben, die sind aber auch nicht immer alle da. Also ich sage mal so, etwas \u00fcber 200 jeweils Anwesende.\u00a0zu Frage 2: Also zu den zur\u00fcckgelegenen Zeitpunkten ist es nicht m\u00f6glich. Zum aktuellen Zeitpunkt im Schnitt 40 Roma, 200 Afrikaner, keine Unterst\u00fctzer, 10 bis 15 Obdachlose. Die Unterst\u00fctzer wohnen nicht in der Schule.\u00a0zu Frage 3: Das kann zu den einzelnen Zeitpunkten auch nicht genannt werden. Aktuell ca. 20 Kinder. Ist vorhin auch schon mal gesagt worden.\u00a0zu Frage 4: Also relativ fr\u00fch hat die B\u00fcrgermeisterin einer senegalesischen Familie eine Wohnung beschaffen k\u00f6nnen. Diese senegalesische Familie hatte aber die spanische Staatsb\u00fcrgerschaft. Das hei\u00dft, das sind Europ\u00e4er, jedenfalls dem Pass nach und insofern war dort die Handhabung vereinfacht. Der\u00a0 Sozialstadtrat k\u00fcmmert sich um die Unterbringung der Roma und f\u00fcr die afrikanischen Fl\u00fcchtlinge kann der Bezirk keine Angebote machen. Die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen ist in Berlin nach dem Allgemeinem Zust\u00e4ndigkeitsgesetz und nach der Verfassung Aufgabe der Senatsverwaltung f\u00fcr Soziales, die daf\u00fcr das Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales eingesetzt hat und der auch vielen tut. Und ich hoffe, dass sie es auch tut f\u00fcr die Bewohner der Schule, dass wir da bald eine vern\u00fcnftige L\u00f6sung dann pr\u00e4sentieren k\u00f6nnen. Damit schlie\u00dfe ich die Beantwortung meiner Fragen. Vielen Dank. \u00a0Aussprache\u00a0Herr Amiri: Ja, vielen Dank. Liebe Kollegen, sehr geehrte Frau Vorsteherin, liebe G\u00e4ste. Auch wenn ich die einzelnen Fraktionsmitglieder der CDU eigentlich sehr wertsch\u00e4tze, muss ich schon sagen, dass es ein starkes St\u00fcck ist, wenn die CDU, die auf Senatsebene die Verhandlungen mit den Fl\u00fcchtlingsaktivisten nach Kr\u00e4ften sabotiert hat, sich hier hinstellt und den Bezirk f\u00fcr die Verh\u00e4ltnisse in der besetzten ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule anklagt. Dabei sind es die CDU, auch die SPD, aber vor allem die CDU, die daf\u00fcr die Verantwortung tragen. Beide Parteien haben das Asylrecht in seiner heutigen Ausgestaltung zu verantworten und beide Parteien haben die berechtigten Forderungen der Fl\u00fcchtlingsaktivisten, die ja die Grundlage f\u00fcr diesen Protest darstellen, bis heute schlichtweg ignoriert, und zwar so, als Regierungspartei im Bund wie auch auf Senatsebene. Weder hat die neue Bundesregierung den Regierungswechsel nach den letzten Bundestagswahlen genutzt, um das diskriminierende Asylrecht zu \u00e4ndern und beispielsweise die Residenzpflicht, die rassistischen Arbeitsverbote oder die Konzentrierung der Fl\u00fcchtlinge, Lagerunterk\u00fcnften abzuschaffen, noch hat der Senat die Zusagen, die er in einer Vereinbarung mit zumindest einem Teil der Fl\u00fcchtlinge gemacht hat, eingehalten. So hat der Senat zugesagt, dass die Fl\u00fcchtlinge, die sich als O-Platz-Aktivisten ausweisen k\u00f6nnen, zumindest f\u00fcr eine sechsmonatige Phase zur Kl\u00e4rung ihres Status keine Abschiebung zu f\u00fcrchten haben. Mittlerweile sitzen zwei Fl\u00fcchtlingsaktivisten in Abschiebehaft in Sachsen-Anhalt. Ich gratulieren ihnen meine Damen und Herren. Des Weiteren sollten Sprachkurse und Berufsberatung organisiert werden und eine qualifizierte Einzelfallberatung durch Caritas und Diakonie angeboten werden. Nichts davon ist bisher geschehen. Nichts. Meine Damen und Herren, liebe Kolleginnen und Kollegen, angesichts einer derartigen verantwortungslosen politischen Umgangsweise mit den Fl\u00fcchtlingsaktivisten bin ich es wirklich leid, mir dieses sich st\u00e4ndig wiederholen, skandalisierende Gezeter der CDU-Fraktion anzuh\u00f6ren. Ihre Partei tr\u00e4gt ganz zweifellos die politische Hauptverantwortung f\u00fcr alles, was hier fl\u00fcchtlingspolitisch im Argen liegt und damit zum Teil auch f\u00fcr die Situation in der besetzten Schule meine Herren. Bisher hat noch kein politischer Akteur aus dem Senat den Fl\u00fcchtlingen der Schule ein tragf\u00e4higes Unterbringungsangebot gemacht. Niemand. Und das, obwohl wir gerade geh\u00f6rt haben, durchaus Pl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung stehen w\u00fcrden offensichtlich. Und solange sich das nicht \u00e4ndert mit den geschmacklosen skandalisieren und populistischen Initiativen in diesem Haus, ausschlie\u00dflich eins und das habe ich Ihnen schon mal gesagt, Sie sind zutiefst unanst\u00e4ndig. Ich kann mit dem Begriff des Horts der Kriminalit\u00e4t nicht mehr h\u00f6ren und lesen. Wirklich nicht, tut mir leid. Also deswegen bitte ich Sie: Beteiligen Sie sich einfach an einer konstruktiven L\u00f6sung, wie sie ja geplant ist mit dem internationalen Fl\u00fcchtlingszentrum und da wir diese Vorlage zur Kenntnis haben...nahme in die Aussch\u00fcsse \u00fcberweisen werden, um daran konstruktiv zu arbeiten, haben Sie auch die M\u00f6glichkeit das zu tun. Also: Tun Sie das, fordere ich auf.Ich glaube, das war es schon, was ich dazu zu sagen habe. Ich danke Ihnen f\u00fcr die Aufmerksamkeit meine Damen und Herren.\u00a0Herr Husein: Sehr geehrte Frau Vorsteherin, sehr geehrte G\u00e4ste, sehr geehrte Kollegen, sehr geehrter Herr Amiri, ich finde es immer gut, dass Sie sich so engagieren, das wissen Sie ja auch und ich sch\u00e4tze Sie auch pers\u00f6nlich, aber ich m\u00f6chte noch ein paar Klarstellungen hier \u00e4u\u00dfern, und zwar fand ich ganz interessant die . ja, die Lesung, die wir hier am Anfang der gro\u00dfen Anfrage hatten. Das war sehr inspirierend, ich hoffe, Sie haben die Rechte an der \u00f6ffentlichen Verlesung vorher nachgefragt, das sollte mindestens drin sein. Und mir ist aufgefallen, das, was Sie da vorgelesen haben, das klang so als Entschuldigung f\u00fcr die katastrophale Politik, die dieses Bezirksamts hier veranstaltet. Nichts anderes war es leider. Das muss man einfach so feststellen. Kurz zu Herrn Amiri, nein, zum Stadtrat, Entschuldigung. Wir d\u00fcrfen nat\u00fcrlich nicht vergessen, dass die Bundesrepublik Deutschland 127.000 Asylberechtigte letztes Jahr hier aufgenommen haben. Das ist mehr, als fast alle anderen Staaten. Wir d\u00fcrfen auch nicht vergessen, dass die Bundesrepublik Deutschland das Land ist, das nach den USA die meisten Einwanderer ins Land gelassen hat. Wir d\u00fcrfen nat\u00fcrlich auch nicht vergessen, dass diese unmenschliche Asylpolitik, die die Bundesrepublik Deutschland angeblich betreibt, auf Grundlage der CDU vor allem und der SPD, wie Sie ja gerade geh\u00f6rt haben, die Gr\u00fcnen haben \u00fcbrigens, als sie die Macht haben, nichts daran ver\u00e4ndert, das darf man ja auch noch mal hinzuf\u00fcgen, dass diese unmenschliche Asylpolitik, diese angebliche unmenschliche Asylpolitik dazu gef\u00fchrt hat, dass wir immer noch die meisten Asylbewerber in ganz Europa haben. K\u00f6nnen Sie sich das erkl\u00e4ren? Also wenn wir hier so rassistisch sind und unmenschlich, warum kommen dann die Menschen zu uns? Sollten Sie sich mal \u00fcberlegen. Kommen wir nun zu den Antworten oder Nicht-Antworten auf unsere gro\u00dfe Anfrage: Wir bedanken uns nat\u00fcrlich herzlich, dass Sie sich die M\u00fche gemacht haben. Wir werden die Antworten auswerten, war ja recht viel und ich hatte ganz konkret noch mal zwei Nachfragen zu der gro\u00dfen Anfrage. Das betrifft den ersten Block, Kriminalit\u00e4t in der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule, Punkt 8 und Punkt 9. Punkt 8: Welche Ma\u00dfnahmen hat die Polizei dem Bezirksamt empfohlen, um die Sicherheit auf dem Gel\u00e4nde der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule wieder herzustellen?\u00a0 Da haben Sie gesagt, ich will es nur mal klarstellen oder ich habe es jedenfalls so verstanden, Sie haben gesagt, keine.Nr. 9: Wann hat die Polizei das Bezirksamt \u00fcber Drogengesch\u00e4fte in der Gerhart-Hauptmann-Schule bzw. auf dem Gel\u00e4nder der Gerhart-Hauptmann informiert? Da meinten Sie, es w\u00e4re Ihnen unbekannt. Das hei\u00dft mit anderen Worten, die Polizei hat Sie \u00fcberhaupt nicht \u00fcber die Drogenproblematik in der Schule informiert? Das sind meine zwei Nachfragen. Dankesch\u00f6n.\u00a0Herr Panhoff:\u00a0 Also ich habe gesagt, mir hat die Polizei keine ., mir sind keine bekannt. Nat\u00fcrlich habe ich mit der Polizei gesprochen, auch \u00fcber Drogen und Drogenpolitik, n\u00fcchtern. Und wir haben festgestellt, dass es durchaus Menschen gibt, die in der Schule leben und au\u00dfer Haus mit Marihuana\u00a0 zu tun haben, das ist ja kein Geheimnis, und wir haben ja hier auch dar\u00fcber gesprochen, wie Drogenpolitik eigentlich ge\u00e4ndert werden muss, dass diese uns\u00e4gliche Verquickung von Arbeitsverbot und Prohibition beendet wird und damit auch die Erscheinungsbilder, die wir damit haben, bei uns im Bezirk insbesondere.Und was den Drogenhandel oder diese Drogenbunkerung angeht in dem Haus: Sehen Sie es mir nach, dass ich nicht alles wei\u00df, was irgendjemand mit irgendeinem anderen Menschen hier im Bezirksamt vielleicht irgendwo mal nebenbei besprochen hat. Ich habe mit der Polizei dar\u00fcber gesprochen, ob sie das eigentlich f\u00fcr . irgendwie tunlich hielten, mal mit Drogenhunden durch das Haus zu gehen. Da haben die gesagt, das hat keinen Zweck. Sie vermuten auch ., nat\u00fcrlich werden sie irgendwo kleine T\u00fctchen finden f\u00fcr den Eigengebrauch, das ist auch kein Geheimnis, aber eine Drogenh\u00f6hle und ein Lager von Drogen und ein reger Handel von Drogen ist ein Thema, was eindeutig nicht mit dem Haus kommuniziert wurde, sondern in anderem Zusammenhang. So, das ist meine Antwort, die ich Ihnen geben kann. Wenn Sie wissen, dass die Polizei mit anderen Leuten irgendwas besprochen hat, dann k\u00f6nnen Sie es sagen, dann m\u00fcssen Sie es mich nicht fragen. Dann w\u00fcrde ich es von Ihnen erfahren, aber ich habe wirklich diese Information, die ich Ihnen gegeben habe und auch nicht mehr.\u00a0Herr Schemmell: Auch von mir guten Abend Frau Vorsteherin, liebe G\u00e4ste, liebe Kolleginnen und Kollegen, lieber Herr M\u00fcller, ich glaube, die Skandalisierung wird in der Tat ausbleiben. Ich wei\u00df nicht, ob Sie sich das erhofft haben, man muss schon sagen, wenn man das ., dieses Skandalheischende, allein schon, was in Ihrer Anfrage auch durchschimmert, beachtet, muss man Ihnen unterstellen, dass genau das Ihr Ziel war. Hier alleine schon die \u00dcberschrift, \"endlich die katastrophalen Zust\u00e4nde aufkl\u00e4ren\", ein bisschen irref\u00fchrend ehrlich gesagt. Das waren sicherlich einige Informationen jetzt hier, die nicht jeder sofort parat hatte, aber \u00fcber vieles, was genannt worden ist, haben wir hier ausgiebig besprochen. Es wurde nachgefragt in Aussch\u00fcssen, wir haben das st\u00e4ndig eigentlich hier im Plenum als Thema. Insofern k\u00f6nnten Sie auch einfach zuh\u00f6ren in den richtigen Momenten und dann Nachfragen stellen oder in den Aussch\u00fcssen, vielleicht warten, bis der Bericht aus dem Bezirksamt kommt oder sowas und dann haben wir viele Informationen auch so. Aber verstehen Sie mich nicht falsch. Ich finde das richtig, das zu thematisieren. Also Sie haben ja am Anfang gesagt, manche Bezirksverordnete w\u00fcrden ja nicht ihre Pflicht wahrnehmen, weil wir ja die Verwaltung nicht so richtig kontrollieren w\u00fcrden. Ich glaube, damit haben Sie nicht sich selbst gemeint, sondern vermutlich Leute aus anderen Fraktionen w\u00fcrde ich jetzt mal annehmen. Deshalb finde ich es schon richtig, diese Fragen irgendwie in irgendeiner Form zu stellen, aber wie gesagt, \u00fcber den Rahmen kann man sich ja dann Gedanken machen und vor allem eben auch die Wortbeitr\u00e4ge dann hinterher. Ob das dann wirklich so angemessen ist, das m\u00fcssen Sie beurteilen.Ich m\u00f6chte kurz etwas machen, was hier selten passiert. Wir reden jetzt ungef\u00e4hr, ich glaube seit wie lange ist die Schule jetzt besetzt? Anderthalb Jahre? Wir reden jetzt seit anderthalb Jahren oft \u00fcber die Gerhart-Hauptmann-Schule, wir reden uns die K\u00f6pfe hei\u00df, wir debattieren, wir streiten uns hier alle miteinander, aber es gibt hier in diesem Raum genau eine Person, die da mehr oder weniger rund um die Uhr quasi eine Art Bereitschaftsdienst f\u00e4hrt, die mit gro\u00dfem hohen pers\u00f6nlichen und zeitlichen Aufwand da permanent bei irgendwelchen Wasserrohrbr\u00fcchen zur Stelle ist, die vermittelnd bei irgendwelchen Streitigkeiten da ist, die unter Umst\u00e4nden auch da ist, wenn die Polizei Unterst\u00fctzung braucht und Hilfe leistet und das ist Hans Panhoff und ich m\u00f6chte gern an dieser Stelle Danke und Anerkennung aussprechen f\u00fcr diesen hohen pers\u00f6nlichen Einsatz.Denn es ist eine Sache, einen guten Job zu machen, aber die andere ist, permanent am Wochenende und Nachtschichten zu schieben. Ich glaube, das ist schon ein besonderes Engagement. Ich m\u00f6chte kurz noch einmal daran erinnern, dass hier in dieser BVV, ich glaube bis auf Ihre Fraktion, eigentlich\u00a0 niemand wollte, dass diese Schule gewaltsam ger\u00e4umt wird. Soweit ich das bisher mitgekriegt habe, war das nicht im Sinne irgendeiner Fraktion, au\u00dfer vielleicht der CDU. Und ja, das sind Zust\u00e4nde in dieser Schule und in diesem Haus, die man sich eigentlich wirklich nicht w\u00fcnscht, weder f\u00fcr Familie. Eigentlich wollen wir so ziemlich alle das Gleiche, n\u00e4mlich dass diese Leute vern\u00fcnftig untergebracht werden und dass die Leute einen vern\u00fcnftigen Schlaf- und Wohnplatz haben, jedenfalls einer, der in einem besseren Zustand ist als eine Schule, die besetzt worden ist.Ich glaube aber, dass es dann\u00a0 nur selbstverst\u00e4ndlich ist, dass man sich \u00fcberlegt, selbst wenn das alles nicht so wahnsinnig gut l\u00e4uft, ja, also selbst, wenn es dort das eine oder andere Problem gibt, dass man dann zusieht, dass jeder das, was er kann, in seiner Verantwortung wahrnimmt und dort die Kan\u00e4le aktiviert, die wir alle haben. Deshalb glaube ich es auch, also Herr Amiri,\u00a0 Ihre Kritik an der Senatsverwaltung kann ich gut nachvollziehen, ich pers\u00f6nlich glaube aber, da ist noch nicht das ganze Kind in den Brunnen gefallen. Wir sollten uns definitiv weiterhin um Gespr\u00e4che bem\u00fchen, einfach im Sinne der Bewohnerinnen und Bewohner dieser Schule.Und die Unterbringung, ich meine, da ist der Bezirk ja auch in der Pflicht und er ist ja ordentlich am Rotieren. Herr Mildner-Spindler ist gerade nicht da, ist ja auch ordentlich am Schuften h\u00e4tte ich jetzt fast gesagt, um die Unterbringung der Roma-Familien voranzubringen. Das ist eine schwierige Aufgabe, weil das gro\u00dfe Familienverb\u00e4nde sind und ich glaube, dass das weiterhin vorangeht. Und eine letzte Sache wollte ich noch ganz kurz loswerden, weil wir immer wieder ja, auch von Au\u00dfen kritisiert werden, wie es \u00fcberhaupt diese Zust\u00e4nde geben kann und wie wir das \u00fcberhaupt zulassen k\u00f6nnen. Wir alle haben immer gesagt, wir wollen die Leute unterbringen und wir wollen diese Leute nicht auf die Stra\u00dfe setzen, weil die Alternative w\u00e4re dazu, dass diese Menschen im Moment sich auf der Schule aufhalten, solange es keinen Unterbringungsplatz gibt, die Leute auf die Stra\u00dfe zu r\u00e4umen, die Leute in die Obdachlosigkeit zu r\u00e4umen usw. und so fort. Das war von Anfang an die einzige Alternative, die wir hatten und die uns als nicht gangbar erschienen ist. Deshalb: Auch wenn die Zust\u00e4nde teilweise so sind, wie wir sie uns \u00fcberhaupt nicht w\u00fcnschen, finde ich es nach wie vor richtig, dass wir, und zwar fast konsensual diese gesamte BVV gesagt haben, wir schmei\u00dfen die Leute nicht aus der Schule, das ist kein Ort f\u00fcr Wohnen, aber es ist immer noch besser als Obdachlosigkeit und deshalb glaube ich, f\u00fcr meine Fraktion auch sagen zu k\u00f6nnen, wir w\u00fcrden diese Entscheidung jederzeit wieder treffen. Diese besetzte Schule ist besser als die Obdachlosigkeit.Ich m\u00f6chte zum Abschluss einfach nur noch einmal appellieren. Ich glaube nicht, dass Herr Wowereit mir gerade zuh\u00f6rt, aber ich mache es ., ich sage es trotzdem noch mal: Eine Regierungserkl\u00e4rung ist ja ordentlich was wert. Ich bin immer noch guter Dinge, dass die Menschen aus der Schule mit in die Vereinbarung aufgenommen werden und ich kann f\u00fcr uns sagen und f\u00fcr diejenigen, die ich aus dem Bezirksamt auch gut kenne, dass dieser Bezirk alles tun wird, um die Senatsverwaltung auch dabei zu unterst\u00fctzen, wie er es vorher auch tun wird. Wir als Fraktion werden es tun, ich bin sicher, die anderen Fraktionen auch und das Bezirksamt auch, so dass wir quasi die Chance ergreifen und zeigen, dass Berlin fl\u00fcchtlingspolitisch anders kann, dass Berlin fl\u00fcchtlingspolitisch humaner sein kann, als es vielleicht in anderen Kommunen der Fall ist. Vielen Dank.\u00a0Herr M\u00fcller: Sehr geehrte Frau Vorsitzende, sehr geehrte Damen und Herren, liebe Bezirksverordnete, sehr geehrter Herr Schemel, sehr geehrter Herr Amiri, ich hatte es eigentlich nicht vor, aber ich muss noch mal zur\u00fcckgehen in die Geschichte der Besetzung des Oranienplatzes und der Gerhart-Hauptmann-Schule. Ich denke, das ist hier heute nicht deutlich geworden, wie es dazu kam. Es gab, ich erinnere mich noch an einen Antrag von Herrn Lenk, da erinnern Sie sich sicherlich auch dran, Solidarit\u00e4t mit der Karawane der Fl\u00fcchtlinge. Das waren Menschen, die unter Verletzung der Residenzpflicht, d. h., die hatten eine Unterkunft und ein warmes Bett, hier nach Berlin sich aufgemacht haben und die dann zum Schluss, zumindest zum Teil, im Oranienplatz und in der Gerhart-Hauptmann-Schule gelandet sind. Das hei\u00dft, die einzige Alternative, Herr Schemmel, die Sie vorhin genannt haben, n\u00e4mlich die Leute in Berlin woanders unterzubringen, das ist nicht die einzige Alternative. Die einzige richtige und rechtm\u00e4\u00dfige Alternative w\u00e4re, den Leuten ganz klar auch von Seiten der Gr\u00fcnenfraktion, auch im Sinne ihrer w\u00fcrdigen Unterkunft zu signalisieren, ihr seid untergebracht und zwar in Wanne-Eickel oder in einer anderen Stadt Deutschland, geht dorthin bitte wieder zur\u00fcck, da habt ihr euer warmes Bett, da habt ihr eure Heizung, da habt ihr eure Verpflegung, da erhaltet ihr eure Leistung und dort wird \u00fcber euren Asylantrag entschieden. Das w\u00e4re die einzig menschliche Alternative gewesen. Das, was Sie jetzt hier aufbauen, auch von wegen, Herr Amiri, die Verantwortung der CDU, also ich muss schon sagen, das ist ziemlich haneb\u00fcchenes Konstrukt, wenn es Unterst\u00fctzer gibt, ich m\u00f6chte jetzt nicht sagen, aus welchen Fraktionen die hier m\u00f6glicherweise kommen, das tue ich bewusst nicht. Wenn es also selbsternannte Unterst\u00fctzer gibt, die Fl\u00fcchtlinge zum Rechtsbruch verleiten, die sagen kommt nach Berlin auf den Oranienplatz und sp\u00e4ter, das Bezirksamt kommt in die Gerhart-Hauptmann-Schule, obwohl es dort daf\u00fcr keine Rechtsgrundlage .\u00a0Frau Schmidt-Stanojevic: Haben Sie einen Beweis daf\u00fcr, dass das so passiert ist?\u00a0Herr M\u00fcller: Herr Panhoff hat es vorher ., ja, der Beweis Frau Schmidt, der Beweis frau Schmidt, der liegt in Herrn Panhoffs Aussagen, dass zun\u00e4chst die Menschen vom Oranienplatz, die krank oder sonst irgendwie gebrechlich erschienen, vom Bezirksamt in die Gerhart-Hauptmann-Schule gelassen wurden. Das waren lt. Aussage Herrn Panhoffs, ich habe das Wort, vielen Dank, wenn Sie es respektieren, melden Sie sich doch bitte auch. Frau Jaath nimmt Sie bestimmt gerne auf die Redeliste, um Ihr demokratisches Recht geltend zu machen. Zu Anfang waren es 20 bis 30, dann kamen immer mehr dazu und das Bezirksamt hat das geduldet, ohne zu \u00fcberpr\u00fcfen, ob sie., ob diese Leute, die mehr dazukamen, erstens Fl\u00fcchtlinge sind, zweitens gesundheitliche Beeintr\u00e4chtigungen hatten usw., usw. Ja, daf\u00fcr zust\u00e4ndig ist nat\u00fcrlich die Frage, auf welcher Rechtsgrundlage . ja, zust\u00e4ndig ist f\u00fcr die Fl\u00fcchtlinge, die hier Asyl beantragen, die Beh\u00f6rde, die deren Asylantrag bearbeitet. Soweit ., also erstens ist f\u00fcr das Geb\u00e4ude das Bezirksamt zust\u00e4ndig und zweitens sind zu meinem ganz pers\u00f6nlichen Bedauern lieber Bernhard Hirschm\u00fcller, sind zweitens nicht alle Bundesl\u00e4nder von einem CDU-Ministerpr\u00e4sidenten regiert. Von daher sind das nicht alles meine pers\u00f6nlichen Parteikollegen und auch schon gar nicht meine ganz pers\u00f6nlichen Freunde.Zur Verantwortung noch mal: Sie schieben der CDU die Verantwortung daf\u00fcr zu, dass die Fl\u00fcchtlinge nach Berlin gekommen sind letztlich, dass die Fl\u00fcchtlinge in die Gerhart-Hauptmann-Schule gekommen sind, dass in der Gerhart-Hauptmann-Schule gewisse hygienische Bedingungen herrschen. Da frage ich Sie doch mal andersrum, als sonst diese CDU-Battle hier in der BVV: Hat die CDU einen Stadtrat im Bezirksamt, der die Verantwortung daran teilt Herr Amiri?\u00a0Herr Amiri: ...Rechtsgrundlage, sie haben die Rechtsgrundlage geschaffen, dass k\u00f6nnen sie doch nicht leugnen. Das ist ja absurd! \u00a0Herr M\u00fcller:\u00a0 Danke. Die Rechtsgrundlage, da kann ich auf den Wortbeitrag meines Kollegen Timo Husein verweisen, die Rechtsgrundlage, die gibt es in der Bundesrepublik Deutschland schon recht lange. Wir haben trotz oder gerade wegen dieser Rechtsgrundlage ., bitte melden Sie sich doch und fallen mir st\u00e4ndig ins Wort. Wir haben trotz oder wegen dieser Rechtsgrundlage die meisten Asylbewerber, Timo Husein hat das ausgef\u00fchrt .\u00a0Herr Amiri: Ja, das wissen wir auch so, wir kennen das ja.\u00a0Herr M\u00fcller: Ja gut, wenn Sie das alles kennen Herr Amiri, dann wundert mich doch sehr, dass Sie hier noch widersprechen. \u00a0Herr Amiri: ja Sie reden ja wirres Zeug.\u00a0Herr M\u00fcller: Aha, das hei\u00dft ja, das, was Sie kennen, ist wirres Zeug. Also Sie k\u00f6nnen uns solche Wortgepl\u00e4nkel liefern, aber ich denke, die BVV als demokratisches Gremium ist daf\u00fcr zu schade Herr Amiri. Ja, und eine Frechheit ist auch, dass Sie der CDU, die ja nun ., wenn es nach der CDU ginge, w\u00e4ren die Fl\u00fcchtlinge dort geblieben, wo sie ihrer Residenzpflicht nach zu bleiben haben. Diese Gesetze sind in der Bundesrepublik mehrheitlich besprochen und entstanden worden in der Demokratie und wenn Sie das hier nicht akzeptieren k\u00f6nnen, dass eine Mehrheit \u00fcber eine Minderheit regiert Herr Amiri, dann w\u00fcrde ich mich mal wirklich fragen, ob Sie hier in dieser BVV, so sehr ich Sie pers\u00f6nlich sch\u00e4tze, nicht doch am falschen Platz sind. Danke.\u00a0Herr Hehmke: Sehr geehrte Frau Vorsteherin, meine sehr geehrten Damen und Herren, es ist so ein bisschen schwer, Ihnen heute hier zuzuh\u00f6ren und zu folgen, weil man k\u00f6nnte es auch zusammenfassen. Politikerinnen und Politiker, die nichts zu entscheiden haben, profilieren sich sozusagen anhand von Sachverhalten, die sie nicht zu entscheiden haben. Ich glaube, ich kann denjenigen, die hier Redebeitr\u00e4ge abgeliefert haben, Recht geben, die darauf verwiesen haben, dass diese Probleme, mit denen wir uns hier auseinandersetzen, Ursachen haben, die nicht bei uns im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg und nicht in Berlin entstanden sind. Das w\u00e4re jetzt m\u00fc\u00dfig sozusagen, eine Generaldebatte zu f\u00fchren \u00fcber den Wohlstand der ersten Welt auf Kosten der dritten Welt, \u00fcber die Ursachen von Umweltkatastrophen, von Kriegen, von Fl\u00fcchtlingsstr\u00f6men usw., aber sozusagen dass dieses auch ausgel\u00f6st wird nicht von uns im Bezirk, aber allgemein von der ersten Welt d\u00fcrfte uns allen bekannt sein und ich glaube, dass ein wesentlicher Ansatzpunkt darin besteht, sich diesen Fragen zu widmen. Das wird man nur ., auch nicht auf Berliner Ebene schaffen und das wird der Senat nicht schaffen, das ist dann auf internationaler Ebene und europ\u00e4ischer Ebene auch anzusprechen und anzugehen. Und ich glaube, das wird auch nicht bis morgen oder bis n\u00e4chsten Jahr oder auch nicht in zehn Jahren beendet sein.Feststeht aber auch, dass sozusagen diese Probleme, die wir hier nicht geschaffen haben in unserem Bezirk, auch von uns nicht gel\u00f6st werden k\u00f6nnen und das ist das, was mich sozusagen im Nachhinein \u00e4rgert und ein bisschen betr\u00fcbt und woraus einige auch gelernt haben. Es wurde ja sozusagen zum Anfang begr\u00fc\u00dft, dass hier sozusagen der Oranienplatz besetzt wird, dass die Gerhart-Hauptmann-Schule ein Ort ist, wo sich Fl\u00fcchtlinge aufhalten, sozusagen es fielen Schlagw\u00f6rter, ein politisches Mahnmal, was unterst\u00fctzenswert ist und sozusagen bundesweit ausstrahlt und dann wird die Bundesregierung beben oder wer auch immer da bebt. Und letztlich hat sich die Entwicklung so vollzogen, dass diejenigen, die gesagt haben, das ist ein politisches Mahnmal und ganz toll, dass wir das hier haben und unterst\u00fctzen, sozusagen jetzt am meisten danach lechzen, dass von anderswo geholfen wird, weil man selbst sozusagen weder \u00fcber Mittel noch Wege verf\u00fcgt, hier eine Abhilfe zu schaffen und eine L\u00f6sung herbeizuf\u00fchren und das geh\u00f6rt dann auch zur Ehrlichkeit dazu sozusagen, dass diese Entwicklung von Ihnen zugegebener Ma\u00dfen nicht so beabsichtigt worden ist, aber die hat eine Entwicklung genommen und jetzt sozusagen ruft man nach dem Senat, der m\u00fcsste dringend helfen.In der Tat, und das soll hier auch heute nicht vergessen werden, also meinen ., den Dank an Hans Panhoff kann ich nachvollziehen, habe hier auch getrommelt auf den Tisch, aber ich denke sozusagen zumindest am Beispiel Oranienplatz, sollte man auch Dilek Kolat danken, die sozusagen lange im Verborgenen und jedes Wort nach au\u00dfen w\u00e4re auch eins zu viel gewesen und h\u00e4tte diesen Prozess behindert, hier eine gute Arbeit gemacht hat und eine L\u00f6sung herbeigef\u00fchrt hat, die wir uns gew\u00fcnscht haben. Und ich bin mir auch ganz sicher, ich kenne die Hintergr\u00fcnde sozusagen der aktuellen Senatsentscheidung nicht und wei\u00df nicht sozusagen, welche R\u00e4nkespiele da im Hintergrund laufen, dass zumindest Dilek Kolat und die SPD hier weiter an einer konstruktiven L\u00f6sung interessiert sind und ich denke, es gibt doch \u00fcberhaupt keine Alternative dazu, eine solche L\u00f6sung, die nicht wie am O-Platz, anzustreben und letztendlich auch abzuschlie\u00dfen.Ich glaube aber auch, dass ein Lernprozess eingesetzt hat. Ich habe schon darauf verwiesen sozusagen Probleme, die wir nicht geschaffen haben, k\u00f6nnen wir auch nicht l\u00f6sen in Friedrichshain-Kreuzberg oder in Kreuzberg. Sie haben gerade gesagt, Herr Schemmel, diese Entscheidung w\u00fcrden wir jederzeit wieder treffen. Wir haben ja beim letzten Mal hier lang und breit \u00fcber einen Bezirksamtsbeschluss diskutiert, der sozusagen nicht \u00f6ffentlich gemacht wurde und dann im Nachhinein \u00f6ffentlich gemacht wurde. Ich glaube, diese Entscheidung verweist darauf, dass Sie diese Entscheidung so nicht wieder treffen w\u00fcrden und ich halte auch das f\u00fcr richtig an der Stelle.Und es geh\u00f6rt auch zur Wahrheit dazu, dass sozusagen, wenn ich das mal f\u00fcr einige hier im Saal in Anspruch nehme, die sozusagen von ihrer Wertorientierung her oder von der Wertorientierung der sie tragenden sozialen Milieus her, sozusagen Wert, wie Selbstverwirklichung, Selbstorganisation in den Mittelpunkt stellen, dass das nicht gleicherma\u00dfen f\u00fcr alle Leute so m\u00f6glich ist. Selbstorganisation und vor allem Selbstverwirklichung erfordert immer die Befriedigung materieller Grundbed\u00fcrfnisse. Deswegen darf man immer nicht von seiner Lebenssituation auf andere schlie\u00dfen und dann \u00fcberrascht sein, wenn sich bestimmte Dinge nicht so vollziehen, wie man das gerne annimmt und f\u00fcr alle in Anspruch nehmen m\u00f6chte.Wir sind der Auffassung, dass wir sozusagen uns zumindest in dem Punkt einig sein sollten, die Einigkeit werden wir mit der CDU nicht hinkriegen, das war aber auch schon lange klar, dass wir konstruktiv weiter an einer L\u00f6sung arbeiten und die L\u00f6sung ist sozusagen zweigeteilt. Das eine ist, wie kann man die Situation, die sich jetzt vor Ort, die v\u00f6llig unbefriedigend ist, die so auf Dauer nicht tragbar ist, konstruktiv l\u00f6sen, ohne Gewaltanwendung, ohne Eskalation. Da ist in der Tat der Senat gefragt und ich denke sozusagen, man sollte auch aufpassen. Man sollte auch aufpassen in der BVV und im Bezirksamt, sozusagen nicht allzu laut hier die Auseinandersetzung zu suchen, weil ich glaube, das, was Frau Kolat gemacht hat, auch in Abstimmung mit dem Bezirksamt, das Erfolgsgeheimnis war, dass dies im Stillen lief und sozusagen nicht jeden Tag die gro\u00dfen Forderungen \u00fcber die Zeitung verbreitet wurden, sondern hier klare Absprachen und Wege verfolgt worden sind, ohne jeden Tag sozusagen irgendwas in die Luft zu blasen, was dann wieder verf\u00e4lscht dargestellt wird usw.Und die andere L\u00f6sung, das ist in der Tat ja noch ein sp\u00e4terer Tagesordnungspunkt, ist das, was danach erfolgen soll. Ich denke, da hat das Bezirksamt jetzt einen Vorschlag gemacht. Ich denke, dass das wichtig ist, diesen Vorschlag breit zu diskutieren in den unterschiedlich zust\u00e4ndigen Fachaussch\u00fcssen. Wir werden uns daran konstruktiv beteiligen und ich denke, dass wir da noch einen Weg finden mehrheitlich, der sozusagen hier eine Nachnutzung aufzeigt, die vern\u00fcnftig ist, tragbar ist, sich auch der Problematik Migration und Fl\u00fcchtlinge annimmt und sozusagen hier exemplarisch zeigen kann, dass man Dinge aufbaut, die sozusagen in positiver Weise ausstrahlen. Also ich denke, da sind wir jetzt mit der Vorlage einen Schritt weiter. Das wird vielleicht nicht der Weisheit letzter Schluss sein, da werden sich noch ein paar Ideen denke ich auch von Seiten der BVV wiederfinden m\u00fcssen und dann hoffe ich, dass wir das sozusagen nicht im gro\u00dfen politischen Brimborium und mit allen auf die Brust klopfen l\u00f6sen, sondern ich denke, nach der Entwicklung, die wir hier jetzt seit anderthalb Jahren ca. haben, ist auch ein bisschen Demut angebracht. Ich w\u00fcrde das zumindest f\u00fcr meine Fraktion so sagen und hoffe, dass Sie das auch so sehen.\u00a0Herr N\u00f6ll: Ja, Frau Vorsteherin, verehrte Kollegen, liebe G\u00e4ste, Herr Hehmke, ich finde es ein bisschen schwierig, wenn man jetzt sagt, das ist alles auf anderer Ebene entschieden worden und wir haben hier als Lokalpolitiker letztlich nur die Zeche zu zahlen. Ich habe das bei anderer Gelegenheit schon gesagt, wir sind alle Mitglied von Parteien, die auf verschiedenen Ebenen auch Verantwortung tragen und das ist immer auch m\u00f6glich, dort in dem Kontext, wenn ich mich richtig erinnere, ist der Vorsitzende der Berliner SPD ja auch ein Genosse hier aus Kreuzberg, dort in gewisser Weise die eigene Position vielleicht auch noch mal st\u00e4rker zu machen. Ich glaube auch, dass es an der Stelle nicht besonders viel R\u00fccksicht auf Ihren Koalitionspartner bedarf. Heute im Verm\u00f6gensausschuss, glaube ich, wurde das erste Mal gegeneinander abgestimmt. Von der CDU \u00fcbrigens gegen den SPD-Antrag. Wenn es jetzt um was wirklich Wichtiges geht, dann w\u00e4re es vielleicht auch mal richtig, wenn Ihre Genossinnen und Genossen in der Regierung das \u00e4hnlich handhaben w\u00fcrden.Etwas anderes hat mich jetzt eigentlich dazu gebracht, hier vorne ans Rednerpult zu treten, weil sich mir eine Frage aufdr\u00e4ngt, n\u00e4mlich die, wir haben jetzt sehr viele Argumente von Seiten der CDU geh\u00f6rt, die sich alle auf Rechtslagen, de jure, de facto etc. pp., Residenzpflicht usw. beziehen. Wenn ich mich recht erinnere, jede Partei hier in diesem Haus verpflichtet sich ja einem bestimmten Menschenbild und Sie nennen sich Christlich-Demokratische-Union. Sind Sie jetzt wirklich der Meinung, dass diese Menschen a) nach Deutschland kommen, weil es ihnen da, wo sie herkommen, es gut geht? Zweitens, dass sie dann zu Fu\u00df durch ganz Deutschland laufen, weil es keine Defizite gibt? Sich dann im kalten Winter, wir haben dar\u00fcber gesprochen, auf einen leeren Platz hinsetzen, weil das eben jetzt mal ein lustiger Protest ist, wo es um ein bisschen Happening geht? Ich glaube, dass es da um ein echtes Bed\u00fcrfnis geht und wenn Sie sich Ihrem Menschenbild verpflichtet f\u00fchren w\u00fcrden, dann w\u00fcrde ich es auch f\u00fcr richtig halten, dass Sie das anerkennen und nicht derartig herunterreden. Das finde ich an der Stelle wichtig.Und ich will noch was Weiteres hinzuf\u00fcgen: Ich finde es ein St\u00fcckweit auch traurig, dass hier nicht offen gesagt wird, worum es geht. Mein Fraktionskollege, Reza Amiri hat schon gesagt, es geht ein St\u00fcckweit um Stimmungsmache auf Kosten von Menschen. Das unterstelle ich Ihnen auch ganz klar. Ich will n\u00e4mlich an dieser Stelle sehr deutlich sagen . bitte? Genau, ich musste auch Ihrer Rede zuh\u00f6ren, die zu halten, war Ihr demokratisches Recht, das war trotzdem nicht einfach. Aber darauf zur\u00fcckzukommen, was ich ein St\u00fcckweit unredlich finde, dann verstecken Sie sich nicht in der Kriminalit\u00e4t, dann verstecken Sie sich nicht in der baulichen M\u00e4ngel, dann verstecken Sie sich nicht hinter hygienischen Bedingungen, dann sagen Sie hier klipp und klar hier vorne, wir wollen die Menschen dort nicht haben, wir wollen sie weghaben, weil sie uns st\u00f6ren. Das w\u00e4re redlich und dar\u00fcber k\u00f6nnte man dann auch reden. Die Ablehnung des rechtlichen Hauses w\u00e4re Ihnen sicher, aber diese ganzen vorgeschobenen, mein Fraktionskollege hatte es populistisch genannt, Antr\u00e4ge, mit denen wir uns jetzt hier, seit es diesen Platz und diese Schule gibt, befassen. Also offen gestanden, ich bin davon ein St\u00fcckweit entfernt und ich habe darauf keine Lust mehr.Ein letzter Punkt, nachdem ja jetzt hier auch die Einigkeit der Fraktionen mehrfach beschlossen wurde: Es ist richtig, wenn der Senat keine entsprechende Entscheidung trifft, ist der Handlungsspielraum, der unserem Bezirksamt bleibt, ist der Handlungsspielraum, der uns als Bezirk und als Bezirksverordnete bleibt, gering. Und trotzdem, das sage ich jetzt als Weilen nur f\u00fcr meine Person, aber ich denke, dass die Mehrheit meiner Fraktion das ebenso tr\u00e4gt, sage ich eines ganz klar: Wir werden keine Ma\u00dfnahmen, keiner Zwangsma\u00dfnahme, keiner Restriktion jemals unsere Zustimmung geben. Jede L\u00f6sung, die dort angedacht wird, egal, wie eng der Handlungsspielraum ist, muss immer diskursiv sein, muss immer in der Diskussion mit den Menschen dort entstehen und muss am Ende zu einer L\u00f6sung kommen, wo ich sage, wo diese Schule friedlich verlassen wird und man f\u00fcr die Leute ad\u00e4quate andere M\u00f6glichkeiten hat. Danke.\u00a0Herr Dr. Lenk: Sehr geehrte Frau Vorsitzende, sehr geehrte Damen und Herren, also ich gehe jetzt auch noch mal ans Mikro wegen der Rede von Herrn M\u00fcller. Also man kann wirklich das kaum aushalten. Ich will Ihnen das mal ganz klar sagen. Erstens: Der Antrag, die Fl\u00fcchtlinge auf dem Oranienplatz zuzulassen und zu dulden, kam aus dem Beirat, aus dem Integrationsbeirat in diesem Bezirk. Er ist dort beraten worden, dort sind die NGOs aufgetreten, die die Kampagne geplant haben von W\u00fcrzburg nach Berlin, den Fu\u00dfmarsch und die ein politisches Protestcamp errichten wollten. Und er ist mit gro\u00dfer Mehrheit in dieser BVV bewilligt worden, zugestimmt worden mit sehr gro\u00dfer Mehrheit. Und das war ein Zeichen der Solidarit\u00e4t mit Fl\u00fcchtlingen, die in diesem Land keine Rechte haben oder fast keine Rechte haben, aber wo wir gesagt haben damals hier mit gro\u00dfer Mehrheit, sie haben das Recht, f\u00fcr ihre Rechte zu k\u00e4mpfen, f\u00fcr ihre Rechte zu streiten. Und ein Bestandteil dieses Streits war, dass die schon mal die Residenzpflicht aufgehoben haben f\u00fcr sich. Und, um eben als Beispiel konkret einen Punkt zu benennen, an dem diese deutsche Fl\u00fcchtlingspolitik, \u00fcbrigens auch im europ\u00e4ischen Ma\u00dfstab, au\u00dferordentlich repressiv ist und r\u00fcckst\u00e4ndig ist. Das ist der eine Punkt.Sie haben von dem dort ., von dem geltenden Aufenthaltsgesetz offensichtlich eine . ja, fachsprachlich rechtspositivistische Vorstellung. Also wenn jemand in Sachsen sich meldet und Asylantrag stellt, dann darf er eben nicht nach Berlin kommen und es gibt keine andere M\u00f6glichkeit, als ihn nach Sachsen zur\u00fcckzuschicken, als Beispiel. So haben Sie es formuliert. Sie haben aber \u00fcbersehen ., ja, jetzt rede ich, Sie haben aber \u00fcbersehen, dass es auch in diesem Aufenthaltsrecht eine M\u00f6glichkeit humanit\u00e4re Haltungen einzunehmen gibt. Und das ist auch eine M\u00f6glichkeit, die der Senat immer gehabt hat, von diesen M\u00f6glichkeiten Gebrauch zu machen und das haben wir auch angemahnt mehrmals, n\u00e4mlich politisch aktive Leute, die in der politischen Kultur der Bundesrepublik etwas \u00e4ndern wollen und auch in Europa, an diesem sch\u00e4ndlichen Asylrecht, was es hier gibt, und an diesen sch\u00e4ndlichen Frontex-Praktiken usw., also zu sagen okay, das erkennen wir an als einen legitimen Streit und wir finden hier humanit\u00e4re Ausnahmeregelung. Das kommt Ihnen gar nicht in den Kopf. Ich finde das unm\u00f6glich. Sie sollten, das ist ein umfangreiches Gesetz, das mal genauer durchlesen. Ich m\u00f6chte einfach auch ein bisschen, also ich werbe ja im Grunde auch um Sie und um die CDU und die SPD im Senat. Ich m\u00f6chte ja, dass wir was zusammenbringen.Jetzt noch der n\u00e4chste Punkt: Asylbewerber, die Zahlen, die Sie hier nennen, ja, das tut mir leid, wir k\u00f6nnen das mal gr\u00fcndlicher diskutieren im Ausschuss ja, das werden wir mal tun. Es ist einfach falsch, was Sie sagen. Wir haben die meisten Asylbewerber, aber es kommt darauf an, wie viele Asylbewerber einen positiv beschiedenen Antrag bekommen. Gucken Sie mal in die Statistiken und da sehen Sie die Bundesrepublik aber ziemlich alt aussehen, noch dazu hat es nat\u00fcrlich zu tun auch mit der Wirtschaftskraft von L\u00e4ndern. Wenn Sie eine faire Verteilung von Fl\u00fcchtlingen europaweit organisieren wollen, dann k\u00f6nnen Sie nicht die Bundesrepublik mit Portugal vergleichen. Dann m\u00fcssen Sie die Wirtschaftskraft mit in Beziehung setzen, Bruttosozialprodukt oder irgendwelche anderen Werte und das wird ja auch von NGOs gefordert.ich muss mich beeilen wegen der Redezeit. Ich m\u00f6chte mich noch mal bei Herrn Panhoff bedanken, dass er diesen literarischen Text hier zitiert hat, ausf\u00fchrlich zitiert hat. Wir machen uns aber zu wenig klar, dass mit diesen traumatischen Erfahrungen die Lebensgeschichte und das Lebensgef\u00fchl der Menschen nicht zu Ende ist, nicht zu Ende geht. Wenn sie trotz aller widrigen Umst\u00e4nde es ihnen gelungen ist, die Schlepperbanden zu \u00fcberwinden, das Mittelmeer zu \u00fcberwinden, die schlechte Behandlung in Italien, jedenfalls in einigen Regionen, hinter sich zu lassen und dann in der Bundesrepublik anzukommen, das ist dann nicht vorbei. Diese Erfahrungen sitzen im menschlichen K\u00f6rper, die sitzen in der Psyche dieser Menschen und sie sind nach wie vor wirksam. Und wir haben das, wenn wir auf dem O-Platz unterwegs waren im letzten Jahr, immer wieder erlebt. Man braucht ., nat\u00fcrlich Herr Hehmke, Sie haben recht, Selbstorganisation ist schwierig, aber ich meine, die Menschen waren einfach in ihrer gro\u00dfen Mehrheit nach wie vor vollst\u00e4ndig ersch\u00f6pft, das in einer Situation, wo sie in \u00fcberf\u00fcllten Zelten auf Second-Hand-Matratzen \u00fcbernachten mussten, teilweise kamen die Ratten. Die Essensversorgung war lange nicht sicher. Die Gesundheitsversorgung war nicht sicher. Es gab viele n\u00f6tige Hilfe, viel Solidarit\u00e4t, unheimlich viel Solidarit\u00e4t von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern. Sachspenden und Geldspenden und vor allen Dingen die Leute hatten ja ein Gef\u00fchl, es bewegt sich nichts, sie haben keine Zukunft. Es passiert einfach nichts und daf\u00fcr tragen Sie die Verantwortung. Sie haben n\u00e4mlich damals die Einsch\u00e4tzung gehabt, na ja, das l\u00e4uft sich tot, die haben so viele Probleme, das geht nicht weiter, wir k\u00f6nnen das aussitzen. Und dann kam pl\u00f6tzlich ., das ist der Punkt und das mache ich Ihnen wirklich zum Vorwurf. Sie haben gedacht, Sie k\u00f6nnen das irgendwie aussitzen und jetzt merken Sie, nein, das k\u00f6nnen wir nicht mehr. Und deswegen ist die Konsequenz meiner Ausf\u00fchrung auch die, machen Sie eine Kehrtwende, lassen Sie Ihre ethischen \u00dcberlegungen oder so, diese ganzen Fragen, lassen Sie mal das fallen. Entscheiden Sie nach Klugheitsgesichtspunkten. Sie wissen heute, dass die Menschen nach Klugheitsgesichtspunkten, Sie wissen heute, dass die Menschen, die hier sind, die sind ., die leben jetzt hier und sie leben eigentlich nicht legal hier, nicht anerkannt, sie sind aber zugleich von Ihnen durch das Rahmenabkommen, durch die Vereinbarung unter einem gewissen Schutz gestellt worden und nun w\u00fcrden Sie, wenn Sie jetzt nicht alle Fl\u00fcchtlinge anerkennen und die L\u00f6sung, also die auf den Listen sind und die L\u00f6sung f\u00fcr das Gerhart-Hauptmann-Haus eben darin finden, dass Sie wirklich eine Alternative hinstellen, die auch vorhanden ist, dann w\u00fcrden Sie, wenn Sie das nicht tun, dann w\u00fcrden Sie mindestens 200 Menschen in dieser Stadt faktisch zu Illegalisierten machen und Sie h\u00e4tten dauerhaft ein gro\u00dfes Problem. Und ich kann Ihnen nur raten, seien Sie so klug und tun Sie das nicht. Das ist erst mal der entscheidende Punkt. Das ist der Punkt, auf den es heute ankommt.So und jetzt will ich Ihnen noch zwei, drei Bemerkungen machen zu der Frage, was dazwischen gekommen ist bei Ihnen, bei Ihrer Planung, das auszusitzen. Das Erste ist, Sie werden sich wundern, der Auftritt des Papstes in Lampedusa. Mit von Fl\u00fcchtlingen gezimmerten Holzteilen von Schiffswracks, die vor Lampedusa untergegangen sind, baut er sich ein Pult und ., ich bin sofort fertig, baut er sich ein Pult und h\u00e4lt eine flammende Rede gegen die Ignoranz, die Gleichg\u00fcltigkeit, die An\u00e4sthesie des Herzens in den westeurop\u00e4ischen Wohlstandsl\u00e4ndern. Das sind die Worte des Papstes. So und da ich jetzt meine Redezeit \u00fcberschritten habe, h\u00f6re ich ausnahmsweise an diesem Punkt auf, denn ich muss Ihnen sagen, ich bin zwar selber religi\u00f6s, unmusikalisch, aber das hat mich sehr beeindruckt. Lassen Sie sich doch bitte auch mal davon beeindrucken.\u00a0Frau Riester: Ja, Herr Lenk hat mir auch fast alles vorweggenommen, daher muss ich gar nicht mehr viel sagen. Ein Punkt ist mir aber sehr wichtig und daher m\u00f6chte ich Ihnen vor allem auch noch mal Richtung CDU sagen: Nat\u00fcrlich h\u00e4tten wir damals, als die Karawane kam, sagen k\u00f6nnen, wir sind f\u00fcr die ganzen Punkte nicht zust\u00e4ndig, wir k\u00f6nnen die Dinge nicht \u00e4ndern. Wir haben gesagt, wir k\u00f6nnen daran wenig \u00e4ndern, weil wir die Gesetze in der Bundesrepublik nicht \u00e4ndern k\u00f6nnen, aber es gibt Situationen, wo auch die Kommunalpolitik sich mal \u00fcber das Allgemeine Zust\u00e4ndigkeitsgesetz und vielleicht andere Zuweisungen hinwegsetzen muss und sollte, um politische Verantwortung wahrzunehmen. Und daher war es in der Situation richtig, dass wir gesagt haben, wir k\u00f6nnen zwar an den Gesetzen nichts \u00e4ndern, aber wir nehmen uns des Problems an, weil ansonsten w\u00e4re in dieser Dimension dar\u00fcber in Deutschland nicht diskutiert worden und nein, nicht auf dem R\u00fccken der Fl\u00fcchtlinge, weil sie haben das ja selber gew\u00e4hlt, dass sie diesen Protest machen wollen und wir haben nur gesagt, wir geben euch den Raum daf\u00fcr.Und dann muss man in solchen Situationen auch mal Zust\u00e4ndigkeiten dahinstehen lassen und sagen ja, wir k\u00f6nnen daran nichts \u00e4ndern, aber wir unterst\u00fctzen euch in eurem Protest, weil wir die Forderungen auch wichtig finden. Und da kann man sich auch als Kommunalpolitik nicht hinter irgendwelchen Zust\u00e4ndigkeitszuweisung verstecken, sondern da geht es um allgemeine Politik und Menschlichkeit. Das wurde nun heute schon viel genannt und auch in Verantwortung, denn wenn sich keiner dessen annimmt und alle immer nur auf die anderen verweisen und sagen, wir k\u00f6nnen ja nichts \u00e4ndern, weil eigentlich sind ja die zust\u00e4ndig oder am besten noch Europa. Nat\u00fcrlich wissen wir das alle. Aber wenn sich keiner dessen annimmt, sondern immer nur auf die anderen verweist, dann wird sich eben nichts \u00e4ndern und das ist auch keine Alternative.\u00a0Herr Weeger: Als mir ist einfach jetzt bei dieser Debatte wieder was eingefallen. Offensichtlich mit Zustimmung der gro\u00dfen Koalition hat zum 65. Jahrestag des Grundgesetzes Herr Navid Kermani im Bundestag geredet und er hat u.a. auch was zum Asylrecht gesagt. Und zwar hat er gesagt, dass also eine Verst\u00fcmmelung des Grundgesetzes ist und das hat er w\u00f6rtlich so gesagt, da haben die einladenden Fraktionen im Bundestag relativ bedr\u00f6ppelt geguckt. Nachvollziehbarer Weise wahrscheinlich, haben sie nicht erwartet, dass er sich traut, so etwas zu sagen. Und genau darum geht es. Also das hat ja Frau Riester gerade eben schon gesagt, auch das Demonstrationsrecht ist grundgesetzlich verbrieft und das Verfassungsgericht hat auch dazu geurteilt, dass man demonstrieren darf, und zwar in der N\u00e4he des Gegenstandes des Protestes. Und wenn Sie sagen, die sollen in Wanne-Eickel bleiben, da sitzt halt nun\u00a0 mal die Bundesregierung nicht. Deswegen ist es einfach mehr als recht und billig, dass man den Leuten, die gegen einen Missstand, der nur in Berlin aufgehoben werden kann, auch die M\u00f6glichkeit einr\u00e4umt, in Berlin dagegen zu demonstrieren. Und h\u00e4tten wir eben so, wie Sie das jetzt hier offen gefordert haben und wie die SPD es jetzt als Schluss aus der gesamten Entwicklung eigentlich indirekt auch vorgeschlagen hat, dass sofort abger\u00e4umt, w\u00e4re dieser Protest in dieser Intensit\u00e4t in der Debatte der Bundesrepublik auch nicht m\u00f6glich gewesen und deswegen stehen wir weiter zu dieser Entscheidung und das ist das, was Herr Schemmel vorhin gemeint hat, zu dieser Entscheidung stehen wir weiterhin und das wird auch weiterhin einen politischen Ort geben auf dem Oranienplatz, wo weiter gegen dieses Asylrecht demonstriert werden kann.Und schlie\u00dfen m\u00f6chte ich mit den Worten von wieder Herrn Kermani: \"M\u00f6ge das Grundgesetz sp\u00e4testens bis zum 70. Jahrestag seine Verk\u00fcndung von diesem h\u00e4sslichen, herzlosen Fleck gereinigt sein.\u00a0Herr Husein: So, zu Herrn N\u00f6ll: Wir sind ehrlich. Wir haben bereits zwei Mal, in zwei Antr\u00e4gen haben wir die R\u00e4umung gefordert. Diese Antr\u00e4ge wurden abgelehnt, aber wir waren immer ehrlich, wir haben das immer gefordert. Das m\u00fcssten Sie eigentlich wissen. Zu Herrn Lenk ganz kurz: Zwei Drittel der Fl\u00fcchtlinge, die hier Asyl beantragen, bleiben auch in der Bundesrepublik Deutschland. Dann zu den Gr\u00fcnen insgesamt: Die Gr\u00fcnen fordern immer die \u00c4nderung des Grundgesetzes, Dublin I-III und geben immer wieder gute Ratschl\u00e4ge. Aber wenn die Gr\u00fcnen selber mal zust\u00e4ndig sind, ja, selber mal zust\u00e4ndig sind f\u00fcr einen kleinen Teil der Fl\u00fcchtlingsproblematik Gerhart-Hauptmann-Schule, dann kommt es zu Drogendelikten, sexuellen \u00dcbergriffen, K\u00f6rperverletzung, T\u00f6tungsdelikte. Es kommt zu einer Katastrophe. Da kann man nur froh sein, dass die Gr\u00fcnen weder im Bund noch im Land an der Regierung sind. Und ganz kurz zu Herrn Kermani: Eingeladen hat ihn der Pr\u00e4sident des Deutschen Bundestages, Herr Lammert, CDU. Und ich m\u00f6chte auch mit einem Zitat von ihm meinen Redebeitrag beenden. Er sagte n\u00e4mlich ganz zum Schluss, wo er alles, alle Vorteile, Nachteile der Bundesrepublik Deutschland, des Grundgesetzes usw. abgewogen hat, am Ende sagte er, das sollten Sie vielleicht auch mal sagen, ich glaube, die meisten haben das noch nicht von Ihnen gemacht. Am Ende hat er gesagt: \"Danke Deutschland\".\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1191-IV"}}]}