{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Stand der Umsetzung des 7.000,00 \u0080-Programms?\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1678-IV", "ausschuss": "", "address": ["Scharnweberstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie wurden die vom Bezirksamt vorgegebenen drei Ma\u00dfnahmegruppen (Putzarbeiten an W\u00e4nden und Decken/Sanierung von Fu\u00dfb\u00f6den/Reparaturarbeiten an Freifl\u00e4chen und Schulh\u00f6fen) im Vorfeld mit den Schulen abgesprochen?\u00a0An welchen Schulen konnten durch die erfolgte Priorisierung welche gew\u00fcnschten Ma\u00dfnahmen nicht durchgef\u00fchrt werden?\u00a0Sieht das Bezirksamt die M\u00f6glichkeit, Sanierungsw\u00fcnsche au\u00dferhalb der Ma\u00dfnahmegruppen durchf\u00fchren zu lassen?Nachfragen:Wie viele Schulen haben bislang nach den neuen Kriterien neue Ma\u00dfnahmen angemeldet?\u00a0Hat das Bezirksamt bewusst Ma\u00dfnahmegruppen gew\u00e4hlt, die dazu f\u00fchren, dass m\u00f6glichst wenige Schulen Projekte f\u00fcr das 7.000,00 ?-Programm anmelden, um das Hochbauamt zu entlasten?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 09.07.2015Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management, Weiterbildung und Kultur\u00a0\u00a0Herrn BezirksverordneterHerr Dahl, John\u00a0\u00fcber BzBm'in\u00a0\u00fcber\u00a0BVV-B\u00fcro\u00a0\u00a0\u00a0M\u00fcndliche Anfrage- DS/1678/IVStand der Umsetzung des 7.000,00 ?-Programms?\u00a0\u00a0Sehr geehrter Herr Dahl,\u00a0Ihre o. g. Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Wir fragen das Bezirksamt:\u00a01. Wie wurden die vom Bezirksamt vorgegebenen drei Ma\u00dfnahmegruppen (Putzar\u00adbeiten an W\u00e4nden und Decken/Sanierung von Fu\u00dfb\u00f6den/Reparaturarbeiten an Freifl\u00e4chen und Schulh\u00f6fen) im Vorfeld mit den Schulen abgesprochen?\u00a0Im M\u00e4rz 2015 wurden die Schulen im Form eines Rundschreibens durch das Schul- und Sportamt \u00fcber die ver\u00e4nderten Rahmenbedingungen bei der Umsetzung des 7.000 ?-Programms informiert.\u00a0Bei der Festlegung der Ma\u00dfnahmen hat sich das Facility Management (Fachbereich Hochbauservice) und das Schul- und Sportamt dennoch schwerpunktm\u00e4\u00dfig am Bedarf der Schulen orientiert. Bei den Hochbauma\u00dfnahmen entschied sich der Hochbauservice f\u00fcr Malerarbeiten und Bodenlegerarbeiten u. a. auch aus dem Grund, dass dies aufgrund von Erfahrungswerten die am meisten angemeldeten Ma\u00dfnahmen sind und man hierbei die 7.000 ? am effektivsten umsetzen kann.\u00a0Ein ausschlaggebender Grund bei der Festlegung der Ma\u00dfnahmen war au\u00dferdem die geringe personelle Kapazit\u00e4t im Hochbauservice. Bei Maler- und Bodenlegerarbeiten ist der Aufwand bei der Beauftragung und der Abwicklung ein geringerer als bei anderen Hochbauma\u00dfnahmen.\u00a0Die Reparaturen an Au\u00dfenanlagen wurden ebenfalls aufgrund des enormen Bedarfes als eine der Ma\u00dfnahmengruppen festgelegt. \u00a0Die Schulen haben nach der Festlegung der Ma\u00dfnahmengruppen im Bezirksamt das angef\u00fcgte Rundschreiben bekommen. Sie wurden darin aufgefordert, Ma\u00dfnahmen aus diesen 3 Ma\u00dfnahmengruppen zu beantragen. Den Schulen wurde dabei in konkreten F\u00e4llen und nach Bedarf vom Schul- und Sportamt Hilfestellung gegeben.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a02. An welchen Schulen konnten durch die erfolgte Priorisierung welche gew\u00fcnsch\u00adten Ma\u00dfnahmen nicht durchgef\u00fchrt werden?\u00a0B\u00fcrgermeister-Herz-GS: Fortsetzung Schallschutzma\u00dfnahmen\u00a0eines weiteren Flures\u00a0Adolf-Gla\u00dfbrenner-GS:Einbau einer Akustikdecke in der Mensa\u00a0Grundschule Scharnweberstra\u00dfe: Anbringen von Ger\u00e4uschd\u00e4mmplatten in der Aula, \u00a0\u00a0Georg-Weerth-Schule:Erneuerung Au\u00dfent\u00fcr Sch\u00fclerklubErneuerung Klassenraumt\u00fcren (Fortsetzung aus 2014)Reparatur/Anbringung Au\u00dfenbeleuchtung (Hof B)Reparatur Gartent\u00fcr (Hof A) \u00a0\u00a03. Sieht das Bezirksamt die M\u00f6glichkeit, Sanierungsw\u00fcnsche au\u00dferhalb der Ma\u00df\u00adnahmegruppen durchf\u00fchren zu lassen?\u00a0Nein. Aufgrund der personellen Engp\u00e4sse\u00a0ist das derzeit leider nicht m\u00f6glich.\u00a0Nachfragen\u00a01. Wie viele Schulen haben bislang nach den neuen Kriterien neue Ma\u00dfnahmen angemeldet?\u00a0Bis auf die Adolf-Gla\u00dfbrenner-Grundschule haben die obigen Schulen nach den neuen Kriterien neue Ma\u00dfnahmen angemeldet. \u00a02. Hat das Bezirksamt bewusst Ma\u00dfnahmegruppen gew\u00e4hlt, die dazu f\u00fchren, dass m\u00f6glichst wenige Schulen Projekte f\u00fcr das 7.000,00 ?-Programm anmelden, um das Hochbauamt zu entlasten?\u00a0Bei der Auswahl der Ma\u00dfnahmen wurden die W\u00fcnsche der Schulen ber\u00fccksichtigt und deshalb ausgew\u00e4hlt. So konnte eine maximale Effizienz durch B\u00fcndelung der Ma\u00dfnahme erreicht und gleichzeitig der Bedarf  der Schulen erf\u00fcllt werden. Der Hochbauservice wird durch eine Stelle im Schulamt entlastet. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4700864, 52.5123949]}}]}