{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Einwohner*innenversammlung G\u00f6rlitzer Park (2): Fachliche Auswertung und Folgeveranstaltung\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1539-01-IV", "ausschuss": "B\u00fcrgerbeteiligung", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt m\u00f6ge pr\u00fcfen, ob eine weitere Einwohnerversammlung zur Zukunft des G\u00f6rlitzer Parks als Parkfest im G\u00f6rlitzer Park organisiert werden kann, bei dem Einwohner und Interessierte an St\u00e4nden ihre eigenen zuvor eingereichten Ideen pr\u00e4sentieren k\u00f6nnen, ohne zentrales Plenum oder Moderation. Bei positivem Bescheid, m\u00f6ge gleich mit der Umsetzung begonnen werden. \u00a0Begr\u00fcndung Der friedliche und unkonfrontative Charakter eines Parkfestes und eine denzentrale Vorstellung von L\u00f6sungvorschl\u00e4gen erschweren destruktives Verhalten und erhalten gleichzeitig die M\u00f6glichkeit der Zusammenkunft aller Intressensparteien und des Ideenautauschs zwischen ihnen.\u00a0\u00a0B\u00fcTra 11.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt m\u00f6ge pr\u00fcfen, ob eine weitere Einwohnerversammlung zur Zukunft des G\u00f6rlitzer Parks als Parkfest im G\u00f6rlitzer Park organisiert werden kann, bei dem Einwohner und Interessierte an St\u00e4nden ihre eigenen zuvor eingereichten Ideen pr\u00e4sentieren k\u00f6nnen, ohne zentrales Plenum oder Moderation. Bei positivem Bescheid, m\u00f6ge gleich mit der Umsetzung begonnen werden. \u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt m\u00f6ge pr\u00fcfen, ob eine weitere Einwohnerversammlung zur Zukunft des G\u00f6rlitzer Parks als Parkfest im G\u00f6rlitzer Park organisiert werden kann, bei dem Einwohner und Interessierte an St\u00e4nden ihre eigenen zuvor eingereichten Ideen pr\u00e4sentieren k\u00f6nnen, ohne zentrales Plenum oder Moderation. Bei positivem Bescheid, m\u00f6ge gleich mit der Umsetzung begonnen werden. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}