{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "08. Mai 2015\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, den 70. Jahrestag der Befreiung vom Faschismus in einem w\u00fcrdigen Rahmen \u00f6ffentlichkeitswirksam zu gestalten.\u00a0Begr\u00fcndung:Die bedingungslose Kapitulation der deutschen Wehrmacht am 08. Mai 1945 markierte das Ende der nationalsozialistischen Diktatur in Deutschland und Europa. F\u00fcr Millionen von KZ-H\u00e4ftlingen, Zwangsarbeiter*innen und Widerstandsk\u00e4mpfer*innen und die Bev\u00f6lkerungsmehrheit fast aller Staaten Europas war der 08. Mai ein Tag der Befreiung. Sp\u00e4testens seit der Rede des ehemaligen Bundespr\u00e4sidenten Richard von Weizs\u00e4cker am 08. Mai 1985 ist dieser Tag als Gedenktag an die Befreiung von Krieg und Nationalsozialismus aus unserem Land nicht mehr wegzudenken. Wir sollten gerade an diesem Tag daran erinnern, wie aktuell der Kampf gegen Krieg, Gewalt, Rassismus und Ungerechtigkeit wieder ist.\u00a0\u00a0BVV 28.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, den 70. Jahrestag der Befreiung vom Nationalsozialismus in einem w\u00fcrdigen Rahmen \u00f6ffentlichkeitswirksam zu gestalten.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 23.09.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1494-IV"}}]}