{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4152235, 52.4955188]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Fraenkelufer", ""], "title": "Fraenkelufer\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: In welcher Gesamth\u00f6he sind dem Bezirksamt Kosten f\u00fcr die sogenannte B\u00fcrgerbeteiligung zur beabsichtigten Umbauma\u00dfnahme Fraenkelufer entstanden?Welches ist die mehrheitliche Ansicht der unmittelbaren Anwohner des Fraenkelufers aus Sicht des Bezirksamts? Ist das Bezirksamt der Meinung, diese mehrheitliche Ansicht nach der B\u00fcrgerbeteiligung besser als davor in die Entscheidung zum Umbau einbeziehen zu k\u00f6nnen?NachfragenWelche Vertr\u00e4ge wurden bez\u00fcglich des beabsichtigten Umbaus bereits mit dem beauftragten Planungsb\u00fcro und unter Umst\u00e4nden bereits mit m\u00f6glichen ausf\u00fchrenden Unternehmen zu welchen jeweiligen Kosten und Konditionen geschlossen?In welcher H\u00f6he kann der Bezirk unter welchen Bedingungen F\u00f6rdermittel aus welchen F\u00f6rderprogrammen f\u00fcr den beabsichtigten Umbau des Fraenkelufers erhalten?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 25.03.2015Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0In welcher Gesamth\u00f6he sind dem Bezirksamt Kosten f\u00fcr die sogenannte B\u00fcrgerbeteiligung zur beabsichtigten Umbauma\u00dfnahme Fraenkelufer entstanden?\u00a0Bisher sind dem Bezirksamt Kosten von ca. 11.600 ? f\u00fcr die B\u00fcrgerbeteiligung am Landwehrkanal Nordufer entstanden (bis einschl. \u00f6ff. Veranstaltung 15.1.15, noch ohne Workshop 14.3.15, der noch nicht abgerechnet ist). Dieser Betrag\u00a0umfasst\u00a0die Beauftragung externer B\u00fcros sowie Sachkosten.\u00a0Welches ist die mehrheitliche Ansicht der unmittelbaren Anwohner des Fraenkelufers aus Sicht des Bezirksamts?\u00a0Eine mehrheitliche Ansicht von Anwohner/innen ist nicht bekannt. In den Planungsprozess\u00a0sind jedoch\u00a0keineswegs nur direkte Anwohner/innen einzubeziehen, sondern auch sonstige Nutzer/innen der \u00f6ffentlichen Uferpromenade und des Fraenkelufers, u.a. Fu\u00dfg\u00e4nger und Radfahrer, darunter mobilit\u00e4tseingeschr\u00e4nkte Menschen. Es ist Aufgabe der Planung zwischen all diesen Nutzerinteressen ist einen gerechten Ausgleich herzustellen. Wie schwer es ist, diesen Ausgleich herbeizuf\u00fchren, zeigt sich am Verlauf der bisherigen\u00a0\u00f6ffentlichen Veranstaltungen, in denen es\u00a0auf Anwohnerseite sehr\u00a0unterschiedliche und sich widersprechende Wortmeldungen gab. Das Bezirksamt h\u00e4lt jedoch unver\u00e4ndert daran fest,\u00a0die\u00a0Anwohner und weiteren Nutzer der Uferpromenade in die Planung einzubeziehen.\u00a0Ist das Bezirksamt der Meinung, diese mehrheitliche Ansicht nach der B\u00fcrgerbeteiligung besser als davor in die Entscheidung zum Umbau einbeziehen zu k\u00f6nnen?\u00a0Die Frage ist rein sprachlich schwer zu verstehen. Wir verstehen sie so, dass gefragt wird, ob die bisherige B\u00fcrgerbeteiligung die Umbauplanungen beeinflusst hat. Diese Frage\u00a0w\u00e4re mit \"ja\" zu beantworten, die Beteiligungsveranstaltungen haben wichtige Anregungen gebracht.\u00a0Nachfragen\u00a0Welche Vertr\u00e4ge wurden bez\u00fcglich des beabsichtigten Umbaus bereits mit dem beauftragten Planungsb\u00fcro und unter Umst\u00e4nden bereits mit m\u00f6glichen ausf\u00fchrenden Unternehmen zu welchen jeweiligen Kosten und Konditionen geschlossen?\u00a0Honorarkosten , die f\u00fcr den Weg in der \u00f6ff. Gr\u00fcnanlage und das Gel\u00e4nder entstehen.Kosten Honorar gem\u00e4\u00df HOAI -Vertrag mit dem B\u00fcro Hanke: 86.490.05 ? (inkl. MwSt), es wurden die Leistungsphasen 2-8 beauftragt. Vertragsabschluss mit dem FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen: 4.9.2014\u00a0F\u00fcr den Bereich der \u00f6ffentlichen Stra\u00dfen ist ein Honorarvertrag mit dem Fachbereich Stra\u00dfen gem\u00e4\u00df HOAI f\u00fcr die Leistungsphasen 2 und 3 in H\u00f6he von 9.600 ? netto abgeschlossen worden.\u00a0\u00a0In welcher H\u00f6he kann der Bezirk unter welchen Bedingungen F\u00f6rdermittel aus welchen F\u00f6rderprogrammen f\u00fcr den beabsichtigten Umbau des Fraenkelufers erhalten?\u00a0Die Frage kann seitens FB Stadtplanung nur f\u00fcr st\u00e4dtebauliche F\u00f6rderprogramme beantwortet werden, nicht f\u00fcr eventuelle sonstige F\u00f6rdermittel.Als st\u00e4dtebauliches F\u00f6rderprogramm kommt hier nur das Programm St\u00e4dtebaulicher Denkmalschutz in Frage, weil das Fraenkelufer im entsprechenden F\u00f6rdergebiet liegt. F\u00f6rdermittel im St\u00e4dtebaulichen Denkmalschutz k\u00f6nnen\u00a0u.a. f\u00fcr die Erhaltung und Umgestaltung von Stra\u00dfen- und Platzr\u00e4umen bereitgestellt werden. Das F\u00f6rderprogramm St\u00e4dtebaulicher Denkmalschutz hat\u00a0u.a. das Ziel historische Stadtquartiere zu erhalten, zu sichern und zu zukunftsf\u00e4higen Wohn- und Lebensorten zu entwickeln. Ma\u00dfnahmen sollen der St\u00e4rkung von Quartieren dienen, wertvolle historische Baustrukturen sollen nachhaltig gesichert und zukunftsf\u00e4hig weiterentwickelt werden.\u00a0Die H\u00f6he der m\u00f6glichen F\u00f6rdermittel ist von der geplanten Ma\u00dfnahme abh\u00e4ngig und wird vom F\u00f6rdergeber, hier: SenStadtUm, in jedem Einzelfall gepr\u00fcft. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1642-IV"}}]}