{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Ist Barrierefreiheit im ehemaligem Rathaus Kreuzberg auch an Wahltagen gew\u00e4hrleistet?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:Wann trat der Defekt des behindertengerechten Aufzugs im B\u00fcrodienstgeb\u00e4ude Yorckstr. 4-11 auf und wann wurde er behoben?Trifft es zu, dass au\u00dfer der Hinweis \"Defekt\" kein weiterer Hinweis angebracht war?Wenn ja, welche weiter gehenden Hinweise bzw. Hilfestellungen h\u00e4lt das Bezirksamt f\u00fcr die n\u00e4chsten Wahlen in vergleichbaren Situationen vor?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain- Kreuzberg von Berlin \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 05.06.14Abt. Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0Wann trat der Defekt des behindertengerechten Aufzugs im B\u00fcrodienstgeb\u00e4ude Yorckstr. 4-11 auf und wann wurde er behoben?\u00a0Der Defekt des einen Aufzuges im Hochhaus trat am Mittwoch, den 21.05. ca. 10.00 Uhr auf und konnte erst am 27.05. ca. 13.00 Uhr behoben werden, nachdem die ben\u00f6tigten Ersatzteile (Gleichrichter und Netzteil) geliefert und montiert waren. Die betreffenden Ersatzteile sind keine Verschlei\u00dfteile,\u00a0somit keine Lagerware und mussten vom Hersteller angefordert und geliefert werden. Trotz entsprechender Dringlichkeit konnte somit eine Reparatur bis zum Wahlsonntag nicht erfolgen. Der zweite Aufzug im Hochhaus war, mit Ausnahme\u00a0einer kurzen Ausfallzeit,\u00a0durchg\u00e4ngig im Betrieb. (Antwort des Immoservice)\u00a0Trifft es zu, dass au\u00dfer der Hinweis \"Defekt\" kein weiterer Hinweis angebracht war?Es war lediglich ein Hinweis zum defekten Aufzug angebracht, da ein behinderten-gerechter Zugang zum Wahllokal im 1. OG durch den Ausfall des Hochhausaufzuges nicht mehr zu gew\u00e4hrleisten war. Der Umweg \u00fcber den Altbauaufzug erfolgt \u00fcber das 2. OG und bedingt ebenfalls\u00a0eine Nutzung des Hochhausaufzuges zum 1.OG. (Antwort des Immoservice)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wenn ja, welche weiter gehenden Hinweise bzw. Hilfestellungen h\u00e4lt das Bezirksamt f\u00fcr die n\u00e4chsten Wahlen in vergleichbaren Situationen vor?\u00a0Der betreffende Ausfall des Hochhausaufzuges ist ein au\u00dfergew\u00f6hnlicher technischer Defekt, es konnte somit keine Vorsorge getroffen werden. Normale Aufzugsausf\u00e4lle werden i.d.R. innerhalb weniger Stunden (auch an Wahlsonntagen) behoben, so dass eine weitergehende Vorsorge i.d.R. nicht erforderlich ist (Antwort des Immoservice)\u00a0\u00a0\u00a0Das Bezirkswahlamt wird, wie in der Vergangenheit bereits geschehen, die sofortige Reparatur von defekten technischen Einrichtungen beauftragen. Im vorliegenden Fall erfuhr das Bezirkswahlamt vom Defekt des Aufzugs erst am Wahltag gegen 14 Uhr durch einen Anruf des stellvertretenden Wahlvorstehers. Ein Anruf beim Hausmeister ergab, dass die Reparatur beauftragt, wegen eines fehlenden Ersatzteils aber noch nicht abgeschlossen war. (Antwort des Bezirkswahlamtes)\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen,\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1224-IV"}}]}