{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Bezirkliche Willkommenskultur\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1514-IV", "ausschuss": "", "address": ["Ritterstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\n\u00a0Ich frage das Bezirksamt:Welche Ma\u00dfnahmen zur Umsetzung von konkreten Ma\u00dfnahmen im Rahmen einer bezirklichen Willkommenskultur sind in Friedrichshain-Kreuzberg bisher umgesetzt worden?Gibt es feste Strukturen f\u00fcr die Umsetzung der Willkommenskultur im Bezirk f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge?Wenn ja: Welche?\u00a0\u00a0Nachfragen:An welchen Stellen bzw. in welchen Publikationen sind die AnsprechpartnerInnen bekannt gemacht worden (z.B. Fl\u00fcchtlingsrat o.\u00e4.)?An welchen Stellen sieht das Bezirksamt Verbesserungsbedarf im Hinblick auf die Etablierung weiterer Ma\u00dfnahmen zur Schaffung eines bezirklichen Willkommensb\u00fcndnisses bzw. -netzwerkes?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 10. Februar 2015Abt. Familie, Gesundheit und Personal\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Welche Ma\u00dfnahmen zur Umsetzung von konkreten Ma\u00dfnahmen im Rahmen einer bezirklichen Willkommenskultur sind in Friedrichshain-Kreuzberg bisher umgesetzt worden?\u00a0\u00a02. Gibt es feste Strukturen f\u00fcr die Umsetzung der Willkommenskultur im Bezirk f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge?\u00a0\u00a03. Wenn ja: Welche?\u00a0\u00a0Nachfragen:1. An welchen Stellen bzw. in welchen Publikationen sind die AnsprechpartnerInnen bekannt gemacht worden (z.B. Fl\u00fcchtlingsrat o.\u00e4.)?\u00a0\u00a02. An welchen Stellen sieht das Bezirksamt Verbesserungsbedarf im Hinblick auf die Etablierung weiterer Ma\u00dfnahmen zur Schaffung eines bezirklichen Willkommensb\u00fcndnisses bzw. -netzwerkes?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Antwort 1-3 plus Nachfragen 1, 2:\u00a0Ich werde Ihre Fragen in der Gesamtheit unter zwei Betrachtungsweisen beantworten. Zum einen auf der \"inneren Ebene\" der eigenen MitarbeiterInnen, die im Rahmen von Fortbildungen zum Thema \"Diversity\" geschult werden, um adressatengerecht\u00a0 reagieren zu k\u00f6nnen. Das gilt f\u00fcr das Innen- und das Au\u00dfenverhalten der MitarbeiterInnen.Auch ist eine interkulturelle \u00d6ffnung der Verwaltung besonders hervorzuheben. Bei Stellenausschreibungen erfolgt immer der Hinweis darauf, dass Personen mit Migrationshintergrund ausdr\u00fccklich aufgefordert werden, sich zu bewerben.\u00a0Zur \"\u00e4u\u00dferen Ebene\" muss erw\u00e4hnt werden, dass das Bezirksamt schon seit Jahren jedes Jahr Veranstaltungsreihen (siehe z.B. unter \"InterKreuzHain) zusammen mit zahlreichen Tr\u00e4gern und Akteuren gemeinsam organisiert und durchf\u00fchrt.Eine Arbeitsgruppe \"Zuwanderung\" mit Vertretern aus allen \u00c4mtern,\u00a0 von zahlreichen Tr\u00e4gern sowie Hilfsinstitutionen tagt regelm\u00e4\u00dfig, mit dem Hintergrund sich auch aktuell auftretende Fragen zu widmen und Kl\u00e4rungen herbeizuf\u00fchren.Die \u00f6ffentlichen Einb\u00fcrgerungsfeiern, die Quartalsweise und in diesem Jahr sogar alle zwei Monate unter Leitung des politischen Bezirksamtes sowie der Vorsteherin der BVV stattfinden d\u00fcrfen nicht unerw\u00e4hnt bleiben\u00a0Die Zust\u00e4ndigkeit bzgl. der Willkommenskultur f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge liegt in erster Linie beim LaGeSo und danach erst beim Bezirk. Nicht f\u00fcr jeden Fl\u00fcchtling, f\u00fcr den sich von Bezirksseite eine Zust\u00e4ndigkeit begr\u00fcndet, wohnt auch hier in Friedrichshain-Kreuzberg (Geburtstagsregelung). Allerdings versucht das Bezirksamt den Fl\u00fcchtlingen, die hier im Bezirk unterkommen, eine umfangreiche Unterst\u00fctzung, im Rahmen der bezirklichen M\u00f6glichkeiten, zukommen zu lassen.Zum Beispiel bei Geburt eines Kindes erh\u00e4lt jeder neue Erdenb\u00fcrger eine Willkommenstasche mit mehrsprachigen Materialien des Bezirks, dazu geh\u00f6rige Willkommensveranstaltungen\u00a0 finden in den Familienzentren des Bezirks statt.\u00a0 Auch hat das Jugendamt hat jetzt ein Projekt\u00a0 mit der Kita des Familienzentrums des Tr\u00e4gers Nestw\u00e4rme in der Ritterstra\u00dfe gemeinsam mit der Fl\u00fcchtlingsunterbringung Stallschreiberstra\u00dfe initiiert. Hier wurde ein Familiencaf\u00e9 mit Mitarbeitern der Nestw\u00e4rme in der Stallschreiberstr. eingerichtet, um die Familien anzusprechen, Vertrauen zu entwickeln und - soweit gew\u00fcnscht und m\u00f6glich - \u00a0in die Kita/das Familienzentrum zu begleiten und die dortigen Angebote bekannt zu machen. Gleichzeitig wurde mit weiteren umliegenden Kitas und dem Mehrgenerationenhaus Wassertorstr. und interessierten Nachbarn ein Sensibilisierungsworkshop zu Antiziganismus durchgef\u00fchrt.Allerdings muss hier erw\u00e4hnt werden, dass die meisten Fl\u00fcchtlingskinder im Kita-Alter kommen nicht in den Kitas an, weil die Eltern ihre kleinen Kinder meist nicht gleich aus einem Fl\u00fcchtlingsheim heraus in eine fremde Institution geben wollen, zu mal sie ja nicht wissen, wie lange sie an dem Ort bleiben. Auch die Kinder wollen sich nicht so schnell trennen, schlie\u00dflich sind viele Familien von ihrer Flucht erstmal ziemlich traumatisiert und haben ganz andere Sorgen als den Kita-Besuch.\u00a0Im Rahmen der Einrichtung von Lerngruppen f\u00fcr Neuzug\u00e4nge ohne Deutschkenntnisse werden durch das Schul- und Sportamt Schulpl\u00e4tze bedarfsgerecht zur Verf\u00fcgung gestellt. Die Fl\u00fcchtlingsfamilien werden bei der Schulplatzsuche beraten und unterst\u00fctzt.\u00a018 Lerngruppen wurden bereits eingerichtet, weitere Lerngruppen f\u00fcr ca. 170 Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler ohne Deutschkenntnisse werden demn\u00e4chst folgen. Das Land Berlin hat f\u00fcr diese zus\u00e4tzliche Aufgabe f\u00fcr die Bezirke je eine Stelle im Bereich der Schulorganisation befristet bis zum 31.12.2016 bereitgestellt. \u00a0Im Sportbereich wurde eine Sporthalle (Mariannenstr.) f\u00fcr die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingsfamilien vom LaGeSo nach ASOG beschlagnahmt. Die vorbereitenden Ma\u00dfnahmen wurden vom Bezirksamt unterst\u00fctzt. \u00a0Am Dienstag, 27.01.2015 trafen die ersten Fl\u00fcchtlinge ein. Am heutigen Mittwoch sprechen sie bei der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde vor. Das Bezirksamt wird sie am Donnerstag, den 29.01.2015 begr\u00fc\u00dfen.\u00a0Die Volkshochschule Friedrichshain/Kreuzberg bietet seit Juni 2014 auf Bitten des Bezirksamtes aufgrund der gegebenen Notwendigkeit zus\u00e4tzlich zum bestehenden Gesamtangebot Deutschkurse f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge an.Die Nachfrage nach \"Fl\u00fcchtlingskursen\" vor allem im Anf\u00e4ngerbereich ist riesig und kann auch nicht mehr gedeckt werden.Leider fehlen hier die finanziellen Mittel, die R\u00e4ume und die Mitarbeiter-Kapazit\u00e4ten.\u00a0\u00a0Als bezirkliche Publikationen sind der Familienwegweiser und die Bezirksbrosch\u00fcre aufzuf\u00fchren.Den in den Fl\u00fcchtlingsheimen t\u00e4tigen Sozialarbeitern sollten die einschl\u00e4gigen Publikationen sowie Beratungs- und Unterst\u00fctzungsstellen, wie Fl\u00fcchtlingsrat, kirchliche Institutionen (Caritas, Diakonie, Moscheen), Fl\u00fcchtberatung u.a. bekannt sein. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Monika Herrmann\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4074088, 52.502284]}}]}