{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Bezirkliche Podien\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1343-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Ist es \u00fcblich, dass bei bezirklichen Podien, \u00f6ffentlichen Fachgespr\u00e4chen etc. die Moderation von Mitgliedern der BVV \u00fcbernommen werden?\u00a0Welche Kriterien f\u00fcr die Moderation lagen bei dem Fachgespr\u00e4ch vom 10.09.2014 zum Thema Coffeshops im Saal der Bezirksverordnetenversammlung vor?\u00a0Kamen weitere Personen wie die Bezirksvorsteherin und deren Vertreter oder Mitglieder anderer Parteien f\u00fcr diese Aufgabe in Betracht bzw. wurden diese angefragt?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wie beabsichtigt das Bezirksamt zuk\u00fcnftig, die Moderationsposition zu vergeben?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 13. Oktober 2014Abt. Familie, Gesundheit und Personal\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Frage 1 Ist es \u00fcblich, dass bei bezirklichen Podien, \u00f6ffentlichen Fachgespr\u00e4chen etc. die Moderation von Mitgliedern der BVV \u00fcbernommen werden?\u00a0Antwort:Es ist auf gar keinen Fall ausgeschlossen\u00a0Frage 2Welche Kriterien f\u00fcr die Moderation lagen bei dem Fachgespr\u00e4ch vom 10.09.2014 zum Thema Coffeshops im Saal der Bezirksverordnetenversammlung vor?\u00a0Antwort:Personen, die eine Moderation \u00fcbernehmen, sollten fachlich und inhaltlich mit dem Thema vertraut sein.\u00a0Frage 3Kamen weitere Personen wie die Bezirksvorsteherin und deren Vertreter oder Mitglieder anderer Parteien f\u00fcr diese Aufgabe in Betracht bzw. wurden diese angefragt?\u00a0Antwort:Die Vorsitzende des Gesundheitsausschuss w\u00e4re selbstverst\u00e4ndlich als Moderatorin m\u00f6glich gewesen, wurde aber nicht gefragt.\u00a0\u00a0Nachfragen:1. Wie beabsichtigt das Bezirksamt zuk\u00fcnftig, die Moderationsposition zu vergeben?\u00a0Antwort:Was das Modellprojekt betrifft, findet am 17.10.2014 eine Zukunftswerkstatt statt. Kern der Veranstaltung sind 4 Workshops (vgl. auch unsere Internetseite: www.berlin.de/modellprojekt-cannabis-fk). Als Moderatorin f\u00fcr einen der Workshops wurde unter anderem die Vorsitzende des Ausschusses f\u00fcr Gesundheit und Inklusion angefragt. Insgesamt ist geplant, dass 2 von 4 Workshops von Vertretern der BVV moderiert werden.Was Veranstaltungen des Bezirksamtes \u00fcber das Modellprojekt hinaus betrifft, kann ich von keiner speziellen, parteilichen oder personellen Regelung \u00fcber die Vergabe von Moderatorenpositionen berichten. \u00a0\u00a0Monika Herrmann\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}