{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Wahllokale zur Europawahl 2014\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1267-IV", "ausschuss": "", "address": ["Traveplatz", "610"], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Ver\u00e4nderungen gab es bez\u00fcglich der Wahllokale zwischen der Bundestagswahl 2013 und der Europawahl 2014?\u00a0Womit werden diese Ver\u00e4nderungen begr\u00fcndet?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 10.07.14Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0\u00a0Anbei \u00fcbersende ich die schriftliche Beantwortung der m\u00fcndlichen Anfrage.\u00a01. Welche Ver\u00e4nderungen gab es bez\u00fcglich der Wahllokale zwischen der Bundestagswahl 2013 und der Europawahl 2014?\u00a0Lokal-Nr.Wahllokal 2013Wahllokal 2014101Berliner Technische KunsthochschuleSeniorenheim St. Jonannes202SeniorentreffHort (Lemgo-Grundschule)207Jens-Nydahl-GrundschuleGustav-Meyer-Schule307Kindertagesst\u00e4tte Pfefferwerk Stadtkultur gGmbHMehrGenerationenHaus Wassertor311MittelpunktbibliothekBezirksmuseum Kreuzberg312Familienzentrum-Jugendwohnen im Kiez Jugendhilfe gGmbHN\u00fcrtingen-Grundschule315Oberstufenzentrum Handel IBlaues Kreuz in Deutschland e.V.405Kindertagesst\u00e4tte \"Buddelflink\"Kindertagesst\u00e4tte \"G\u00e4nsebl\u00fcmchen\"406Kindertagesst\u00e4tte \"G\u00e4nsebl\u00fcmchen\"Hausburg-Grundschule410Kinder- und JugendgesundheitsdienstBernhard-Rose-Schule503Justus-von-Liebig-SchuleKita \"Wichtelb\u00fchne\"505Kita \"Wichtelb\u00fchne\"Begegnungsst\u00e4tte507Begegnungsst\u00e4tteBowlero Bowling Berlin509D & D Bildungsagentur GmbHArcadia Hotel Berlin512FuN Familie und Nachbarschaft Die Garbe516Grundschule am Traveplatz34. Grundschule604bbw Akademie f\u00fcr Betriebswirtschaftliche Weiterbildung GmbHLudwig-Hoffmann-Schule (Hort)605bbw Akademie f\u00fcr Betriebswirtschaftliche Weiterbildung GmbHBezirkszentralbibliothek607Selbsthilfe-TreffpunktZille-Schule609Evang. Kindertagesst\u00e4tte \"Regenbogenfisch\"Grundschule am Traveplatz610Kindertagesst\u00e4tteBox 66 IntegrationszentrumBWOSZ Hans-B\u00f6ckler-SchuleOberstufenzentrum Handel I\u00a02. Womit werden diese Ver\u00e4nderungen begr\u00fcndet?\u00a0\u00a0Die Wahlr\u00e4ume sollen gem. \u00a7 46 BWO bzw. \u00a7 39 EuWO - wenn es die \u00f6rtlichen Verh\u00e4ltnisse erlauben - so ausgew\u00e4hlt und eingerichtet werden, dass allen Wahlberechtigten auch behinderte und Menschen mit Mobilit\u00e4tsbeeintr\u00e4chtigungen die Teilnahme an der Wahl m\u00f6glichst erleichtert wird. D.h. die Wahllokale werden vom Wahlamt so ausgew\u00e4hlt, dass W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler nicht extrem lange Wege haben und dass auf Objekte, die zahlreiche Treppen und hohe Aufg\u00e4nge haben, verzichtet wird. Dar\u00fcber hinaus ist die Gr\u00f6\u00dfe und Ausstattung so auszuw\u00e4hlen, dass die Wahlhandlung und Ausz\u00e4hlung der Stimmen nicht beeintr\u00e4chtigt wird. \u00d6ffentliche Geb\u00e4ude haben bei der Auswahl Vorrang (\u00a7 46 BWO bzw. \u00a7 39 EuWO) - auch weil sie im Allgemeinen der lokalen Einwohnerschaft bekannt sind. Ist das nicht m\u00f6glich, weil diese im Umfeld von Stimmbezirken nicht zur Verf\u00fcgung stehen, werden durch das Wahlamt auch Gastst\u00e4tten oder andere Objekte ausgew\u00e4hlt, die den Anforderungen entsprechen. Eine letzte M\u00f6glichkeit ist die Anmietung von R\u00e4umlichkeiten.\u00a0Im Vorfeld von Wahlen werden durch die Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter des Wahlamtes geeignete Objekte, auch mit Unterst\u00fctzung anderer \u00c4mter der Bezirksverwaltung, gesucht und die \u00d6rtlichkeiten besichtigt.\u00a0Diese Grunds\u00e4tze wurden bei den vorgenommenen Ver\u00e4nderungen ber\u00fccksichtigt. \u00a0In 14 F\u00e4llen von Wahllokalen, die bei den Wahlen im Jahre 2013 genutzt wurden, gab es keine Bereitschaft der Einrichtungen, R\u00e4ume als Wahllokal zur Verf\u00fcgung zu stellen. Die Absagen wurden, soweit \u00fcberhaupt, mit zu hohem Aufwand und Veranstaltungen am Wahltag begr\u00fcndet. Bei sechs Wahllokalen erfolgte die \u00c4nderung, da hierdurch die M\u00f6glichkeit zur Wahlteilnahme f\u00fcr Menschen mit Behinderungen verbessert und/oder die Wege zum Wahllokal f\u00fcr die Mehrheit der Wahlberechtigten verk\u00fcrzt wurden. Ein Wechsel erfolgte aufgrund von Bauarbeiten und ein weiteres Wahllokal wurde aufgrund von Beschwerden, die das Auffinden des Wahllokals betrafen nach der Bundestagswahl verlegt.\u00a0Das Bezirkswahlamt versucht nach M\u00f6glichkeit, Wahlr\u00e4ume m\u00f6glichst beizubehalten, so dass die Wahlberechtigten sich nicht umorientieren m\u00fcssen. Dies ist im \u00dcbrigen gleichzeitig auch mit weniger Aufwand im Bezirkswahlamt verbunden ist.\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}