{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Umwelt", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Zebrastreifen an der Thalia-Grundschule\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen und sich erneut bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Verkehr daf\u00fcr einzusetzen, dass\u00a0 an der Thalia-Grundschule auf Alt-Stralau ein dauerhafter Zebrastreifen eingef\u00fchrt wird. Ferner wird das Bezirksamt zur Untermauerung der Forderung beauftragt, nach Bezug der fertig gestellten Wohnungen, etwa Anfang kommenden Jahres au\u00dferhalb von Ferienzeiten vor der Schule eine Verkehrsz\u00e4hlung durchzuf\u00fchren.\u00a0Auch die Ausweisung eines tempor\u00e4ren Zebrastreifens an der Baustelle in der N\u00e4he der Grundschule ist zu pr\u00fcfen und schnellstm\u00f6glich einzuf\u00fchren.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Immer wieder kommt es zu gef\u00e4hrlichen Situationen f\u00fcr die Kinder und die Anwohner*innen beim \u00dcberqueren der Stra\u00dfe. Die Baustelle der Firma Streletzky wird sich auch noch bis zum Ende des Fr\u00fchjahrs 2016 hinziehen, so dass ein tempor\u00e4rer Zebrastreifen bis zum Ende der Bauma\u00dfnahmen eingef\u00fchrt werden soll. Die Firma w\u00e4re auch bereit sich fianziell an den Kosten zu beteiligen. \u00a0BVV 23.09.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien\u00a0\u00a0UVKI 14.10.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen und sich erneut bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Verkehr daf\u00fcr einzusetzen, dass\u00a0 an der Thalia-Grundschule auf Alt-Stralau ein dauerhafter Zebrastreifen eingef\u00fchrt wird. Ferner wird das Bezirksamt zur Untermauerung der Forderung beauftragt, nach Bezug der fertig gestellten Wohnungen, etwa Anfang kommenden Jahres au\u00dferhalb von Ferienzeiten vor der Schule eine Verkehrsz\u00e4hlung durchzuf\u00fchren.\u00a0Auch die Ausweisung eines tempor\u00e4ren Zebrastreifens an der Baustelle in der N\u00e4he der Grundschule ist zu pr\u00fcfen und schnellstm\u00f6glich einzuf\u00fchren.\u00a0\u00a0BVV 28.10.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen und sich erneut bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Verkehr daf\u00fcr einzusetzen, dass\u00a0 an der Thalia-Grundschule auf Alt-Stralau ein dauerhafter Zebrastreifen eingef\u00fchrt wird. Ferner wird das Bezirksamt zur Untermauerung der Forderung beauftragt, nach Bezug der fertig gestellten Wohnungen, etwa Anfang kommenden Jahres au\u00dferhalb von Ferienzeiten vor der Schule eine Verkehrsz\u00e4hlung durchzuf\u00fchren.\u00a0Auch die Ausweisung eines tempor\u00e4ren Zebrastreifens an der Baustelle in der N\u00e4he der Grundschule ist zu pr\u00fcfen und schnellstm\u00f6glich einzuf\u00fchren.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage des Bezirksamtes wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 16.12.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung:Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien\u00a0\u00a0UVKI 10.02.2016Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird nicht zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 24.02.2016Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird nicht zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1836-IV"}}]}