{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Gestaltung des Fraenkelufers\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1783-IV", "ausschuss": "", "address": ["Fraenkelufer", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie weit steht die Planung bez\u00fcglich des Fraenkelufers inzwischen fest (bzgl. L\u00e4ngsparken, Breite der Fahrbahn, Anzahl der Stellpl\u00e4tze f\u00fcr PKW und Fahrr\u00e4der, Fussg\u00e4nger\u00fcberwege, getrennten Fahrrad- und Fussg\u00e4ngerwegen.)?\u00a0Wurde im aktuellen Entwurf eine Zunahme des Radverkehrs in den n\u00e4chsten Jahren eingeplant?\u00a0Wurde in der aktuellen Planung ber\u00fccksichtigt an welchen Stellen die Feuerwehr eine Stra\u00dfenbreite von 5,50m oder entsprechend gro\u00dfe Fl\u00e4chen f\u00fcr L\u00f6scharbeiten ben\u00f6tigt?\u00a0Nachfragen: \u00a0Gibt es einen Termin f\u00fcr eine weitere B\u00fcrgerbeteiligung (oder ist diese bereits abgeschlossen)?\u00a0Welche Schlussfolgerungen wurden vom Bezirksamt aus dem Verlauf des B\u00fcrgerbeteiligungsverfahren bez\u00fcglich der Planung weiterer zuk\u00fcnftiger Beteiligungsverfahren gezogen?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 24.06.15Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wie weit steht die Planung bez\u00fcglich des Fraenkelufers inzwischen fest (bzgl. L\u00e4ngsparken, Breite der Fahrbahn, Anzahl der Stellpl\u00e4tze f\u00fcr PKW und Fahrr\u00e4der, Fussg\u00e4nger\u00fcberwege, getrennten Fahrrad- und Fussg\u00e4ngerwegen.)?\u00a0Die Planung wird derzeit in zwei Varianten hinsichtlich der Stellpl\u00e4tze und der durchg\u00e4ngigen Befahrbarkeit\u00a0der Fahrbahn f\u00fcr die Feuerwehr \u00fcberarbeitet. Alle anderen Planungsdetails bleiben erhalten. \u00dcber die aktuelle Planung wird nach der \u00dcberarbeitung informiert.\u00a02. Wurde im aktuellen Entwurf eine Zunahme des Radverkehrs in den n\u00e4chsten Jahren eingeplant?\u00a0Die Erweiterung der bestehenden Promenade ist als Mischfl\u00e4che f\u00fcr einen gemeinsam genutzten\u00a0 Geh- und Radweg geplant. Die neue Breite betr\u00e4gt 7,80m einschlie\u00dflich eines Sicherheitsabstandes von 0,75cm. Gem\u00e4\u00df Ausf\u00fchrungsvorschriften zu \u00a77 des Berliner Stra\u00dfengesetzes \u00fcber Geh- und Radwege AV \u00a0ist f\u00fcr einen selbst\u00e4ndig gef\u00fchrten gemeinsamen Geh- und Radweg eine Breite von 4,0m zuz\u00fcglich eines Sicherheitsstreifens von 0,75m erforderlich. Da die Promenade eine \u00f6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4che ist, stellen die zitierten Vorschriften nur eine Orientierung dar, zeigen aber auf, dass alle derzeit g\u00e4ngigen Vorschriften f\u00fcr die Anlagen von Geh- und Radwegen erf\u00fcllt sind und der Weg in einer ausreichenden Breite geplant ist. \u00a03. Wurde in der aktuellen Planung ber\u00fccksichtigt an welchen Stellen die Feuerwehr eineStra\u00dfenbreite von 5,50m oder entsprechend gro\u00dfe Fl\u00e4chen f\u00fcr L\u00f6scharbeiten ben\u00f6tigt?\u00a0Die Planung wurde mit der Feuerwehr im April 2015 abgestimmt und entsprechend den Hinweisen \u00fcberarbeitet. Eine durchg\u00e4ngige Befahrung durch die Feuerwehr mit einer Breite von 5,50m ist nun planerisch festgelegt. Der \u00fcberarbeitete Entwurf wird im Rahmen der Genehmigungsplanung (LP4) der Feuerwehr zur Genehmigung vorgelegt.\u00a0Nachfragen:\u00a01. Gibt es einen Termin f\u00fcr eine weitere B\u00fcrgerbeteiligung (oder ist diese bereits abgeschlossen)?\u00a0Die B\u00fcrgerbeteiligung ist noch nicht abgeschlossen. Die B\u00fcrger werden \u00fcber die aktuellen \u00c4nderungen der Planung weiterhin informiert. In welcher Form und wann die n\u00e4chste Information der B\u00fcrger zum Stand der Planung erfolgt, ist noch nicht festgelegt.\u00a02. Welche Schlussfolgerungen wurden vom Bezirksamt aus dem Verlauf des B\u00fcrgerbeteiligungsverfahren bez\u00fcglich der Planung weiterer zuk\u00fcnftiger Beteiligungsverfahren gezogen?\u00a0Das Beteiligungsverfahren ist noch nicht abgeschlossen. W\u00e4hrend des bisherigen Verfahrens wurden die B\u00fcrger umfassend informiert und beteiligt. Aus diesem Grund sieht das Bezirksamt keine Veranlassung zum jetzigen Zeitpunkt Schlussfolgerungen zum Verfahren zu ziehen.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4152235, 52.4955188]}}]}