{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.419216, 52.5036373]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Waldemarstra\u00dfe", ""], "title": "Parkpl\u00e4tze in der Waldemarstra\u00dfe\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Hat das Bezirksamt den Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern des Ordnungsamtes mitgeteilt, dass das Bezirksamt seit geraumer Zeit beschlossen hat, das Querparken auf der S\u00fcdseite der Waldemarstra\u00dfe zwischen Adalbertstra\u00dfe und Leuschnerdamm weitgehend zu erlauben?\u00a0Warum werden dort trotzdem weiterhin offenbar verst\u00e4rkt Falschparker sanktioniert, obwohl das Ordnungsamt laut Antwort auf die Frage SA/140/IV dort keinen Kontrollschwerpunkt sieht und es an allen m\u00f6glichen Orten im Bezirk wirklich genug andere Verst\u00f6\u00dfe f\u00fcr das Ordnungsamt zu kontrollieren gibt, u.a. auch Parks\u00fcnder, die echte Verkehrshindernisse darstellen?\u00a0Nutzt das Ordnungsamt die letzten Wochen des Parkverbots, bevor das personell knapp ausgestattete Tiefbauamt dazu kommt die Beschilderung zu \u00e4ndern, noch einmal, um an dieser Stelle aus Prinzip m\u00f6glichst konsequent Bu\u00dfgelder zu verh\u00e4ngen und die Bev\u00f6lkerung systematisch gegen sich aufzubringen?\u00a0Nachfrage:\u00a0Falls nein: Aus welcher Motivation heraus werden dann in diesen besagten letzten Wochen des Bestehens des Verbots in \u00fcberzuf\u00e4lliger H\u00e4ufigkeit gerade hier Bu\u00dfgeldbescheide ausgestellt?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 06.05.2015Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und Sport Bezirksstadtrat\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Hat das Bezirksamt den Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern des Ordnungsamtes mitgeteilt, dass das Bezirksamt seit geraumer Zeit beschlossen hat, das Querparken auf der S\u00fcdseite der Waldemarstra\u00dfe zwischen Adalbertstra\u00dfe und Leuschnerdamm weitgehend zu erlauben?\u00a0Der in der Anfrage angesprochene Bezirksamtsbeschluss m\u00fcndete in eine entsprechende Anordnung. Diese stammt vom 20.01.2015. Ordnungsrechtlich gelten aber solange die \"alten\" Regelungen, bis die \"neuen\" durch das Stra\u00dfen- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt vollzogen sind. Im Rahmen der Streifent\u00e4tigkeit\u00a0 d\u00fcrfen Verst\u00f6\u00dfe nicht ignoriert werden. Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern anzuweisen, anders zu verfahren, ist rechtwidrig. W\u00fcrde in der Waldemarstra\u00dfe anders als derzeit rechtlich geboten verfahren, besteht auch das Problem, dass sich andere wie z.B. Passanten auf die derzeit noch vorhandene rechtliche Lage st\u00fctzen k\u00f6nnten. \u00a0Warum werden dort trotzdem weiterhin offenbar verst\u00e4rkt Falschparker sanktioniert, obwohl das Ordnungsamt laut Antwort auf die Frage SA/140/IV dort keinen Kontrollschwerpunkt sieht und es an allen m\u00f6glichen Orten im Bezirk wirklich genug andere Verst\u00f6\u00dfe f\u00fcr das Ordnungsamt zu kontrollieren gibt, u.a. auch Parks\u00fcnder, die echte Verkehrshindernisse darstellen?\u00a0Die Waldemarstra\u00dfe geh\u00f6rt nicht zum Bereich von Kontrollschwerpunkten. Nach Auskunft des Ordnungsamtes wurde mir versichert, dass sich die Kontrollh\u00e4ufigkeit in der Waldemarstra\u00dfe nicht von anderen Kontrollh\u00e4ufigkeiten im Bezirk unterscheidet. Die Idee, dass das Ordnungsamt immer nur dort kontrollieren sollte, wo man selbst es f\u00fcr richtig h\u00e4lt, ist nicht neu, angesichts einer Vielzahl konkurrierender individueller Vorstellungen aber kaum umsetzbar. Daher gibt es allgemeinverbindliche Normen. \u00a0Nutzt das Ordnungsamt die letzten Wochen des Parkverbots, bevor das personell knapp ausgestattete Tiefbauamt dazu kommt die Beschilderung zu \u00e4ndern, noch einmal, um an dieser Stelle aus Prinzip m\u00f6glichst konsequent Bu\u00dfgelder zu verh\u00e4ngen und die Bev\u00f6lkerung systematisch gegen sich aufzubringen?\u00a0Den Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern des Ordnungsamtes ist klar, dass sie die Unterst\u00fctzung der Bev\u00f6lkerung bei ihrer T\u00e4tigkeit ben\u00f6tigen. Kernaufgabe des Ordnungsamtes ist es gerade, der Bev\u00f6lkerung ein lebenswertes Umfeld zu gew\u00e4hrleisten, St\u00f6rungen zu beseitigen und an gegenseitige R\u00fccksichtnahme zu appellieren. Es ist in keiner Weise Ziel des Ordnungsamtes, provokativ Anwohnerinnen oder Anwohner gegen sich aufzubringen. Leider bleibt in der Fragestellung unklar, ob sie sich nur auf das angeblich bald zu erwartende Querparken oder auch auf das Parken im Zeichen 283 (absolutes Haltverbot) bezieht. Solche Verst\u00f6\u00dfe werden auch k\u00fcnftig geahndet. Das Zeichen 283 zu ahnden, aber sonst \"wegzuschauen\" ist dem Ordnungsamt nicht m\u00f6glich.\u00a0Nachfrage:\u00a0Falls nein: Aus welcher Motivation heraus werden dann in diesen besagten letzten Wochen des Bestehens des Verbots in \u00fcberzuf\u00e4lliger H\u00e4ufigkeit gerade hier Bu\u00dfgeldbescheide ausgestellt?\u00a0Eine besondere Motivation des Ordnungsamtes kann ich diesbez\u00fcglich nicht best\u00e4tigen. Wie in 2. ausgef\u00fchrt, finden nach Auskunft des Ordnungsamtes dort keine \"besonderen\" Kontrollen statt. M\u00f6glicherweise sind viele Parkende besonders sensibel, weil sie die Umsetzung der neuen Parkordnung herbeisehnen. Nicht auszuschlie\u00dfen ist aber auch, ob ggf. die Polizei aufgrund einer aktuellen Beschwerdelage und m\u00f6glicherweise im Hinblick auf den 1. Mai derzeit h\u00e4ufiger vor Ort ist und vielleicht mit dem Ordnungsamt verwechselt wird.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1672-IV"}}]}