{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Personal", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Meier-Stra\u00dfe", ""], "title": "Entwurf des Bezirkshaushaltsplans f\u00fcr die Haushaltsjahre 2016 und 2017  Hier: Silvio-Meier-Preis f\u00fcr Zivilcourage\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0KapitelTitelBezeichnungAnsatz lt. HHPl.-EntwurfAnsatz neuVer\u00e4nderungErl\u00e4uterungen\u00a0\u00a0\u00a0201620172016201720162017\u00a0310052906Repr\u00e4sentation, Empf\u00e4nge, Feierlichkeiten, Kontaktpflege7.000 EUR7.000 EUR7.000 EUR7.000 EUR0 EUR0 EUREinf\u00fcgen:F\u00fcr den Silvio-Meier-Preis f\u00fcr Zivilcourage sind 1000 EUR vorgesehen.\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung: \u00a0Im Rahmen der Diskussion um die Benennung der Silvio-Meier-Stra\u00dfe wurde auch ein Preis f\u00fcr Engagement o.\u00e4. bef\u00fcrwortet. Einen solchen Preis sollte die BVV nunmehr auch endlich in den Haushalt aufnehmen, einen Preis tats\u00e4chlich vergeben und damit explizit Engagement gegen Rechts ehren.\u00a0\u00a0PHI 17.09.2015Zur\u00fcckgezogen und Beitritt zur DS/1822-08/IV.\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1822-06-IV"}}]}