{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3995043, 52.4902364]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Gneisenaustra\u00dfe", "39"], "title": "Pappelsch\u00e4den an Spielplatz und Sportgel\u00e4nde\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Ma\u00dfnahmen hat das Bezirksamt bisher unternommen, um die Sch\u00e4den am Spielplatz und dem Angrenzenden Sportgel\u00e4nde in der Gneisenaustra\u00dfe 39 zu beheben?\u00a0Stehen die erforderlichen Personalressourcen zur Verf\u00fcgung um ab 1. Oktober 2014 die genannten Sch\u00e4den endlich zu beseitigen?\u00a0Wann werden die den Schaden verursachenden Pappeln in die Liste der zu f\u00e4llenden B\u00e4ume aufgenommen?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen, Umwelt und Immobilien\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 7.5.2014Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0\u00a01. Welche Ma\u00dfnahmen hat das Bezirksamt bisher unternommen, um die Sch\u00e4den am Spielplatzund dem Angrenzenden Sportgel\u00e4nde in der Gneisenaustra\u00dfe 39 zu beheben?\u00a0Die planerischen Vorbereitungen befinden sich in Arbeit, so dass nach der Vegetationsperiode im Herbst 2014 mit der F\u00e4llung der B\u00e4ume, Wurzelbeseitigung und mit der Beseitigung der Gefahrenstellen begonnen werden kann.\u00a02. Stehen die erforderlichen Personalressourcen zur Verf\u00fcgung um ab 1. Oktober 2014 diegenannten Sch\u00e4den endlich zu beseitigen?\u00a0Das Stellenbesetzungsverfahren hat begonnen. Mit einer Entscheidung ist voraussichtlich noch in diesem Monat zu rechnen. Eine Einstellung ab 01.07. wird angestrebt.\u00a03. Wann werden die den Schaden verursachenden Pappeln in die Liste der zu f\u00e4llendenB\u00e4ume aufgenommen?\u00a0Die betroffenen B\u00e4ume werden rechtzeitig in die Liste der zu f\u00e4llenden B\u00e4ume aufgenommen (i.d.R. im Vormonat der F\u00e4llung).\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans Panhoff\u00a0Bezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1190-IV"}}]}