{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Spreeufer", ""], "title": "BEHALA-Gel\u00e4nde an der K\u00f6penicker Stra\u00dfe: Spreeufer f\u00fcr alle?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Was ist dem Bezirksamt \u00fcber die Verkaufsabsichten des Investors Schimmang von Teilen des BEHALA-Grundst\u00fccks an der K\u00f6penicker Stra\u00dfe bekannt?\u00a0Bis zu welchem Stichtag muss der Investor den Kaufpreis an die BEHALA zahlen, bevor der Kaufvertrag r\u00fcckabgewickelt wird?\u00a0Sind dem Bezirksamt Bestrebungen des Landes Berlin bzw. der BEHALA bekannt, das Grundst\u00fcck im Falle eines R\u00fcckfalls nicht zum H\u00f6chstpreis zu vermarkten, sondern in einem Konzeptverfahren mit landeseigenen Wohnungsbaugesellschaften, Genossenschaften und anderen interessierten Gruppen zu entwickeln?\u00a0Nachfragen:\u00a0Falls es zu einer R\u00fcckabwicklung des Kaufvertrages kommt: Gibt es seitens des Senats bzw. des Bezirks Pl\u00e4ne zur Umsiedlung des Seveso-II-Betriebs Otek?\u00a0Falls es nicht zu einer R\u00fcckabwicklung des Kaufvertrages kommt: Wie werden die Interessen des Bezirks - g\u00fcnstiger Wohnraum, Kitapl\u00e4tze, \u00f6ffentliche Zug\u00e4nglichkeit des Grundst\u00fccks und des Spreeufers - im weiteren Verfahren gesichert?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich Ihnen wie folgt:\u00a0Was ist dem Bezirksamt \u00fcber die Verkaufsabsichten des Investors Schimmang von Teilen des BEHALA-Grundst\u00fccks an der K\u00f6penicker Stra\u00dfe bekannt?\u00a0Es ist bekannt, das der Investor Schimmang z.Z. sehr bem\u00fcht ist, Partner f\u00fcr das Grundst\u00fcck zu finden.\u00a0Bis zu welchem Stichtag muss der Investor den Kaufpreis an die BEHALA zahlen, bevor der Kaufvertrag r\u00fcckabgewickelt wird?\u00a0Stichtag ist der 30.09.2014\u00a0Sind dem Bezirksamt Bestrebungen des Landes Berlin bzw. der BEHALA bekannt, das Grundst\u00fcck im Falle eines R\u00fcckfalls nicht zum H\u00f6chstpreis zu vermarkten, sondern in einem Konzeptverfahren mit landeseigenen Wohnungsbaugesellschaften, Genossenschaften und anderen interessierten Gruppen zu entwickeln?\u00a0F\u00fcr den Fall des R\u00fcckfalls des Grundst\u00fcckes gibt es \u00dcberlegungen, welche durch die Senatsverwaltung f\u00fcr\u00a0 Stadtentwicklung und Umwelt und Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Technologie und Forschung aber erst dann er\u00f6rtert werden.\u00a0Nachfragen:\u00a0Falls es zu einer R\u00fcckabwicklung des Kaufvertrages kommt: Gibt es seitens des Senats bzw. des Bezirks Pl\u00e4ne zur Umsiedlung des Seveso-II-Betriebs Otek?\u00a0Auch dies w\u00fcrde erst im Falle eines R\u00fcckfalls Er\u00f6rterungsgegenstand der Senatsverwaltungen werden.\u00a0Falls es nicht zu einer R\u00fcckabwicklung des Kaufvertrages kommt: Wie werden die Interessen des Bezirks - g\u00fcnstiger Wohnraum, Kitapl\u00e4tze, \u00f6ffentliche Zug\u00e4nglichkeit des Grundst\u00fccks und des Spreeufers - im weiteren Verfahren gesichert?\u00a0Dies erfolgt im Rahmen des B-Plan-Verfahrens.\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans Panhoff\u00a0Bezirksstadtrat \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1298-IV"}}]}