{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Untere Stra\u00dfe", ""], "title": "Wie steht es um das Ordnungsamt?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Berichte h\u00e4ufen sich, dass es zunehmend zu Verz\u00f6gerungen bei Bauma\u00dfnahmen kommt, weil die notwendigen Genehmigungen f\u00fcr die Sondernutzung von Stra\u00dfenland durch z.B. Baufahrzeuge seitens der unteren Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde nur mit gro\u00dfer Verz\u00f6gerung ausgestellt werden. Was tut das Bezirksamt, um dieses Problem zu l\u00f6sen? \u00a0Welche Aufgaben \u00fcbernimmt das Ordnungsamt bei Gro\u00dfveranstaltungen bzw. gro\u00dfen Stra\u00dfenfesten wie z.B. dem MyFest?\u00a0In welchem Zeitraum war das Ordnungsamt rund um das MyFest am 1. Mai 2015 im Dienst?\u00a0Nachfrage:\u00a0Wird aus anderen Bezirken Amtshilfe beantragt, um bei Veranstaltungen ausreichend Ordnungsamts-Mitarbeiter einsetzen zu k\u00f6nnen?\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Dr. Beckers\u00a0zu Frage 1: Die Sondernutzungserlaubnisse f\u00fcr Baustellen werden durch das SGA erteilt, Stra\u00dfen- und Fl\u00e4chenamt. Zust\u00e4ndig f\u00fcr die Sicherung von Arbeitsstellen ist die beim Ordnungsamt angesiedelte Untere Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde. Dieser Aufgabenbereich ist mit zwei Arbeitspl\u00e4tzen ausgestattet und sehr spezialisiert. Eine Mitarbeiterin befindet sich aktuell in Elternzeit, so dass momentan ein personeller Engpass besteht, weil wir nur eine Person haben.Aufgrund der speziellen Kenntnisse, die dieser Aufgabenbereich erfordert, ist eine kurzfristige Besetzung des Arbeitsplatzes nicht m\u00f6glich. Um die eingehenden Antr\u00e4ge noch zeitnah bearbeiten zu k\u00f6nnen, wurde eine Mitarbeiterin eines anderen Bereiches des Ordnungsamtes zur Unterst\u00fctzung angelernt und \u00fcbernimmt jetzt einfache T\u00e4tigkeiten, um dort zu entlasten. Eine Auszubildende ist gleichfalls eingesetzt und unterst\u00fctzt ebenfalls an den Tagen, wo sie nicht in der Berufsschule ist. Auf die verz\u00f6gerte Bearbeitung wurde auf den Internetseiten des Ordnungsamtes hingewiesen und im Einzelnen, wenn ein Antrag kommt, gibt es dann eine Eingangsbest\u00e4tigung mit diesem entsprechenden Hinweis. Als zus\u00e4tzlichen Service haben wir ja dem Antragsteller noch mitgeteilt, dass sich die Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde, soweit eine Bearbeitung erst im Anschluss an das urspr\u00fcnglich geplante Ausf\u00fchrungsdatum m\u00f6glich ist, nach erfolgter Antragspr\u00fcfung unaufgefordert bei den Antragsstellern meldet und eine Terminierung der Ausf\u00fchrung erbittet. Anders k\u00f6nnen wir das nicht regeln. Darauf wird dann sofort eine stra\u00dfenverkehrliche Anordnung verteilt. Wir versuchen, diesen Bereich umzustrukturieren, weil es in der Tat, was eben als Zwischenruf kam, wenn es zu Ausfallzeiten kommt z.B. durch Krankheit, weniger durch Urlaub, das kann man regeln. auch mit der Mitarbeiterin, die sich in Elternzeit befindet, aber gerade bei Krankheit ist es ein gro\u00dfes Problem, weil diese spezialisierte Aufgabenwahrnehmung die kriegen wir auch nicht einfach von anderen Bezirken in unserem Bezirk, sozusagen im Rahmen von der Personal\u00fcberstellung oder wie auch immer, kompensiert. Das kriegen wir auch deswegen nicht kompensiert, das ist so, weil auch andere Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rden in den Innenstadtbereichen offensichtlich, ich will nicht sagen, die gleichen aber \u00e4hnliche Probleme haben. Letztendlich ist es auch eine Schwierigkeit des Personalbestandes, den das Ordnungsamt in diesem Bereich hat und das sind nat\u00fcrlich auch Schwierigkeiten, die wir durch die Haushaltsvorgaben des Landes Berlins und die entsprechenden personellen Vorgaben leider auch haben. Im Augenblick ist das alles, was ich dazu sagen kann. Also wir versuchen es zu \u00e4ndern, aber die Dinge brauchen leider immer etwas Zeit.\u00a0zu Frage 2: Ja, bei Gro\u00dfveranstaltungen auf \u00f6ffentlichem Stra\u00dfenland, von denen wir ja einige haben, ist insbesondere bedeutsam, dass angeordnete tempor\u00e4re Halteverbote eingehalten und Verst\u00f6\u00dfe geahndet oder bzw. die Fahrzeuge dann auch beseitigt werden, daher ist es vor allem der Au\u00dfendienst des Ordnungsamtes, h\u00e4ufig mit einer durchaus nicht unerheblichen Kr\u00e4fteanzahl, die in solchen Stra\u00dfenveranstaltungen auch eingebunden sind. Au\u00dferdem wird dieses Personal auch darauf achten soweit m\u00f6glich, dass eben unzul\u00e4ssige Sondernutzung, die immer gerne im Rahmen von Festen nat\u00fcrlich und gerade bei Gro\u00dfveranstaltungen stattfinden, dass diese Fl\u00e4chen\u00fcberschreitungen dann auch geahndet werden bzw. unterbunden werden.Die Erlaubnisse der Veranstaltungen erhalten in der Regel immer sehr viele Nebenbestimmungen. Das ist schon fast ein eigener Katalog an den Bestimmungen. Die, die hier so etwas durchf\u00fchren, die wissen das. Und die Kontrollen dieser Nebenbestimmungen die werden gemeinsam mit Polizei und Ordnungsamt versucht zumindest zu kontrollieren, aber der Katalog - wie gesagt - ist in der Regel etwas umfangreich und die Veranstalter setzen bei Gro\u00dfveranstaltungen, auch private, ihre eigenen Sicherheitsdienste ein. Auch die sind angehalten, diese Nebenbestimmungen mit zu pr\u00fcfen. Beim MyFest kommt die Besonderheit hinzu, dass aufgrund einer Allgemeinverf\u00fcgung des Ordnungsamtes ein Glasflaschen- und Getr\u00e4nkedosenverkaufsverbot im Festgebiet und in einem definierten Bereich dar\u00fcber hinaus existiert. Die Einhaltung dieses Verbots wird gezielt mit LKA, also Landeskriminalamt, und mit Ordnungsamt und mit Unterst\u00fctzung von allgemeinen Polizeikr\u00e4ften kontrolliert. Verst\u00f6\u00dfe werden, ggf. auch Schlie\u00dfung der betreffenden Betriebe zumindest bis 15:00 Uhr kann man wohl so sagen, konsequent geahndet, solange die \u00dcbersichtlichkeit noch besteht. Also, sie werden konsequent geahndet. Praktischerweise habe ich das beim MyFest erlebt, was nach 14:00 Uhr dann langsam so losgeht, also insofern. w\u00fcrde ich das mal ein bisschen relativieren, ob danach noch genauso vorgegangen werden kann, wie in der Zeit vorher.\u00a0zu Frage 3: Rund um das MyFest waren Mitarbeiterinnen des Au\u00dfendienstes des Ordnungsamtes mit der Umsetzung von mehreren 100 Fahrzeugen, habe jetzt die genaue Zahl nicht, aber es sind auf jeden Fall \u00fcber 100, von 05:00 Uhr bis 13:15 Uhr besch\u00e4ftigt. Die Umsetzung des Gewerbe- und Flaschenkonzepts wurde durch das LKA gemeinsam mit einem Mitarbeiter des Ordnungsamts in der Zeit von 09:00 Uhr bis 21:00 Uhr verfolgt. Es wurden mehrere 1.000 Glasflaschen konfisziert, darunter die komplette Ladung von 2 Lkw. Wir haben also gesch\u00e4tzt das sind 9.000 irgendwie was um die 9.000 Flaschen und Getr\u00e4nkedosen und die wurden in den Asservatenkammern des Ordnungsamtes hinterlegt, zum Teil auch hier im Geb\u00e4ude. aber wir mussten zu dem Zweck extra bei Zapf etwas anmieten und das ist so, dass nat\u00fcrlich die Eigent\u00fcmer bekannt sind, weil Konfiszierung. da haben wir in der Regel auch immer einen Eigent\u00fcmer und diese Eigent\u00fcmer sind aufgefordert, jetzt ihre Ware wieder abzuholen und die werden nat\u00fcrlich dann auch entsprechend bebu\u00dft und. so dass auch f\u00fcr das Ordnungsamt auch keine Kosten entstehen werden.Wenn sie das nicht abholen, die Frage ist noch nicht abschlie\u00dfend gekl\u00e4rt. Wir haben vor zwei, zweieinhalb Jahren mal so eine Aktion gemacht, da wurde es dann an soziale Vereine \u00fcbergeben, aber nicht Alkohol. nicht den Alkohol, das war etwas anderes. Mit dem Alkohol m\u00fcssen wir anders umgehen. Also ich habe da irgendwie noch nicht so. nicht so wirklich eine Idee.\u00a0zu Nachfrage 1: Ja, das haben wir mehrfach gemacht. Wir haben auch Unterst\u00fctzung bekommen von Herrn Staatssekret\u00e4r Statzkowski. Das wurde mal diskutiert vor mehreren Jahren bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres in den Runden und hier haben wir uns dann \u00fcberlegt gemeinsam vielleicht, aber mit der Unterst\u00fctzung auch des Staatssekret\u00e4rs nochmal, die Bezirke zu motivieren, uns Personal zur Verf\u00fcgung zu stellen. Das ist in Einzelf\u00e4llen auch gelungen, die wurden dann auch entsprechend gew\u00fcrdigt auch mit einer Flasche Kreuz-Neroberger. so irgendwie f\u00fcr diesen Einsatz im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg und es war eigentlich auch eine ganz gute Zusammenarbeit. Aber das ist nicht in Gr\u00f6\u00dfenordnung. das muss man sich jetzt nicht vorstellen, dass da 20 zu motivieren gewesen w\u00e4ren, es waren also deutlich unter 10 und insofern war das auch immer die Frage, wer kommt da und wer hat welche. von der Ausbildung her welche Kompetenzen. In diesem Jahr war es eigentlich nicht notwendig, weil hier sich etwas ver\u00e4ndert hat, weil hier n\u00e4mlich das LKA gesagt hat, dass sie mir ihren Kr\u00e4ften, mit ihren Teams, die sie haben, diese Aufgabe mit \u00fcbernehmen k\u00f6nnen und solange ich zumindest auf dem MyFest war und ich habe danach nicht geh\u00f6rt, dass es anders gewesen ist, hat das auch relativ gut funktioniert, so dass wir hier letztendlich keine Mitarbeiter des Ordnungsamtes einsetzen mussten.\u00a0Herr Schwarze: Sie haben eben bei Frage 2 bzw. 3 ausgef\u00fchrt, dass das Ordnungsamt auch zust\u00e4ndig ist f\u00fcr die unzul\u00e4ssige Sondernutzung au\u00dferhalb des Festgebietes, um das so zu sagen, wenn ich mir das richtig jetzt notiert habe. Daraus w\u00fcrde mich jetzt die Frage interessieren, weil Sie auch im Ausschuss vor dem MyFest berichtet hatten, dass gerade das Ziel des Ordnungsamtes ist in diesem Jahr, auch die Feste darum herum m\u00f6glichst zu unterbinden, weil das ja regelm\u00e4\u00dfig Probleme mit den Anwohnenden gibt. Wenn das Ordnungsamt dann, wie ich jetzt in Ihren Ausf\u00fchrungen entnommen habe, ganz lange im Einsatz war, wurde dann au\u00dferhalb des Festgebietes auch nichts untersagt oder wie wurde damit umgegangen?\u00a0Herr Dr. Beckers: Also Herr Schwarze, wenn Sie geh\u00f6rt haben, von 05:00 bis 13:50 Uhr waren die Mitarbeiter des AODs unterwegs, danach nicht mehr, das ist richtig. Das ist auch ein freiwilliger Dienst, man wird ihn sicherlich auch anordnen, das k\u00f6nnen wir dann mit dem Personalleiter auch gemeinsam kl\u00e4ren, aber letztlich und endlich ist es ein freiwilliger Dienst und das ist auch wichtig, dass es freiwillig ist, weil es doch Belastungen sind, die am 1. Mai auftreten. Richtig ist, dass es uns nicht gelungen ist, das sage ich hier auch ganz offen, mit dem Ordnungsamt tats\u00e4chlich ein gr\u00f6\u00dferes Gebiet um das 1.Mai-Fest herum in den Griff zu bekommen und die Vielzahl von nicht genehmigten Sondernutzungen \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenlandes, ich erinnere auch an den G\u00f6rlitzer Park, ist mir durchaus klar, in den Griff zu bekommen, aber selbst die Polizei scheint auch in einigen Punkten gro\u00dfe Probleme gehabt zu haben, das in den Griff zu kriegen. Also die Vorstellung auch, ich sag mal G\u00f6rlitzer Park, weil das ja so ein besonderer Bereich ist, das hier ein Mitarbeiter zwei, drei oder vier tats\u00e4chlich die Partyszene im G\u00f6rlitzer Park verscheuchen k\u00f6nnen oder daran hindern k\u00f6nnen oder was auch immer man sich da vorstellen mag. ohne Polizeiunterst\u00fctzung im gr\u00f6\u00dferen Umfang ist schlichtweg nicht m\u00f6glich. Ich habe die Polizei gebeten, hier t\u00e4tig zu sein und. ja, das Ergebnis ist leider wohl auch so, dass auch die Polizei mit diesem illegal vergr\u00f6\u00dferten Festgebiet einige Probleme hat.\u00a0Herr M\u00fcller: Kann das sein, dass es auch zum Teil daran liegt, dass im Ordnungsamt die Mitarbeiter sich nicht auf die eigentlich die anwohnerst\u00f6renden Dinge konzentriert haben, sondern stattdessen Ordnungswidrigkeiten bei den Gewerbetreibenden aufgeschrieben haben. Ich meine, klar, das Land Berlin braucht Geld und die Bu\u00dfgelder tragen da bestimmt etwas zu bei.\u00a0Herr Dr. Beckers: Tja, Herr M\u00fcller. Also, es gibt im Vorfeld des 1. Mai, wenn Sie darauf anspielen, im Vorfeld des 1. Mai. das gibt es schon seit einigen Jahren auch mit diesem Konzept, Glasflaschenverkaufsverbot. Besuche, bei denjenigen, die sehr gerne auch an einem Sonntag oder einem Feiertag illegal ge\u00f6ffnet haben, die werden im Vorfeld informiert, dass am 1. Mai, wie an anderen Feiertagen oder Sonntagen, sie nach dem Laden\u00f6ffnungsgesetz zu schlie\u00dfen haben und das wird in der Tat im Vorfeld des 1. Mai regelm\u00e4\u00dfig gemacht, auch vor dem Hintergrund, dass gerade auf diesen Stellen kein Glasflaschenverkauf stattfindet. Als wir das n\u00e4mlich nicht gemacht haben, war das der Fall und es wurde reichlich verkauft. Die Mitarbeiter des Au\u00dfendienstes machen das im Vorfeld des 1. Mai. Am 1. Mai selber, das habe ich ja gerade versucht darzustellen, sind sie mit Umsetzung von hunderten von Fahrzeugen besch\u00e4ftigt, damit das 1. Mai-Fest \u00fcberhaupt stattfinden kann.\u00a0Herr M\u00fcller: Demnach ist die Information also unzutreffend, dass ein B\u00e4cker am 1. Mai f\u00fcr den Verkauf eines Brotes an einen Mitarbeiter des Ordnungsamtes ein Bu\u00dfgeld zahlen musste?\u00a0Herr Dr. Beckers: Also Herr M\u00fcller, den Fall w\u00fcrde ich gerne von Ihnen mal etwas genauer geschildert bekommen, mir ist er n\u00e4mlich nicht bekannt, deswegen kann ich ihn auch dementieren, ob ein Mitarbeiter des Ordnungsamtes am 1. Mai in einem Laden ein Brot gekauft hat und das dann bebu\u00dft hat. also, wei\u00df ich nicht.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1776-IV"}}]}