{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4388086, 52.5220513]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Pufendorfstra\u00dfe", "10"], "title": "Behindertengerechte und barrierefreie Ausstattung der Schulerweiterungsbauten und Schulneubauten im Ortsteil Friedrichshain\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie viele Sch\u00fcler*innen mit sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderbedarf werden zurzeit und zuk\u00fcnftig an der Spartacusschule unterrichtet?\u00a0Inwieweit sind die Erg\u00e4nzungsbauten in Modulbauweise an der Spartacusschule barrierefrei und behindertengerecht ausgestattet?\u00a0In welchem Umfang wurden bei den sonstigen Erg\u00e4nzungsbauten an Schulstandorten in Friedrichshain die barrierefreie und behindertengerechte Ausstattung der Schulen ber\u00fccksichtigt?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wie w\u00fcrden sich solche Ma\u00dfnahmen auf die Investitionen f\u00fcr Schulneubauten und Schulerg\u00e4nzungsbauten auswirken?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 06.05.2015Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und Sport Bezirksstadtrat\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:Wie viele Sch\u00fcler*innen mit sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderbedarf werden zurzeit und zuk\u00fcnftig an der Spartacusschule unterrichtet?Im aktuellen Schuljahr 2014/15 werden 10 Sch\u00fcler*innen an der Spartacus-Grundschule unterrichtet. Zum Schuljahr 2015/16 werden es voraussichtlich Sch\u00fcler*innen in der gleichen Gr\u00f6\u00dfenordnung sein. Prognosen liegen nicht dar\u00fcber vor.Inwieweit sind die Erg\u00e4nzungsbauten in Modulbauweise an der Spartacusschule barrierefrei und behindertengerecht ausgestattet?Zun\u00e4chst m\u00f6chte ich Sie \u00fcber einen neuen Sachstand informieren:Die bisherige Planung, einen 24er MEB der Spartacus-Grundschule als Filiale zuzuordnen, wurde auf einem Planungstermin bei Sen BJW durch Frau W\u00fcrger verworfen. Aus ihrer Sicht ist die Neugr\u00fcndung einer eigenst\u00e4ndigen 3-z\u00fcgigen-Grundschule am Standort Pufendorfstra\u00dfe 10 umzusetzen und die Planung entsprechend des Modells \"Neubau Grundschule Corinthstra\u00dfe/Lasker-Schule\" auszurichten. Das bedeutet eine Planung in zwei Schritten: .\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 1. Bauabschnitt: Aufstellung des 24 er MEB (2 Z\u00fcge) in 2016.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2. Bauabschnitt: Erweiterung des Standortes um 1 weiteren Zug (Schaffung von Funktionsr\u00e4umen, Verwaltungsbereichen und weiteren Unterrichts- und Freizeitr\u00e4umen) voraussichtlich zum Schuljahr 2019/20Modulare Erg\u00e4nzungsbauten sind barrierefrei und behindertenfreundlich ausgestattet.In welchem Umfang wurden bei den sonstigen Erg\u00e4nzungsbauten an Schulstandorten in Friedrichshain die barrierefreie und behindertengerechte Ausstattung der Schulen ber\u00fccksichtigt? Bei allen gr\u00f6\u00dferen Bauma\u00dfnahmen fanden w\u00e4hrend der Planungsphasen Pr\u00fcfungen statt, inwieweit eine behindertengerechte Ausstattung eine Ber\u00fccksichtigung finden kann. In F\u00e4llen, in denen eine Umsetzung f\u00fcr realisier- und umsetzbar gehalten wird (beispielsweise Sanierung von Sanit\u00e4ranlagen und dem damit verbundenen Einbau von Behinderten-WCs) wurden diese ebenfalls vollzogen. Bei Neubau- oder umfangreichen Umbauarbeiten ist der Bezirk bereits verpflichtend angehalten, Aspekte einer behindertengerechten Umsetzung ebenfalls zu beachten.Nachfragen:Wie w\u00fcrden sich solche Ma\u00dfnahmen auf die Investitionen f\u00fcr Schulneubauten und Schulerg\u00e4nzungsbauten auswirken?Diese Frage ist bereits mit der Frage 3 beantwortet worden.Wenn Sie diese Frage in Bezug auf die Kosten stellen, dann wird die k\u00fcnftige sukzessive Umsetzung der Ma\u00dfnahmen zur Schaffung der Barrierefreiheit an Standorten, die bisher nur planerisch -also entwurfsseitig- bearbeitet wurden, zu Kostensteigerungen f\u00fchren. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen \u00a0Dr. Peter Beckers\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1670-IV"}}]}