{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Barrierefreie PDF-Dokumente im Bezirk\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1498-IV", "ausschuss": "Gesundheit; B\u00fcrgerbeteiligung", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird ersucht die Verwaltung anzuweisen, k\u00fcnftig alle PDF-Dokumente, entsprechend den Empfehlungen der \"Aktion Mensch\" barrierefrei zu gestalten. Im ersten Schritt sollten die PDF-Dokumente, die entweder der \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich gemacht werden oder die zur Kommunikation mit den B\u00fcrgern dienen, entsprechend bearbeitet werden. Die daraus gewonnenen Erkenntnisse (z.b. bzgl. der Arbeitsabl\u00e4ufe) sollten dann in einem 2. Schritt auf alle PDF-Dokumente des Bezirkes angewandt werden. http://www.einfach-fuer-alle.de/artikel/checkliste-barrierefreie-pdf/Checkliste-Barrierefreies-PDF.pdfBegr\u00fcndung:Die Umsetzung soll bewirken, dass die betreffenden Angebote der Informationstechnik, behinderten Menschen im Sinne von \u00a7 3 BGG, denen ohne die Erf\u00fcllung zus\u00e4tzlicher Bedingungen die Nutzung der Informationstechnik nur eingeschr\u00e4nkt m\u00f6glich ist, den Zugang zu dieser zu er\u00f6ffnen oder zu erleichtern. Auch Nichtbehinderte werden aus dieser neuen Dokumentenergonomie ihre Vorteile ziehen k\u00f6nnen. \u00a0\u00a0Die Piratenfraktion Friedrichshain-Kreuzberg entl\u00e4sst diesen Antragstext\u00a0 in die Gemeinfreiheit (Public Domain) als CC-0\u00a0 (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/legalcode). Sie\u00a0 verzichtet weltweit auf alle urheberrechtlichen und verwandten\u00a0 Schutzrechte, soweit dies gesetzlich m\u00f6glich ist. Der Antragstext darf\u00a0 ohne weitere Erlaubnis kopiert, ver\u00e4ndert, verbreitet und aufgef\u00fchrt\u00a0 werden. Dies schliesst kommerzielle Zwecke explizit mit ein.\u00a0\u00a0BVV 28.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Gesundheit und Inklusion, Ausschuss f\u00fcr B\u00fcrgerbeteiligung und Transparenz, Verwaltungsmodernisierung und IT (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0GesIk 05.02.2015Die Drucksache wird zur\u00fcckgezogen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}