{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Wasserturm am Ostkreuz\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1176-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0\u00a0Welche Kenntnisse hat das Bezirksamt \u00fcber die Pl\u00e4ne der Deutschen Bahn, den alten Wasserturm am Ostkreuz zu verkaufen bzw. ist es an dem Prozess beteiligt?\u00a0Gibt es bereits Pl\u00e4ne f\u00fcr den Ausbau, etwa ein Panorama-Restaurant oder Maisonette-Wohnungen, wie es Zeitungsberichten zu entnehmen ist?\u00a0Sieht das Bezirksamt die M\u00f6glichkeit, Teile des Turms - zumindest die Turmspitze - \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich, z. B. als Aussichtsplattform oder Ausstellungsraum, zu gestalten?\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen, Umwelt und Immobilien\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 7.5.2014Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0\u00a01. Welche Kenntnisse hat das Bezirksamt \u00fcber die Pl\u00e4ne der Deutschen Bahn, den alten Wasserturm am Ostkreuz zu verkaufen bzw. ist es an dem Prozess beteiligt?\u00a0Dem Fachbereich Stadtplanung sind derzeit keine konkreten Nutzungsabsichten der Deutschen Bahn zu einem Verkauf bekannt.\u00a02. Gibt es bereits Pl\u00e4ne f\u00fcr den Ausbau, etwa ein Panorama-Restaurant oder Maisonette-Wohnungen, wie es Zeitungsberichten zu entnehmen ist?\u00a0Dem Fachbereich Stadtplanung sind derzeit keine Nutzungsabsichten oder Planungen f\u00fcr den Wasserturm bekannt. Sonstige informelle Anfragen im Rahmen der Sprechzeiten bezogen sich auf das Wohnen.\u00a03. Sieht das Bezirksamt die M\u00f6glichkeit, Teile des Turms - zumindest die Turmspitze -\u00f6ffentlich zug\u00e4nglich, z. B. als Aussichtsplattform oder Ausstellungsraum, zu gestalten?\u00a0Das Bezirksamt kann die M\u00f6glichkeit einer \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Nutzung der Turmspitze gegen\u00fcber der Deutschen Bahn zu gegebener Zeit anregen. Nach Aussage der Bauaufsicht zur Eignung der Turmspitze f\u00fcr eine \u00f6ffentliche Nutzung, sind die R\u00e4umlichkeiten jedoch sehr beengt, aber nicht auszuschlie\u00dfen.\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}