{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4735465, 52.5137485]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Frankfurter Allee", ""], "title": "Unt\u00e4tige Verkehrsbeh\u00f6rde? Wer verhindert Projekte zugunsten des Radverkehrs in Friedrichshain?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: \u00a0Wie ist der Stand der Pr\u00fcfung, inwiefern die Strecke Rigaer Stra\u00dfe - Weidenweg - Palisadenstra\u00dfe mit Anschluss zur Mollstra\u00dfe/Landsberger Allee als Fahrradstra\u00dfe ausgewiesen werden kann - die die Bezirksverordnetenversammlung bisher ohne R\u00fcckmeldung im August 2012 in der DS/0262/IV beschlossen hat? \u00a02. a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Falls die Pr\u00fcfung noch nicht abgeschlossen ist: Welche Schritte einer \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pr\u00fcfung hat die untere Verkehrsbeh\u00f6rde in den vergangenen 32 Monaten \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 unternommen?2. b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Falls die Pr\u00fcfung bereits abgeschlossen ist: Warum hat das Bezirksamt das \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Pr\u00fcfergebnis bisher in der Schublade verschwinden lassen?\u00a0Wie ist der Stand der Pr\u00fcfung, ob die Einbahnstra\u00dfe am Platz der Vereinten Nationen 15-22/ Lichtenberger Stra\u00dfe 1 zwischen Mollstra\u00dfe und Weydemeyerstra\u00dfe f\u00fcr den gegengerichteten Radverkehr ge\u00f6ffnet werden kann - die die Bezirksverordnetenversammlung vor sieben Monaten einstimmig beschlossen hat, nachdem die Untere Verkehrsbeh\u00f6rde in der vorangegangenen Ausschussdiskussion eine kurze Pr\u00fcfung mit positivem Ausgang angek\u00fcndigt hatte?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Dr. Beckers\u00a0zu Frage 1: Seit Beginn der Untersuchung im Jahre 2012 fanden umfangreiche Pr\u00fcfungen des Ordnungsamtes, des Stra\u00dfen- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamtes sowie der Polizeidirektion 5 in dieser Angelegenheit statt. Bis zuletzt ergaben sich weitere Erkenntnisse, die im Ergebnis zu folgenden Feststellungen f\u00fchren: Die \u00a7\u00a7 39 und 45 der Stra\u00dfenverkehrsordnung verpflichten die Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rden Verkehrszeichen und Verkehrseinrichtungen nur dort anzuordnen, wo dies aufgrund der besonderen Umst\u00e4nde zwingend geboten ist. Eine Notwendigkeit zur Anordnung  einer Fahrradstra\u00dfe im genannten Stra\u00dfenzug ist demnach nicht gegeben. Der gesamte Stra\u00dfenzug ist ohnehin in das innerst\u00e4dtische Radroutennetz eingebettet, d.h. die kreuzende Voigtstra\u00dfe ist Bestandteil einer Erg\u00e4nzungsroute, die kreuzende Proskauer Stra\u00dfe ist Bestandteil der Umlandroute 8, der kreuzende Bersarinplatz, Petersburger Stra\u00dfe ist Bestandteil einer entsprechenden Nebenroute und so lie\u00dfe sich das jetzt noch ein bisschen weiter fortf\u00fchren. Die Frankfurter Allee verf\u00fcgt \u00fcber ausgebaute und nutzungspflichtige Radwege, die \u00fcbrigens bei weitem nicht ausgelastet sind, so die Stra\u00dfenverkehrsordnung.Das Einrichten von Fahrradstra\u00dfen ist au\u00dferdem an bestimmte weitere Voraussetzungen gekoppelt. So darf anderer Fahrzeugverkehr als der Radverkehr nur ausnahmsweise durch die Anordnung entsprechender Zusatzzeichen zugelassen werden, z. B. Anliegerverkehr. Daher m\u00fcssten vor der Anordnung die Bed\u00fcrfnisse des Kraftfahrzeugverkehrs ausreichend ber\u00fccksichtigt werden, so leid mir das auch pers\u00f6nlich tut, das ist die alternative Verkehrsf\u00fchrung. Insbesondere der Weidenweg und die Rigaer Stra\u00dfe werden zu den Verkehrsspitzenzeiten als Erg\u00e4nzung zur Frankfurter Allee und zur Abwicklung des Fahrzeugverkehrs ben\u00f6tigt. Die vorherrschende Verkehrsart ist das Kraftfahrzeug. Eine Verkehrsz\u00e4hlung w\u00e4hrend der Fahrradsaison zwischen 8.30 Uhr und 9.00 Uhr hat eine Belegung von 427 Kraftfahrzeugen und 201 Fahrr\u00e4dern ergeben. Au\u00dferhalb der Fahrradsaison wird sich das Verh\u00e4ltnis noch weiter in Richtung Kraftfahrzeug verschieben. Sofern ein Durchgangsverkehr oder Anliegerverkehr mit Kraftfahrzeugen aufrechterhalten werden muss und dies ist nach den Feststellungen der Experten, der sogenannten, hier der Fall, kommt eine Ausweisung als Fahrradstra\u00dfe nicht in Betracht. Erg\u00e4nzend sei erw\u00e4hnt, dass zur Anordnung einer Fahrradstra\u00dfe auch bauliche Voraussetzungen zu erf\u00fcllen sind. So sind insbesondere stra\u00dfenbauliche Gestaltungselemente, zum Beispiel Aufpflasterungen, Fahrbahnverengungen herzustellen. Diese Ma\u00dfnahmen sind auf den gesamten Stra\u00dfenzug bezogen, relativ kostenintensiv. Der Stra\u00dfenzug ist schlussendlich vergleichbar mit vielen anderen Stra\u00dfen des unterbauten Netzes. Der Verkehrsablauf ist innerhalb der Tempo-30-Zonen im Allgemeinen sicher und geordnet, die Verkehrsunfallsituation unauff\u00e4llig. Der Radverkehr in Berlin hat allgemein stark zugenommen, ohne dass dies die Anordnung eines fl\u00e4chendeckenden Fahrradstra\u00dfennetzes nach sich ziehen k\u00f6nnte. Eine Anfrage bei der Verkehrsinnung\u00a0 Berlin in Bezug auf Kreuzungsbereich im Hauptnetz sowie die im Hauptnetz befindlichen Fahrradrouten blieb, drei Mal darf man raten, unbeantwortet. Gut, ich werte das jetzt mal als Nachfrage, da kann ich Ihnen aber auch als Nachfrage gleich mal beantworten: Das ist garantiert nicht so. Ich hatte das ja letzte Woche ., in der letzten BVV gab es ja schon mal eine Anfrage dazu wie der Stand ist. Die Verkehrslenkung Berlin, mag ja sein, dass sie es abarbeitet, aber in einem sehr gem\u00e4\u00dfigten Tempo. \u00a0zu Frage 2a / 2b: Die Pr\u00fcfung war, wie bereits zu 1. ausgef\u00fchrt, extrem aufwendig und wir werden noch weitere Stellungnahmen abwarten und deswegen ist bis jetzt noch kein abschlie\u00dfender Bericht erstellt worden.\u00a0zu Frage 3: Was ich immer nicht so ganz verstehe: Der Herr Sander ist doch im Ausschuss. Der sollte doch eigentlich zu diesen Fragen eigentlich auch Auskunft geben k\u00f6nnen. Sie haben doch den direkten . Nein, das ist ein Mitarbeiter der Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde, aber ich verwechsle die beiden jetzt, ist okay.Aber auf jeden Fall ist es doch so, dass wir hier immer jemanden haben, der regelm\u00e4\u00dfig in ihrem Ausschuss ist. Okay, vielleicht m\u00fcssen wir bei solchen Fragen das in der Tat noch mal schauen, wie wir das regelm\u00e4\u00dfiger wieder gestalten k\u00f6nnen, aber nichtsdestotrotz: Also, der Leiter der Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde hat am 10.09.2014 im Umwelt- und Verkehrsausschuss vorgetragen, so zumindest ist mir das mitgeteilt worden, dass die \u00d6ffnung nach der Einbahnstra\u00dfe am Platz der Vereinten Nationen nach Pr\u00fcfung umgesetzt wird. Die abschlie\u00dfende Pr\u00fcfung und Anordnung war bisher leider noch nicht m\u00f6glich, wird aber schnellstens nachgeholt zu diesem Punkt.\u00a0Herr Honnens: In der Glogauer Stra\u00dfe ist heute Morgen ein Fahrradfahrer von einem LKW \u00fcberfahren worden und noch vor Ort verstorben. Ich frage daher aus dem aktuellen Anlass: Wie ist der Stand der Drucksache 1104? Da geht es um die Verkehrsberuhigung in der Glogauer Stra\u00dfe, die die Bezirksverordnetenversammlung vor zw\u00f6lf Monaten beschlossen hat. \u00a0zu Nachfrage 1: Das kann ich Ihnen ad hoc nicht sagen. \u00a0Herr Schill: K\u00f6nnte man ja mal nachschauen.\u00a0Herr Dr. Beckers: Das k\u00f6nnte man. \u00a0Herr Sahib: Sie sagten, der Radweg auf der Frankfurter Allee noch nicht ausgelastet. Ab wann ist denn ein Radweg ausgelastet?\u00a0zu Nachfrage 2: Das habe ich nicht gesagt, dass sie nicht ausgelastet sind, das sind die sogenannten Experten, die das untersuchen und das ist das Ergebnis dieser Untersuchung. Ich kann Ihnen nicht sagen, ab wann dieser Fahrradweg ausgelastet w\u00e4re. Das wei\u00df ich nicht, das m\u00fcsste ich nachschauen. Aber auf jeden Fall k\u00f6nnen wir die Dinge hier auch vielleicht nicht in der BVV kl\u00e4ren, ich meine, das sind Detailfragen, die k\u00f6nnen wir ja wirklich mal im Ausschuss machen. Es w\u00e4re gar nicht so schlecht, aber letztendlich haben wir ja alle Aussch\u00fcsse und wenn es jetzt um einen bestimmten, sozusagen Schwerpunkt geht, und der deutet sich ja hier an, w\u00e4re ich gerne bereit, das mit Ihnen mal gemeinsam zu er\u00f6rtern, das k\u00f6nnen wir gerne machen. Also ich denke, die Vorsitzende wird mich dann einladen zu diesem Thema, da werden wir alle ausstehenden Drucksachen, k\u00f6nnen wir dann mal durchgehen, weil das hatten wir ja in der Beantwortung Ihrer ., ich wei\u00df nicht, ob es Ihre war in der letzten BVV, die Anfragen zu diesem Thema schon mal gemacht, aber die Verkehrslenkung Berlin und die Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde und \u00fcberhaupt die ganze Politik in diesem Bereich, in der Tat k\u00f6nnen wir uns das mal gemeinsam anschauen. Ich halte es auch f\u00fcr gut. \u00a0Herr Honnens: Ja, vielen Dank f\u00fcr das Angebot, das w\u00fcrde mich sehr freuen, wenn wir das mal im Ausschuss dann tats\u00e4chlich auch mit Ihnen zusammen diskutieren k\u00f6nnen. Ich habe noch eine letzte Nachfrage und m\u00f6chte gerne wissen, ob dem Bezirksamt bekannt ist, dass Fahrradstra\u00dfe auch dann eingerichtet werden k\u00f6nnen, wenn lediglich zu erwarten ist, dass der Radverkehr danach \u00fcber einen gewissen Wert steigt?\u00a0zu Nachfrage 3: Wenn es prognostisch festzulegen ist, dass diese Erwartung tats\u00e4chlich dann auch mit einer gewissen Wahrscheinlichkeit eintritt, dann ist das sicherlich m\u00f6glich. Aber ich habe in diesen Prognosen, was ich hier jetzt gerade sozusagen gesagt habe, eben diese Erwartung prognostisch nicht. Deswegen wird das auch nicht funktionieren. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1668-IV"}}]}