{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Hat sich das Bezirksamt vertwittert?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Ist es richtig, dass die Bezirksb\u00fcrgermeisterin Frau Hermann zu einem Wortbeitrag ihres Bezirksamtskollegen Dr. Beckers vor der BVV am 25.03.2015 folgendes auf ihrem Account twitterte: \"Da geht grad jemanden der Arsch auf Grundeis ;-) #bvvxhain\"?\u00a0Verbindet die Bezirksb\u00fcrgermeisterin mit ihrer Twittermeldung eine inhaltliche oder sonstige Kritik an dem Wortbeitrag des Bezirksamtskollegen? \u00a0Und wenn ja, welche?\u00a0Nachfrage:\u00a0Welches Mindestma\u00df an H\u00f6flichkeit, Respekt und Kollegialit\u00e4t h\u00e4lt die Bezirksb\u00fcrgermeisterin f\u00fcr Verlautbarungen, Kommentierungen etc. in den sozialen Medien wie Twitter als angebracht? \u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Herrmann\u00a0zu Frage 1: Nein.\u00a0zu Frage 2: Nein.\u00a0zu Frage 3: Entf\u00e4llt.\u00a0zu Nachfrage 1: Die gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche.\u00a0Herr Vollmert: Frau Herrmann, erst mal \"Chapeau!\", eine Anfrage eines Abgeordneten der BVV mit Nein und Nichtwissen zu beantworten ist schon ein Zeichen f\u00fcr sich. Aber dann frage ich\u00a0 mal: Welchen Arsch haben Sie denn da gemeint in dem Zusammenhang?\u00a0zu Nachfrage 2: Dass Sie da jetzt neugierig sind, glaube ich gern. \u00a0Herr N\u00f6ll: Na ja, wie wir wissen Frau Herrmann, sind wir auch \u00f6fter Gegenstand Ihrer Twittermeldungen. Ich wollte schlicht mal fragen, also wenn so etwas aus der BVV heraus passiert, wie sich das mit Ihrem Mandat vertr\u00e4gt? Es gibt ja ein bestimmtes Rollenbild, was auch auf berlin.de beschrieben ist, was eine B\u00fcrgermeisterin wahrzunehmen hat. Sind Sie der Meinung, dass eine derartige Wortwahl und eine Stellungnahme zu Beitr\u00e4gen von anderen Kommunalpolitikerinnen und Kommunalpolitikern sich mit Ihrem Mandat vertr\u00e4gt?\u00a0zu Nachfrage 3: Ja.\u00a0Herr Schemmel: Teilt das Bezirksamt das Befremden, das einen ereilt, wenn die zweitgr\u00f6\u00dfte Fraktion in dieser BVV keine wichtigeren Themen offensichtlich mit Ihrer ersten m\u00fcndlichen Anfrage zu besetzen hat, als irgendwelchen Twitterneckigkeiten nachzurennen?\u00a0zu Nachfrage 4: In dieser Bewertung m\u00f6chte ich mich zur\u00fcckhalten. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1673-IV"}}]}