{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Umsetzung des Beschlusses DS/1734/IV zum Ex-Yaam-Grundst\u00fcck\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1828-IV", "ausschuss": "Stadtentwicklung", "address": ["Grundst\u00fccksk\u00e4ufer", ""], "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt soll f\u00fcr das Ex-Yaam Grundst\u00fcck Stralauer Platz 35 umgehend ein Bebauungsplanverfahren einleiten und den Bauantrag des Grundst\u00fccksk\u00e4ufers JUWI 3 Immobilien GmbH, dessen Inhalt mit dem Beschluss DS/1734/IV abgelehnt wurde, zur\u00fcckstellen.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Eine Diskussion \u00fcber die Umsetzung des BVV-Beschlusses DS/1734/IV vom 24.06.2015 wird durch die Bauantragstellung (Eingang: 03.07.2015) unterlaufen.\u00a0\u00a0StadtQM 16.09.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt soll f\u00fcr das Ex-Yaam Grundst\u00fcck Stralauer Platz 35 umgehend ein Bebauungsplanverfahren einleiten und den Bauantrag des Grundst\u00fccksk\u00e4ufers JUWI 3 Immobilien GmbH, dessen Inhalt mit dem Beschluss DS/1734/IV abgelehnt wurde, zur\u00fcckstellen.\u00a0Der BVV ist im Oktober zu berichten. \u00a0\u00a0BVV 23.09.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt soll f\u00fcr das Ex-Yaam Grundst\u00fcck Stralauer Platz 35 umgehend ein Bebauungsplanverfahren einleiten und den Bauantrag des Grundst\u00fccksk\u00e4ufers JUWI 3 Immobilien GmbH, dessen Inhalt mit dem Beschluss DS/1734/IV abgelehnt wurde, zur\u00fcckstellen.\u00a0Der BVV ist im Oktober zu berichten. \u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage des Bezirksamtes wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 16.12.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung:Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Soziale Stadt und Quartiersmanagement, Mieten\u00a0\u00a0StadtQM 03.02.2016Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage des Bezirksamtes wird nicht zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 24.02.2016Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird nicht zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}