{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Senat fordert Wohnungsbau... und in den H\u00e4usern der GEWOBAG befinden sich Ferienwohnungen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1814-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Die Mieter*innen-Initiative \"Wem geh\u00f6rt Kreuzberg\" hat in der Vergangenheit mehrfach -zuletzt am 06.07.2015 - dem Bezirksamt (BA) die Wohnraumzweckentfremdung in der Bergmannstr. 9 (2 Wohnungen) und Mehringdamm 29 (div. Wohnungen) angezeigt; was hat das BA seit dem Zeitpunkt der Anzeigen unternommen, um vorliegende Zweckentfremdungen zu unterbinden?\u00a0Wie viele weitere Wohnraumzweckentfremdungsanzeigen liegen dem BA f\u00fcr welche Objekte vor, die den Landeseigenen Wohnungsbaugesellschaften geh\u00f6ren?\u00a0Wie bewertet das BA entsprechende Wohnraumzweckentfremdungen im st\u00e4dtischen Wohnungsbestand im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg?\u00a0Nachfrage:\u00a0Welche konkreten Ma\u00dfnahmen hat das BA ergriffen, um gemeinsam mit den St\u00e4dtischen Wohnungsbaugesellschaften Wohnraumzweckentfremdungen im st\u00e4dtischen Wohnungsbestand zu unterbinden?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 16.07.15Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Die Mieter*innen-Initiative \"Wem geh\u00f6rt Kreuzberg\" hat in der Vergangenheit mehrfach -zuletzt am 06.07.2015 - dem Bezirksamt (BA) die Wohnraumzweckentfremdung in derBergmannstr. 9 (2 Wohnungen) und Mehringdamm 29 (div. Wohnungen) angezeigt; washat das BA seit dem Zeitpunkt der Anzeigen unternommen, um vorliegende Zweckentfremdungen zu unterbinden?\u00a0Mit den genannten zwei Wohnungen in der Bergmannstr. 9 ist sowohl das Bezirksamt als auch die IBB als F\u00f6rderbank besch\u00e4ftigt. Lange vor Inkraftsetzung des Zweckentfremdungsverbots in Berlin ( 01.05.2014 ) hatte der Vermieter Hinweise, dass dort Beherbergung stattfand.\u00a0Die GEWOBAG als Vermieter ist sofort nach Kenntnis gegen die Ferienwohnungsnutzung vorgegangen mit dem Ergebnis, dass auch nach Darstellung der Initiative eine Nutzung heute nicht mehr stattfindet.\u00a0Von Leerstand im Sinne des Zweckentfremdungsverbots kann man nur reden, wenn ein Vermieter bewusst Wohnraum leer stehen l\u00e4sst. Er muss also rechtlich und tats\u00e4chlich leer stehen.\u00a0 Eine vermietete Wohnung, die vom Mieter nicht intensiv bewohnt wird f\u00e4llt nicht unter das Zweckentfremdungsverbot.\u00a0Hier existieren aber Mietvertr\u00e4ge die auch durch den Umstand, dass der Mieter seinen Lebensmittelpunkt nicht mehr in der Wohnung hat, keine Rechtskraft verlieren.\u00a0 \u00a0Die von der Initiative geschilderte L\u00e4rmbel\u00e4stigung stellt keine Zweckentfremdung dar.Ohne die Bereitschaft der betroffenen Mieter die Polizei oder das Ordnungsamt hinzuzuziehen sind dem Vermieter mangels Beweisen die H\u00e4nde gebunden. \u00a0Zu den angezeigten Zweckentfremdungen im Mehringdamm 29 l\u00e4uft die Beweissicherung und Amtsverfahren wurden eingeleitet.\u00a0\u00a02. Wie viele weitere Wohnraumzweckentfremdungsanzeigen liegen dem BA f\u00fcr welche Objekte vor, die den landeseigenen Wohnungsbaugesellschaften geh\u00f6ren?\u00a0Eine statistische Erhebung der Eigent\u00fcmer/Vermieter von Wohnungen, die Gegenstand eines zweckentfremdungsrechtlichen Verfahrens sind erfolgt nicht. Der Wahrnehmung nach kann es sich nur um eine sehr geringe Gr\u00f6\u00dfenordnung handeln. Meist stellen sich diese F\u00e4lle als Streitigkeiten unter Nachbarn heraus, in denen \"die Zweckentfremdungsverbotsverordnung\" f\u00fcr eigene Interessen instrumentalisiert wird. \u00a0\u00a03. Wie bewertet das BA entsprechende Wohnraumzweckentfremdungen im st\u00e4dtischenWohnungsbestand im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg?\u00a0Es gibt tats\u00e4chlich zweckfremde Nutzung als Ferienwohnung in angemieteten Wohnungen durch die Mieter. Antrags- und anzeigeberechtigt sind ausschlie\u00dflich die Verf\u00fcgungsberechtigten. Der Nachweis der Eigent\u00fcmerschaft kann durch den Mieter nicht erbracht werden und so erf\u00e4hrt der Vermieter von der gewerblichen Nutzung der bei ihm angemieteten\u00a0 Wohnung. Das f\u00fchrt dann zur Abmahnung und in vielen F\u00e4llen auch zur K\u00fcndigung.\u00a0\u00a0Nachfrage:\u00a01. Welche konkreten Ma\u00dfnahmen hat das BA ergriffen, um gemeinsam mit den St\u00e4dtischenWohnungsbaugesellschaften Wohnraumzweckentfremdungen im st\u00e4dtischen Wohnungsbestand zu unterbinden?\u00a0Es gibt hier keinen aktiven Austausch von Daten. Das Verfahren selbst ist zwangsl\u00e4ufig Garant f\u00fcr einen Informationsaustausch mit den unter 3. dargestellten Konsequenzen.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}