{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Keine Besuchsgenehmigung f\u00fcr Angela Davis und Gina Dent\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie bewertet das Bezirksamt die Aussagen von Bezirksamtssprecher Langenbach, die die bekannten US-B\u00fcrgerrechtlerinnen und Professorinnen Angela Davis und Gina Dent in eine Reihe mit Margot Honecker und Egon Krenz stellen?\u00a0Hat die Bezirksstadtr\u00e4tin Jana Borkamp (B\u00fcndnis 90/Die Gr\u00fcnen) den Besuch von Angela Davis und Gina Dent in der Gerhart-Hauptmann-Schule untersagt, weil es dem Bezirksamt peinlich ist, unter welchen Bedingungen es die Gefl\u00fcchteten sich selbst in der Schule \u00fcberl\u00e4sst?\u00a0Hat sich Bezirksb\u00fcrgermeisterin Monika Herrmann schon f\u00fcr das unangemessene Auftreten ihres Sprechers bei Angela Davis und Gina Dent entschuldigt?\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Borkamp\u00a0zu Frage 1: Das Bezirksamt ist keine Historikerkommission und enth\u00e4lt sich von daher Bewertungen von lebenden und verstorbenen Personen, die sich vielf\u00e4ltig gesellschaftlich engagiert haben. Falls sich Frau Prof. Dr. Angela Davis und Prof. Dr. Gina Dent durch die Bemerkungen von Herrn Langenbach gegen\u00fcber dem RBB verletzt f\u00fchlen sollten, w\u00e4re dies nat\u00fcrlich zu bedauern. Ich pers\u00f6nlich kenne Herrn Langenbach aber gut und wei\u00df, dass er seinen f\u00fcr jeden offensichtlich mit Augenzwinkern vorgetragenen Kommentar als Beitrag zur Entspannung einer aus unserer gemeinsamen Sicht \u00fcberhitzten und bisweilen auch von anderer Seite nicht nur sachlichen gef\u00fchrten Diskussion verstanden wissen wollte. Ich, und das gilt f\u00fcr das Bezirksamtskollegium, sch\u00e4tze Herrn Langenbach und seine Arbeit au\u00dferordentlich und teile seine Stellungnahme in der Sache. \u00a0zu Frage 2: Entscheidend in der Diskussion \u00fcber den Besuch von Frau Davis in der Gerhart-Hauptmann-Schule ist, dass der Bezirk hierzu eine klare Regelung getroffen hat, von denen wir auf sachlichen und mehrfach auch \u00f6ffentlich dargelegten Gr\u00fcnden trotz der Prominenz und der Verdienste von Frau Prof. Dr. Angela Davis und Prof. Dr. Gina Dent nicht abr\u00fccken werden und k\u00f6nnen. Diese Hintergr\u00fcnde wurden auch von Herrn Langenbach mehrfach erkl\u00e4rt, u.a. in dem beanstandeten Gespr\u00e4ch mit dem RBB. Es ist doch bedauerlich, dass diese Sachgerichte Erl\u00e4uterung in der \u00d6ffentlichkeit offenbar weniger rezipiert werden, als der beanstandete Kommentar. Die Gerhart-Hauptmann-Schule und die dort lebenden Personen sollten nicht als Kulisse f\u00fcr symbolpolitische Scheindebatten herhalten, daf\u00fcr ist die Situation insgesamt zu ernst.Das Bezirksamt \u00fcberl\u00e4sst die Schule nicht, sondern befindet sich in einem Rechtsstreit zur Nutzung der Schule mit den aktuellen sich dort befindlichen Personen. Das Bezirksamt lehnt schon lange ab, dass die ehemalige Schule zum Wohnen genutzt wird. Deswegen hat sich das Bezirksamt letztes Jahr intensiv beim Land f\u00fcr alternative Unterk\u00fcnfte und Perspektiven der Gefl\u00fcchteten eingesetzt. Die ehemalige Schule ist unserer Einsch\u00e4tzung nach zum Wohnen nicht geeignet. Deswegen hat das Bezirksamt zum einen das Ziel, das Haus in ein Fl\u00fcchtlingszentrum mit Wohneinheiten umbauen zu lassen. Zudem hat das Bezirksamt unterst\u00fctzt, dass die Diakonie und Vertreter der Kirche den noch in der Gerhart-Hauptmann-Schule verbliebenen Personen alternative Unterk\u00fcnfte angeboten haben. Diese und andere Angebote der Kooperation zur Gestaltung des Fl\u00fcchtlingszentrums wurden von den Personen im Haus abgelehnt. Unabh\u00e4ngig davon gilt seit November letzten Jahres ein Einlassverbot f\u00fcr Dritte. Unabh\u00e4ngig von Status und Ansehen der Personen. Die Personen, die sich in der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule aufhalten, sind frei, diese 24 Stunden am Tag zu verlassen und zu betreten. So haben Sie sich mit den beiden genannten Damen auch an einem anderen Ort austauschen k\u00f6nnen.\u00a0zu Frage 3: Da die Besucherregelung generell gilt, sieht das Bezirksamt keine Veranlassung, sich bei Frau Prof. Dr. Angela Davis und Frau Prof. Dr. Gina Dent daf\u00fcr zu entschuldigen. Dem Verein Reach Out wurde eine h\u00f6fliche Absage durch das B\u00fcro, durch mein B\u00fcro, erteilt. Der Wortlaut ist folgender: \"Sehr geehrte Frau\", ich nenne den Namen jetzt mal nicht, \"Ihr Anliegen wurde der Bezirksstadtr\u00e4tin vorgelegt. Sie bat mich, Ihnen auszurichten, dass Sie Ihnen keine Genehmigung f\u00fcr einen Besuch in der Schule erteilt. Es handelt sich dabei um eine generelle Regelung. Wir bitten um Verst\u00e4ndnis. Gerne k\u00f6nnen sich die beiden Damen mit allen Beteiligten au\u00dferhalb der Schule treffen. Sollten Sie hierf\u00fcr keinen geeigneten Raum finden bzw. haben, sind wir gerne dazu bereit, Ihnen im ehemaligen Rathaus Kreuzberg einen Saal / Raum zur Verf\u00fcgung zu stellen. Hierf\u00fcr ben\u00f6tige ich bitte bis morgen eine R\u00fcckmeldung. Wir werden uns dann bem\u00fchen, einen Raum f\u00fcr ca. 15 bis 20 Personen zu reservieren und Ihnen den Zugang durch einen Mitarbeiter zu erm\u00f6glichen. Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen, Jana Borkamp.\"\u00a0Herr Amiri: Frau Borkamp, habe ich Sie gerade richtig verstanden, dass Sie die Aussagen von Herrn Langenbach als witzig und deeskalierend bewerten?\u00a0zu Nachfrage 1: Der Rezeption der Presse von zwei Zeitungen entnehme ich, dass das nicht so angekommen ist. Ich gehe aber davon aus, dass es in dem Moment so gedacht war. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1718-IV"}}]}