{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Anwendung des Zweckentfremdungsverbotsgesetes in der Obentrautstra\u00dfe 29\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1774-IV", "ausschuss": "", "address": ["Obentrautstra\u00dfe", "29"], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Warum wurde die Umnutzung einer Erdgeschosswohnung in der Obentrautstra\u00dfe 29 in eine Ferienwohnung durch das Bezirksamt bewilligt?\u00a0Ist dem Bezirksamt bekannt, dass die besagte Wohnung zuletzt \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum leer stand?\u00a0Wie beurteilt das Bezirksamt seine Entscheidung im Lichte der Bestimmunge des \u00a7 1 Abs. 3 ZwVbG wonach Wohnraum im Sinne dieses Gesetzes\u00a0 alle R\u00e4umlichkeiten sind, die zur dauernden Wohnnutzung tats\u00e4chlich und rechtlich geeignet sind und in Verbindung mit \u00a7 2 Abs. 2 Nr. 2 ZwVbG, wonach Bestandsschutz f\u00fcr gewerbliche Nutzung nur dann besteht, wenn diese gewerbliche Nutzung zum Zeitpunkt des Inkrafttretens der Verordnung nicht beendet oder ein zu diesem Zweck in den R\u00e4umlichkeiten eingerichteter und ausge\u00fcbter gewerblicher oder freiberuflicher Betrieb fortgef\u00fchrt wird?\u00a0Nachfrage:\u00a0Warum wurde trotz entgegenstehendem Gesetzeswortlaut - so die Auskunft des Bezirksamts im Stadtentwicklungsausschuss in seiner Sitzung am 17.06.2015 - dem Antragsteller\u00a0 die Errichtung einer neuen Ferienwohnung in der Obentrautstra\u00dfe 29 wegen Bestandsschutz genehmigt, also obwohl weder eine Ferienwohnung vorher bestanden hat, noch sonst eine gewerbliche Nutzung?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 24.06.15Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0\u00a0DS/1774/IV - Anwendung des Zweckentfremdungsverbotsgesetzes in der Obentrautstra\u00dfe 29\u00a0Sehr geehrter Herr Dahl,\u00a0Ihre o.g. Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Warum wurde die Umnutzung einer Erdgeschosswohnung in der Obentrautstra\u00dfe 29 in eineFerienwohnung durch das Bezirksamt bewilligt?\u00a0Es handelte sich um Gewerber\u00e4ume, nicht Wohnung.\u00a02. Ist dem Bezirksamt bekannt, dass die besagte Wohnung zuletzt \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraumleer stand?\u00a0Leerstand von Gewerbe wird nicht \u00fcberpr\u00fcft.\u00a03. Wie beurteilt das Bezirksamt seine Entscheidung im Lichte der Bestimmungen\u00a0 des\u00a7 1 Abs. 3 ZwVbG wonach Wohnraum im Sinne dieses Gesetzes alle R\u00e4umlichkeiten sind, die zur dauernden Wohnnutzung tats\u00e4chlich und rechtlich geeignet sind und in Verbindung mit \u00a7 2 Abs. 2 Nr. 2 ZwVbG, wonach Bestandsschutz f\u00fcr gewerbliche Nutzung nur dann besteht, wenn diese gewerbliche Nutzung zum Zeitpunkt des Inkrafttretens der Verordnung nicht beendet oder ein zu diesem Zweck in den R\u00e4umlichkeiten eingerichteter und ausge\u00fcbter gewerblicher oder freiberuflicher Betrieb fortgef\u00fchrt wird?\u00a0Nach Auskunft des BAA handelt es sich bei den in Rede stehenden R\u00e4umlichkeiten um Gewerber\u00e4ume. Gewerber\u00e4ume sind rechtlich nicht zu Wohnzwecken geeignet. Das ZwVbG greift in diesem Falle nicht, da es sich nicht um Wohnraum i.S.d. Gesetzes handelt.\u00a0Im Falle einer gewerblichen Nutzung von Wohnraum w\u00e4re \u00a7 2 Abs. 2 Nr. 2 ZwVbG einschl\u00e4gig gewesen. \u00a0Nachfrage:\u00a01. Warum wurde trotz entgegenstehendem Gesetzeswortlaut - so die Auskunft des Bezirksamtsim Stadtentwicklungsausschuss in seiner Sitzung am 17.06.2015 - dem Antragstellerdie Errichtung einer neuen Ferienwohnung in der Obentrautstra\u00dfe 29 wegen Bestandsschutz genehmigt, also obwohl weder eine Ferienwohnung vorher bestanden hat, nochsonst eine gewerbliche Nutzung?\u00a0Es handelt sich um Gewerber\u00e4ume. Siehe auch Antwort zu 3.\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfenHans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3857539111386, 52.4962741]}}]}