{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Aktueller Sachstand zur Bona-Peiser-Bibliothek in der Oranienstra\u00dfe\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1304-IV", "ausschuss": "", "address": ["Oranienstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:Treffen Berichte zu, nach denen entgegen des Beschlusses zum Erhalt der Bibliothek der B\u00fccherbestand an andere (Bibliotheksstand)Orte verlagert und damit die Schlie\u00dfung als Bibliotheksstandort faktisch in die Wege geleitet wird?Warum ist dieser Schritt ohne Information an die BVV erfolgt?Wie rechtfertigt das Bezirksamt dieses Handeln angesichts der Tatsache, dass f\u00fcr andere Vorhaben gro\u00dfe Summen ohne Beschlusslage der BVV bereitgestellt werden?Nachfragen:Welche Schritte wurden vom Bezirksamt eingeleitet, um die personelle Verst\u00e4rkung der Bibliotheken umzusetzen?Wann kann eine Ausweitung der \u00d6ffnungszeiten der Bona-Peiser-Bibliothek erwartet werden?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 01.09.2014Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Kultur und Weiterbildung\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Ich frage das Bezirksamt:\u00a0Treffen Berichte zu, nach denen entgegen des Beschlusses zum Erhalt der Biblio\u00adthek der B\u00fccherbestand an andere (Bibliotheksstand)Orte verlagert und damit die Schlie\u00dfung als Bibliotheksstandort faktisch in die Wege geleitet wird?\u00a0Die Bona-Peiser-Bibliothek Oranienstra\u00dfe wurde am Montag, den 25. August erst\u00admals nach der planm\u00e4\u00dfigen Sommerpause wieder er\u00f6ffnet; vorbehaltlich des noch ausstehenden Beschlusses der Bezirksverordnetenversammlung wird sie fortan bis auf weiteres montags und donnerstags jeweils von 13.00 - 18.00 Uhr f\u00fcr den Publi\u00adkumsverkehr ge\u00f6ffnet sein.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bereits Anfang August wurde das sogenannte \"Krimikabinett\" aus der Bona-Peiser-Bibliothek in die Mittelpunktbibliothek in der Adalbertstra\u00dfe verlegt. Dieser Schritt war bereits l\u00e4nger geplant und stellt den Erhalt des Standortes nicht infrage. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Dar\u00fcber hinaus wurden keine weiteren Best\u00e4nde aus dem Standort Oranienstra\u00dfe verlagert, derzeit sind auch keine entsprechenden Schritte geplant.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Warum ist dieser Schritt ohne Information an die BVV erfolgt?\u00a0Die Verlagerung von Best\u00e4nden innerhalb des bezirklichen Bibliothekssystems ist ein normaler Vorgang im Rahmen der Profilierung, Entwicklung und Anpassung von Standorten an das Interesse der Nutzer*innen. Die Verlagerung des Kriminalkabinetts erfolgte aufgrund fachlicher Erw\u00e4gungen innerhalb des Fachbereiches Bibliotheken. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Wie rechtfertigt das Bezirksamt dieses Handeln angesichts der Tatsache, dass f\u00fcr andere Vorhaben gro\u00dfe Summen ohne Beschlusslage der BVV bereitgestellt werden?\u00a0Aus Sicht des Bezirksamtes bestand und besteht aus den unter 2. genannten Gr\u00fcn\u00adden kein gesonderter Rechtfertigungsbedarf f\u00fcr die Verlagerung des Krimikabinetts in die Mittelpunktbibliothek in der Adalbertstra\u00dfe. \u00a0\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche Schritte wurden vom Bezirksamt eingeleitet, um die personelle Verst\u00e4r\u00adkung der Bibliotheken umzusetzen?\u00a0W\u00e4hrend der Sommerpause ist es gelungen, die Abordnung einer Mitarbeiterin aus dem Steuerungsdienst in den Fachbereich Bibliotheken bis einschlie\u00dflich November 2014 zu erreichen. Die Kollegin wird bereits am Standort Oranienstra\u00dfe eingesetzt.\u00a0Bis zum Eintritt ihres Ruhestandes Ende November dieses Jahres wird au\u00dferdem eine Mitarbeiterin des Fachbereiches in der Bona-Peiser-Bibliothek eingesetzt, um dort weiterhin die M\u00f6glichkeit der Ausleihe und R\u00fcckgabe von Medien innerhalb des Bibliotheksverbundes VOEBB zu gew\u00e4hrleisten. \u00a0Dar\u00fcber hinaus haben sich die Bibliotheken erfolgreich als Einsatzstelle f\u00fcr das Frei\u00adwillige Soziale Jahr (FSJ) Kultur beworben und werden voraussichtlich ab September durch mindestens eine*n Freiwillige*n insbesondere in der medienp\u00e4dagogischen Ar\u00adbeit unterst\u00fctzt. Der Einsatz dieser Freiwilligen wird indes arbeitsmarktneutral erfol\u00adgen und daher nicht zur Entlastung der Mitarbeiter*innen des Fachbereiches in der Aus\u00fcbung von Regelt\u00e4tigkeiten beitragen.\u00a0Beantragung von Personal bei SenFin, um Probleme bei der Leistungserstellung, die dem Bev\u00f6lkerungswachstum geschuldet sind zu beheben.\u00a0\u00a0Wann kann eine Ausweitung der \u00d6ffnungszeiten der Bona-Peiser-Bibliothek er\u00adwartet werden?\u00a0Unter den gegenw\u00e4rtigen Umst\u00e4nden und trotz der genannten Bem\u00fchungen um eine Entspannung der Personalsituation ist eine Ausweitung der \u00d6ffnungszeiten der Bona-Peiser-Bibliothek derzeit nicht mach- oder auch nur denkbar, ohne dass dies eine Schw\u00e4chung der anderen Bibliotheksstandorte des Bezirkes bedeuten w\u00fcrde. \u00a0Noch f\u00fcr dieses Jahr ist jedoch die Einladung eines \"Runden Tisches\" zur Zukunft der Bona-Peiser-Bibliothek geplant, an dem mit Anwohner*innen, Vertreter*innen der po\u00adlitischen Parteien, Bildungseinrichtungen und der Zivilgesellschaft \u00fcber die Gestal\u00adtung des Standortes und der \u00d6ffnungszeiten bis Mitte 2015 oder ggf. dar\u00fcber hinaus zu sprechen sein wird.\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4060778, 52.5049348]}}]}