{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Europ\u00e4isches Jahr der Entwicklung f\u00fcr Unterst\u00fctzung der Partnerschaft mit San Rafael nutzen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1362-IV", "ausschuss": "Wirtschaft", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, inwiefern die M\u00f6glichkeit besteht, anl\u00e4sslich des \"Europ\u00e4ischen Jahres der Entwicklung 2015\" zus\u00e4tzliche Mittel f\u00fcr die Unterst\u00fctzung der Partnerschaft zwischen Friedrichshain-Kreuzberg und San Rafael del Sur in Nikaragua zu akquirieren, diese Partnerschaft noch bekannter zu machen und neue Personen bzw. Institutionen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung dieser Partnerschaft zu gewinnen. Der BVV ist im Dezember 2014 zu berichten.\u00a0Begr\u00fcndung:Das Jahr 2015 wird zum \"Europ\u00e4ischen Jahr der Entwicklung\". Das Motto lautet \"Unsere Welt, unsere W\u00fcrde, unsere Zukunft\". Ziel ist es, B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger \u00fcber die Entwicklungszusammenarbeit der EU und der Mitgliedstaaten zu informieren, sie unmittelbar einzubeziehen und das Bewusstsein f\u00fcr den Nutzen der Entwicklungszusammenarbeit nicht nur f\u00fcr die Empf\u00e4nger/innen, sondern auch f\u00fcr die Unionsb\u00fcrger/innen zu sch\u00e4rfen. Im Mittelpunkt des Europ\u00e4ischen Jahres steht eine umfassende unionsweite Informations- und Kommunikationskampagne, die durch Ma\u00dfnahmen der Mitgliedstaaten erg\u00e4nzt wird. Beteiligen k\u00f6nnen sich au\u00dferdem die Zivilgesellschaft, Jugendorganisationen, Sozialpartner, der private Sektor und regionale und lokale Gebietsk\u00f6rperschaften.\u00a0\u00a0BVV 29.10.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung:Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt \u00a0\u00a0WiO 18.11.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, inwiefern die M\u00f6glichkeit besteht, anl\u00e4sslich des \"Europ\u00e4ischen Jahres der Entwicklung 2015\" zus\u00e4tzliche Mittel f\u00fcr die Unterst\u00fctzung der Partnerschaft zwischen Friedrichshain-Kreuzberg und San Rafael del Sur in Nikaragua zu akquirieren, diese Partnerschaft noch bekannter zu machen und weitere Personen bzw. Institutionen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung dieser Partnerschaft zu gewinnen. Der BVV ist im Dezember 2014 zu berichten.\u00a0\u00a0BVV 26.11.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, inwiefern die M\u00f6glichkeit besteht, anl\u00e4sslich des \"Europ\u00e4ischen Jahres der Entwicklung 2015\" zus\u00e4tzliche Mittel f\u00fcr die Unterst\u00fctzung der Partnerschaft zwischen Friedrichshain-Kreuzberg und San Rafael del Sur in Nikaragua zu akquirieren, diese Partnerschaft noch bekannter zu machen und weitere Personen bzw. Institutionen f\u00fcr die Unterst\u00fctzung dieser Partnerschaft zu gewinnen. Der BVV ist im Dezember 2014 zu berichten.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt.\u00a0\u00a0WiO 17.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}