{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4383387, 52.4972534]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["G\u00f6rlitzer Stra\u00dfe", ""], "title": "MyFest 2015\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:Wie bewertet das Bezirksamt insgesamt das diesj\u00e4hrige MyFest im Hinblick auf die Themenfelder Organisation, Besucherzahl, Sicherheit, L\u00e4rm, Verm\u00fcllung, Zustand der Gr\u00fcnfl\u00e4chen, Anzahl der St\u00e4nde und B\u00fchnen sowie die Beschwerden von Anwohner und Gewerbetreibenden?\u00a0Beantwortung: Frau Herrmann\u00a0zu Frage 1: Ich bin dankbar, dass Sie die Themenfelder noch mal alle aufgef\u00fchrt haben und es deswegen als etwas mehr als eine Frage wirkt, aber nat\u00fcrlich ist es eine Frage, ich sehe das schon so. Aber mit der Beantwortung dieser Frage lie\u00dfe sich die komplette Fragestunde f\u00fcllen sozusagen.Ich versuche eine zusammenfassende Beantwortung, die der Tatsache Rechnung tr\u00e4gt, dass die Auswertungsgespr\u00e4che zum 01. Mai 2015 noch nicht abgeschlossen sind. Insofern kann das Bezirksamt oder kann ich heute nur den aktuellen Stand der Dinge berichten. Das Auswertungsgespr\u00e4ch mit allen Protagonistinnen und Protagonisten der MyFest-Organisation wird Ende Mai stattfinden.Das MyFest 2015 war, zieht man lediglich den Aspekt ausgebliebener Gewalt zur Bewertung heran, ein Erfolg. Insoweit gilt auch an dieser Stelle der Dank des Bezirksamtes all denen, die in die Organisation und Durchf\u00fchrung des MyFestes eingebunden waren. Allerdings gibt es, und das ist bei einer Veranstaltung dieser Gr\u00f6\u00dfenordnung nicht verwunderlich, zahlreiche Aspekte, die im Rahmen einer intensiven Nachbetrachtung ausgewertet werden m\u00fcssen und f\u00fcr die sich ggf. im Ergebnis der Auswertung Ver\u00e4nderungen ergeben werden.Hier spielen alle sicherheitsrelevanten Aspekte nat\u00fcrlich eine \u00fcbergeordnete Rolle. Beispielsweise haben sich die Organisatoren bereits in den Vorjahren, ganz besonders in Vorbereitung auf das diesj\u00e4hrige MyFest mit Steuerungsm\u00f6glichkeiten in der Fest- und Sicherheitsarchitektur auseinandergesetzt und bereits entsprechende Entscheidungen auch umgesetzt. Die Wirksamkeit dieser Entscheidungen gilt es nun zu evaluieren, entsprechende Schlussfolgerungen sind zu ziehen und an dieser Stelle, das muss deutlich gesagt werden, leidet das MyFest unter seiner Anziehungskraft und seinem Erfolg, insbesondere was die Zahl der Besucherinnen und Besucher im Festgebiet angeht. In diesem Jahr mussten bereits am sp\u00e4ten Mittag die Eing\u00e4nge zum Festgebiet aus Richtung S\u00fcden, Kotti und G\u00f6rlitzer Stra\u00dfe, geschlossen werden, weil das Fest seine Kapazit\u00e4tsgrenzen erreicht hatte. Dass diese Schlie\u00dfung reibungslos funktioniert hat, ist zum Beispiel auch das Ergebnis der Verabredungen aus dem Vorjahr. Zeitgleich fuhr die U-Bahn durch, also die hielt sozusagen nicht mehr am Kotti, damit nicht noch mehr Menschen praktisch \u00fcber das Kotti hineinkommen. Die Themen M\u00fcll, Toiletten, St\u00e4nde werden ebenfalls Gegenstand der Auswertung sein. Zum Thema Toiletten beispielsweise muss man festhalten, dass einerseits sicher noch mehr Standorte f\u00fcr Toilettenwagen w\u00fcnschenswert w\u00e4ren, diese allerdings einerseits auch entsprechende Fl\u00e4chen in Anspruch nehmen und andererseits leider auch vorhandene Toiletten einen Teil der Festbesucher, und zwar Besucher, nicht -innen, nicht davon abhalten, ihre Notdurft in der \u00d6ffentlichkeit an H\u00e4userw\u00e4nden oder sogar an der R\u00fcckseite der Toilettenwagen selber zu verrichten. An diesem Punkt spiegelt sich erneut das ganze grunds\u00e4tzliche Problem Berlins mit Verhaltensweisen von Besuchern wieder, die nicht nur auf dem MyFest zu beobachten sind.Auf jeden Fall werden auch die Interessen der Anwohnerinnen und Anwohner im Festgebiet Teil der Auswertungsgespr\u00e4che sein und ein nicht unerhebliches Gewicht haben, weil wir tats\u00e4chlich eine deutliche Beschwerdelage auch von der Anwohnerschaft innerhalb des sogenannten Festgebietes haben.Festzuhalten bleibt an dieser Stelle allerdings auch, und das muss das Bezirksamt sehr kritisch einsch\u00e4tzen, dass es in diesem Jahr im Umfeld des MyFestes Skalitzer Stra\u00dfe, Lausitzer Platz, G\u00f6rli, Spreewaldparks ganz erhebliche Probleme mit illegalen Veranstaltungsorten gegeben hat. Musikanlagen in LKW-Gr\u00f6\u00dfe und wilde Zapfanlagen wurde gesichtet. Hier haben die diesbez\u00fcglich eigentlich getroffenen Verabredungen zu einem deutlichen Mehr an Kontrolle und fr\u00fchzeitigem Einschreiten nicht gefruchtet.Dazu kamen dann in den fr\u00fchen Abendstunden einerseits die gesperrten Zug\u00e4nge zum MyFest, insbesondere aber die durch den Bezirk im Vorfeld bereits kritisierte Verortung des Antrete- und des Endplatzes der sogenannten 18.00-Uhr-Demo in unmittelbarer N\u00e4he zum MyFest. Auch die vollfl\u00e4chige Absperrung der S\u00fcdseite des Kottis durch die Polizei wird und wurde durch das Bezirksamt kritisch bewertet, das habe ich, glaube ich, letzte BVV schon ausgef\u00fchrt.Aus dieser H\u00e4ufung von Einzelaspekten ist eine ausgesprochen gef\u00e4hrliche Situation entstanden, da die genannten Fl\u00e4chen im Umfeld des MyFestes ebenso dicht genutzt waren wie das Fest selbst. In einem Notfall im Festgebiet h\u00e4tten gerade diese s\u00fcdlich gelegenen Fl\u00e4chen zur Entfluchtung des Festgebietes schlicht gefehlt. Dar\u00fcber hinaus ist auch hinsichtlich des Beschwerdeaufkommens der Schwerpunkt deutlich auf Fl\u00e4chen au\u00dferhalb des Festgebietes zu sehen. Das Bezirksamt wird, wie dargelegt, die Auswertung und Evaluierung fortsetzen. In den n\u00e4chsten Wochen finden beispielsweise eben ein gemeinsamer Gespr\u00e4chstermin zwischen Bezirk, Bezirksverantwortlichen, Sicherheitsdienst, Polizei und Feuerwehr statt und die Ergebnisse flie\u00dfen dann in die f\u00fcr das kommende Jahr zu treffende Entscheidung mit ein. Ich w\u00fcrde gerne der BVV \u00fcber den Fortgang berichten, ich wei\u00df aber noch nicht so genau in welchem Ausschuss. Das werden wir dann sehen. Herzlichen Dank.\u00a0Herr M\u00fcller: Es gibt das Mittel der Vorlage zur Kenntnisnahme, Frau Herrmann. Jetzt aber zu meiner Frage: Beabsichtigt das Bezirksamt die Aufstellung des Veranstalters \u00fcber die Kosten und Ausgaben und Einnahmen, die mit dem MyFest gemacht werden, der BVV zur Kenntnis zu reichen und wenn ja, wann?\u00a0zu Nachfrage 1: Ich habe da nichts dagegen, das im PHI zu tun. Ich dachte allerdings weniger an eine Vorlage zur Kenntnisnahme, was meinen ersten Teil betrifft, sondern ich dachte, dass wir einfach gemeinsam mal dar\u00fcber sprechen und es w\u00e4re vielleicht ganz zielf\u00fchrend \u00f6fters, weil Ihnen nur irgendein Papier reinreichen, ich glaube, dass dieses Fest so zentral f\u00fcr Friedrichshain-Kreuzberg ist, das hat ja auch das Abgeordnetenhaus sehr bewegt, wie die Zukunft des MyFestes aussehen wird, sowohl Ihr Parteikollege Henkel, wie aber auch den Herrn Finanzsenator hat es auch bewegt. Also von daher glaube ich, wird es nicht einfach nur mit einer Sache zur Kenntnisnahme abgehandelt werden, sondern wir haben hier eine sehr grunds\u00e4tzliche Entscheidung zu treffen. Und ich will auch noch mal deutlich sagen: Niemand hier in diesem Bezirksamt kann die Verantwortung daf\u00fcr \u00fcbernehmen und wird die Verantwortung daf\u00fcr \u00fcbernehmen, ein solches Fest, was tsunamim\u00e4\u00dfig letztendlich \u00fcber das .., \u00fcber den Bezirk gekommen ist, einfach mal so nebenbei zu organisieren. Also von daher gilt es, eine grunds\u00e4tzliche Entscheidung zu treffen, wie wir in Zukunft dieses Fest organisieren werden und organisieren wollen und ich bin da \u00fcberhaupt nicht gewillt, das alleine im Bezirksamt zu diskutieren, sondern ich denke sehr wohl, dass das eine Diskussion sein sollte, die wir in der BVV und mit der BVV zu f\u00fchren haben, weil es ist ein Fest des Bezirks Friedrichshain-Kreuzberg. Es ist damals ja auch in der Diskussion mit der BVV entstanden vor vielen Jahren und dieses Fest kann nur weiterhin stattfinden, sicherlich mit einer ver\u00e4nderten Choreographie, wenn die BVV Friedrichshain-Kreuzberg in G\u00e4nze dahintersteht. Das ist kein Alleingang von f\u00fcnf Menschen im Bezirksamt. Dankesch\u00f6n.\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1710-IV"}}]}