{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Fotografien in der Senior*innenbrosch\u00fcre des BA\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1223-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Kann das Bezirksamt den Eindruck teilen, dass die Auswahl der Fotografien in der Brosch\u00fcre \"Gemeinsam das Alter (er)leben\" die Vielfalt der Herk\u00fcnfte der Bewohner*innen unseres Bezirks nicht angemessen (z.B. fast keine people of color) abbildet?\u00a0Wie bringt der Stadtrat diesen Umstand zusammen mit der von der BVV am 30.01.13 beschlossenen DS/0519/IV zur interkulturellen Au\u00dfendarstellung des Bezirks?\u00a0Wie und von wem wurde in diesem Fall \u00fcber die Auswahl der Abbildungen entschieden?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 11.06.2014Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2644SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0\u00a0Kann das Bezirksamt den Eindruck teilen, dass die Auswahl der Fotografien in der Brosch\u00fcre \"Gemeinsam das Alter (er)leben\" die Vielfalt der Herk\u00fcnfte der Bewohner*innen unseres Bezirks nicht angemessen (z.B. fast keine people of color) abbildet?\u00a0Wie bringt der Stadtrat diesen Umstand zusammen mit der von der BVV am 30.01.13 beschlossenen DS/0519/IV zur interkulturellen Au\u00dfendarstellung des Bezirks?\u00a0Wie und von wem wurde in diesem Fall \u00fcber die Auswahl der Abbildungen entschieden?\u00a0\u00a0Das Bezirksamt teilt diesen Eindruck ganz ausdr\u00fccklich nicht. Das Bezirksamt und im konkreten Fall die AG Stadtteil- und Seniorenarbeit des Amts f\u00fcr Soziales lebt seit vielen Jahren ganz bewusst den Anspruch der interkulturellen \u00d6ffnung der Angebote f\u00fcr Seniorinnen und Senioren unseres Bezirks. Das findet sich im Alltag der bezirkseigenen Einrichtungen ebenso wieder wie in den durch den Bezirk gef\u00f6rderten Einrichtungen anderer Tr\u00e4ger. Dieser Alltag steht unter dem Motto \"Gemeinsam das Alter (er)leben\" und wird so auch in der Brosch\u00fcre seit vielen Jahren widerspiegelt.\u00a0In den Einrichtungen treffen sich Menschen ganz unterschiedlicher Herkunft, wie sie die Geschichte der Migration zu Nachbarinnen in Friedrichshain und Kreuzberg gemacht hat. Ganz selbstverst\u00e4ndlich treffen sich in den Einrichtungen Menschen mit Wurzeln in der T\u00fcrkei, in Lateinamerika, in Vietnam, Menschen aus Griechenland, Spanien, Polen, Italien um nur einige Beispiele zu benennen.\u00a0Diese Herkunftsvielfalt wird seit Jahren auch durch die Auswahl der Fotos in den Brosch\u00fcren deutlich. Die Fotos von Metin Yilmaz (www.metinyilmaz.de , vgl. S. 80 der Brosch\u00fcre) zeigen \u00e4ltere Menschen aus unserem bunten Bezirk. Sie sind eine Auftragsarbeit des Bereichs `Stadtteil- und Seniorenangebote\u00b4 des Amtes f\u00fcr Soziales. Sie entstanden zum Teil direkt auf Stadtteil- und Seniorenveranstaltungen\u00a0 in unserem Bezirk und wurden f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeitsarbeit dieses Bereichs ausgew\u00e4hlt. \u00a0Das Amt f\u00fcr Soziales handelt damit im Sinne des Beschlusses der BVV 0519/IV vom 30.01.2013, dies war schon lange vor dem Beschluss gelebte Alltagspraxis.\u00a0Der Fragesteller ist herzlich eingeladen, sich von der bunten Vielfalt in unseren Einrichtungen, bei den Festen und Aktivit\u00e4ten der AG Stadtteil- und Seniorenarbeit und von dem dabei gelebten Miteinander \u00e4lterer Menschen in unserem Bezirk zu \u00fcberzeugen.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}