{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Rattenplagen im Bezirk verhindern\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1854-IV", "ausschuss": "Wirtschaft; Gesundheit; Umwelt", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert zusammen mit den zust\u00e4ndigen st\u00e4dtischen Wohnungsbaugesellschaften und privaten Wohnungsunternehmen, der BSR, den Mieterbeir\u00e4ten, dem zust\u00e4ndigen Quartiersmanagement und ggf. weiteren Stellen die Rattenplage im Hof des Wohnblocks Wilhelmstr./Hedemannstr./Stresemannstr. nachhaltig zu beseitigen.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Die Ratten plagen den ganzen Bezirk, jedoch nicht nur am Wasser (Landwehrkanal und Spree). Im Hof des Wohnblocks Wilhelmstr./Hedemannstr./Stresemannstr. sind Ratten seit l\u00e4ngerer Zeit ein Problem, besonders im Sommer. Dies h\u00e4ngt unter anderem mit den vielen M\u00fclltonnen, dem teilweise mangelnden Verantwortungsgef\u00fchl der Anwohner und den Tiefgaragen in diesem Bereich zusammen.\u00a0In diesem Sommer war die Rattenplage aber besonders extrem, so dass sich ein Anwohner gen\u00f6tigt sah, mit einem Luftgewehr auf die Ratten zu schie\u00dfen. Dadurch wurde ein Polizeieinsatz mit mehreren Einsatzwagen ausgel\u00f6st.\u00a0Angesichts steigender Temperaturen ist mit einer Versch\u00e4rfung der Rattenplage zu rechnen.Bisherige Versuche die Ratten mit Rattengift unsch\u00e4dlich zu machen, waren offensichtlich nicht erfolgreich.\u00a0Ratten stellen unabh\u00e4ngig vom \u00e4sthetischen Empfinden eine Gesundheitsgef\u00e4hrdung f\u00fcr die Anwohner sowie Haustiere und andere wilde Tiere dar. Diese Gesundheitsgef\u00e4hrdung muss zeitnah und nachhaltig beseitigt werden.\u00a0\u00a0BVV 23.09.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien, Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt, Ausschuss f\u00fcr Gesundheit und Inklusion (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0GesIk 07.01.2016Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die Ergebnisse und Handlungsempfehlungen der bereits t\u00e4tigen, fach\u00fcbergreifenden AG des Bezirks betroffenen Wohnungsunternehmen und Mietern zur Verf\u00fcgung zu stellen und auf der Homepage des Bezirksamtes zu ver\u00f6ffentlichen. \u00a0\u00a0BVV 27.01.2016Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die Ergebnisse und Handlungsempfehlungen der bereits t\u00e4tigen, fach\u00fcbergreifenden AG des Bezirks betroffenen Wohnungsunternehmen und Mietern zur Verf\u00fcgung zu stellen und auf der Homepage des Bezirksamtes zu ver\u00f6ffentlichen. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}