{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4508081, 52.5085955]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Revaler Stra\u00dfe", ""], "title": "Wie wird der G\u00f6rlitzer Park wieder ein Park f\u00fcr alle?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: \u00a0Wie viele Eins\u00e4tze, Personen\u00fcberpr\u00fcfungen und Ermittlungsverfahren hat die Polizei bisher im Jahr 2014 rund um den G\u00f6rlitzer Park mit welchem Effekt durchgef\u00fchrt?\u00a0Weil sich auch viele Anwohnerinnen und Anwohner fragen, wann der G\u00f6rlitzer Park wieder ein Park f\u00fcr alle wird, frage ich, wie bewertet das Bezirksamt die aktuelle Situation rund um die beliebte Gr\u00fcnfl\u00e4che?\u00a0Vor dem Hintergrund des Vorschlags des innenpolitischen Sprechers der SPD-Fraktion im Berliner Abgeordnetenhaus, Frank Zimmermann, dass Polizei und Bezirk mal ihre Zust\u00e4ndigkeits-Streitereien kl\u00e4ren sollten, frage ich das Bezirksamt, wie die bisherige Zusammenarbeit der bezirklichen \u00c4mter mit der Polizei ist?\u00a0Nachfragen:\u00a0Vor dem Hintergrund der Tatsache dass unser Bezirk der einzige ist, der nicht von einem B\u00fcrgermeister der CDU oder ihrem Koalitionspartner SPD regiert wird, frage ich das Bezirksamt, wie es die M\u00f6glichkeit bewertet, dass das der Grund daf\u00fcr sein kann, dass Henkel die Missst\u00e4nde rund um den G\u00f6rlitzer Park bis zuletzt so z\u00f6gerlich angegangen ist, die in den Aufgabenbereich der Berliner Polizei geh\u00f6ren?\u00a0Inwieweit lassen sich aus Sicht des Bezirksamts die Ans\u00e4tze von Staaten wie den Niederlanden und Uruguay oder von US-amerikanischen Bundesstaaten wie Alaska, Oregon, Colorado und Washington, die den illegalen Drogenhandel durch eine staatlich kontrollierte Abgabe austrocknen, auf die Zust\u00e4nde im G\u00f6rlitzer Park \u00fcbertragen?\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Herrmann\u00a0zu Frage 1: Ihre erste Anfrage kann ich nicht beantworten, ich habe aber heute in den Mails gesehen, dass die Information der Senatsinnenverwaltung, wie sie mit Anfragen an Landesbeh\u00f6rden umzugehen gedenkt, n\u00e4mlich dass sie sie nicht beantwortet. Von daher kann ich Ihnen wie gesagt die Zahl nicht nennen, weil es keine Zuarbeit seitens der Polizei gibt.\u00a0zu Frage 2: Die Situation im Kiez bzw. im Gebiet und ich m\u00f6chte das noch mal sehr deutlich sagen, weil ich hatte ja auch den Innensenator Henkel letzte Woche eingeladen zu uns zu kommen, weil es mir zu kurz springt, was wir in der \u00d6ffentlichkeit zurzeit wahrnehmen. N\u00e4mlich der G\u00f6rlitzer Park und der G\u00f6rlitzer Bahnhof. Das Gebiet ist wesentliche gr\u00f6\u00dfer, wir m\u00fcssen von einem Gebiet ungef\u00e4hr vom Maybachufer bis fast zur Frankfurter Allee sprechen und ich wollte, dass der Innensenator sich das anschaut, weil ich ein bisschen Sorge habe, dass man da vielleicht das eine oder andere untersch\u00e4tzt.Die Situation ist so, dass die Sicherheitslage sowohl in Kreuzberg als auch in Friedrichshain in der Revaler Stra\u00dfe und Wohngegend letztendlich nicht mehr gegeben worden ist. Wenn wir an den Besitzer der Shisha-Bar denken, der 70 Mal die Polizei gerufen hat, die auch gekommen ist, aber eben nicht helfen konnte. Und es ist dann passiert, was passiert ist. So geht es vielen Gewerbetreibenden im Gebiet und so geht es auch Bewohnerinnen und Bewohnern. Wir haben ein Ansteigen sexistischer \u00dcbergriffe auf Frauen sowohl im Park als auch im Wrangel-Kiez, als auch in der Revaler Stra\u00dfe. Wir haben homophobe \u00dcbergriffe im G\u00f6rlitzer Park vor allen Dingen, aber auch im Wrangel-Kiez, als auch in der Revaler Stra\u00dfe und Wohnumgebung. Das hei\u00dft also, dass das Konzept der Polizei sich vor allen Dingen auch um ein ., sich um ein Sicherheitskonzept handeln muss f\u00fcr die Bewohnerinnen und Bewohner und die Lage ist sehr, sehr ernst. Als ich vor einem Jahr darauf aufmerksam machte, hat man sich in erster Linie medial, aber auch politisch auf die Forderung nach Legalisierung von Cannabis konzentriert, aber ich habe dabei noch was Weiteres gesagt. Ich habe n\u00e4mlich gesagt, dass die Razzien im G\u00f6rlitzer Park nicht ausreichen, weil, die liefen ja da schon eine ganze Weile, bevor ich B\u00fcrgermeisterin wurde. Wir konnten also schon sagen, dass es nicht ausreicht. Der Hilferuf, weil, wir haben als Bezirk keine eigene Polizei, keine eigene Staatsanwaltschaft, keine eigenen Gerichte, der Hilferuf, den wir bereits vor einem Jahr gestartet haben, ist verhallt. Nichtsdestotrotz: Am gestrigen Nachmittag gab es dann also doch die Auftaktveranstaltung zur Task Force G\u00f6rlitzer Park, einberufen vom Innensenator Henkel. Ich bin auf Facebook gefragt worden von einer Bewohnerin, warum die Bewohner denn nicht eingeladen werden. Das ist tats\u00e4chlich eine Arbeitsgruppe, die der Senator einl\u00e4dt und die B\u00fcrgermeisterin kann keine Kreuzberger*innen und Friedrichshainer*innen zur Begleitung mitnehmen, aber vielleicht kann man da ja auch noch \u00fcber eine \u00f6ffentliche Veranstaltung mit dem Innensenator nachdenken. Die bereits ., die Task Force setzt sich zusammen aus der Staatsanwaltschaft, der Polizei und der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde und ich w\u00fcrde Ihnen ganz gerne die einzelnen Punkte, die wir besprochen haben gestern, mitteilen. In der Zeitung stand, es ist beschlossen worden, das kann ich so noch nicht best\u00e4tigen, dass es beschlossen worden ist, sondern beschlossen haben wir in erster Linie drei Arbeitsgruppen. Eine Arbeitsgruppe, die sich mit dem Bet\u00e4ubungsmittelgesetz auseinandersetzt, eine Arbeitsgruppe, die sich mit dem Asyl., mit der Umsetzung des Asylrechts auseinandersetzt und eine Arbeitsgruppe, die nennt sich Bezirk. Diskutiert wird vor allen Dingen im restriktiven Bereich. Das hei\u00dft also erst mal Pr\u00e4senz zu zeigen, das hei\u00dft, Herr Henkel diskutiert mit Herrn Heilmann zusammen, ob man Schwerpunktzonen entwickeln kann, Schwerpunktzonen sollen Zonen sein, wo sozusagen sogenannte Null-Toleranz-Zonen, so will ich das mal ausdr\u00fccken, also in dieser Zone darf gar keine Droge irgendwie irgendwo auftauchen, also eine illegale Droge, muss ich noch mal zu sagen. Die Polizei hat Eckpunkte ihrer k\u00fcnftigen Einsatzkonzeption vorgestellt. Diese sieht eine nachhaltige erh\u00f6hte Pr\u00e4senz am G\u00f6rlitzer Park vor, das ist schon \u00f6ffentlich geworden, und am U-Bahn-Bereich G\u00f6rlitzer Bahnhof, ich kann mich an unseren letzten Runden Tisch G\u00f6rli erinnern und auch, dass der stellvertretende B\u00fcrgermeister Dr. Beckers extra noch mal bei der Polizei war, um darauf hinzuweisen, dass wir doch um einen verst\u00e4rkten Polizeieinsatz am G\u00f6rlitzer Bahnhof dringend dazu raten und bitten. Er ist damals mit unverrichteten Dingen wieder zur\u00fcckgekommen, aber anscheinend hat die Intervention doch Effekt, also der G\u00f6rlitzer Bahnhof wird st\u00e4rker durch Polizeipr\u00e4senz betrachtet werden. Die Polizei wird dabei auch m\u00f6gliche Verdr\u00e4ngungseffekte Richtung RAW-Gel\u00e4nde oder Hasenheide im Blick behalten. Das machte mich insoweit stutzig, weil die Verdr\u00e4ngung RAW, die ist da bzw. es ist keine Verdr\u00e4ngung, sondern Ausweitung, aber in unseren Gespr\u00e4chen, die wir auch mit der Polizei hatten, ist den Kollegen deutlich, dass wir hier eigentlich mit das gr\u00f6\u00dfte Problem haben, n\u00e4mlich wenn Hunderte von Menschen, die verkaufen durch Polizeipr\u00e4senz am Verkaufen gehindert werden, wo gehen sie hin. Und das ist nicht mal ., Herr Buschkowsky gibt Druck auf den Hermannplatz und wir haben ein verst\u00e4rktes Aufkommen von Verk\u00e4ufern am Kotti oder andersherum. Wir sprechen hier in der Tat von komplett anderen Gr\u00f6\u00dfenordnungen, die sich inzwischen bereits weit in den ., also auch in den Treptower Park oder Richtung Treptow bereits ausgeweitet haben.Die Polizei und die Staatsanwaltschaft werden jetzt enger zusammenarbeiten. Es wird einen Staatsanwalt geben, der zust\u00e4ndig ist f\u00fcr das gesamte Gebiet, der auch im Bereich Jugendkriminalit\u00e4t zust\u00e4ndig sein wird. Die Staatsanwaltschaft, Polizei und Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde werden Ansprechpartner, zentrale Ansprechpartner benennen, um die Sachen tats\u00e4chlich zentraler zu koordinieren, was bisher anscheinend noch nicht stattgefunden hat. Bisher scheint das eher dezentral gewesen zu sein mit unterschiedlichen Zust\u00e4ndigkeiten. Der Innensenator wird sich an seine Amtskollegen aus den anderen Bundesl\u00e4ndern wenden, um eine konsequente Durchsetzung von asyl- und aufenthaltsrechtlichen Verst\u00f6\u00dfen f\u00fcr diejenigen Personen abzustimmen, deren Verfahren in die Verantwortungsbereiche anderer Bundesl\u00e4nder fallen. Das hei\u00dft, dass Meldepflichten st\u00e4rker angeordnet werden bzw. auch mit Leistungsk\u00fcrzungen zu rechnen ist.So, was kann der Bezirk machen, weil wir haben auch eine AG Bezirk: Wir haben deutlich gemacht noch mal, dass wir einerseits die Situation, die bauliche Situation im G\u00f6rlitzer Park in unserer Verantwortung sehen. Da hat das Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt und der Herrn Panhoff auch bereits angefangen. Wir haben aber auch darum gebeten, dass wir Unterst\u00fctzung bekommen von Seiten des Senators Henkel zu Gespr\u00e4chen mit dem zuk\u00fcnftigen Stadtentwicklungssenator, aber auch noch mal mit der Integrationssenatorin, weil wir haben die Situation, dass wir bisher vergeblich darum gebeten haben, dass das QM Wrangel-Kiez erweitert bzw. verst\u00e4rkt wird in dem Sinne, dass der G\u00f6rlitzer Park mit in das Gebiet aufgenommen werden kann, weil das QM Wrangel-Kiez endet am Park und die Kolleginnen, die im QM arbeiten, die sehr, sehr, sehr kooperativ sind und auch viele Sachen schon erreicht haben, k\u00f6nnen im Park nicht aktiv sein, weil das Gebiet einfach begrenzt ist. Ich hatte einige Gespr\u00e4che, aber Herr Panhoff auch, in der Vergangenheit war da kein Weg, f\u00fchrte da kein Weg hin. Ich hoffe, dass jetzt auch in der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung erkannt wird, dass wir auch da Unterst\u00fctzung brauchen. Das andere ist, wir haben auch noch mal deutlich gemacht, wir hatten ja f\u00fcr einige Monate das Sozialarbeiterprojekt Joliba im Park eingesetzt. Wir haben damals \u00fcber die Integrationsbeauftragte eine Weiterf\u00fchrung der Finanzierung beantragt bzw. das Projekt hat es beantragt. Wir haben es auch unter dem Aspekt begr\u00fcndet, dass wir dringend die Kolleginnen brauchen, damit die Leute beraten werden, dass sie entweder gar nicht erst richtig anfangen mit dem Verkaufen bzw. welche Optionen sie haben, um aussteigen zu k\u00f6nnen. Dieses Projekt hat bisher keine Zustimmung bekommen, dass es finanziert wird. Auch da haben wir um Unterst\u00fctzung gebeten, weil es dringend erforderlich ist, auch diese Seite letztendlich st\u00e4rker hervorzutun und nicht nur mit Restriktionen zu arbeiten. Des Weiteren habe ich zugesagt, dass wir, was die Streifen, Polizei und Ordnungsamt betrifft, dass wir die nicht einstellen werden, sondern dass wir mit dem Abschnitt und Herr Dr. Beckers mit dem Ordnungsamt schauen werden, wie wir die Streifen weiterf\u00fchren k\u00f6nnen. \u00a0zu Frage 3: Ich beziehe mich jetzt bei meiner Beantwortung zu dieser Frage nur auf den Bereich G\u00f6rlitzer Park, gefragt nach der generellen Zusammenarbeit zwischen Bereichen des Bezirksamtes mit Dienststellen der Polizei, w\u00fcrde das den Rahmen sprengen, weil wir haben relativ viel miteinander zu tun, nur am G\u00f6rlitzer Park ist es so, dass, im Jahr 2014 gab es alleine zum Thema G\u00f6rli mehrere Runde Tische im Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg unter meiner Leitung. Vertreten waren neben weiteren Bezirksamtsmitgliedern, n\u00e4mlich Herrn Dr. Beckers und Herrn Panhoff das Ordnungsamt, das Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt, Vertreter des Abschnitts 53, also auch der Leiter des Abschnitts 53, das QM Wrangel-Kiez und je nach Thema auch andere Teilnehmerinnen und Teilnehmer.Unter anderem wurden in diesen Gespr\u00e4chsrunden die gemeinsamen Streifen, Polizei und Ordnungsamt und Einsatz von Drogenhunden verabredet, verschiedene bauliche Ma\u00dfnahmen sowie Schritte im Rahmen der \u00d6ffentlichkeitsarbeit etc. er\u00f6rtert und vorbesprochen. Ziele der Gespr\u00e4chsrunden war insbesondere ein Austausch \u00fcber die Situation vor Ort und die Bildung eines Netzwerks, um direkt Verabredungen treffen zu k\u00f6nnen, die dann auch zum Teil umgesetzt werden konnten. Au\u00dferdem gab es insgesamt 18 Koordinierungsrunden mit gemeinsamen Parkbegehungen seit 2011 zum G\u00f6rlitzer Park. Teilnehmer waren hier der Bezirksstadtrat Panhoff, die st\u00e4dtebauliche Kriminalit\u00e4tspr\u00e4ventionsbeauftragte, das LKA, das Ordnungsamt, der Fachbereich Gr\u00fcn des Bezirksamts, das Jugendamt, die Integrationsbeauftragte des Bezirks, das Quartiersmanagement und die damals noch, also bis 2013 eingesetzte Parkkoordination und alles hat stattgefunden unter der Leitung von Stadtbau.Verschiedenste Aktionen sind versucht worden. Die sind in Bewohnerrunden erarbeitet worden, n\u00e4mlich zum Thema \"unser G\u00f6rli - wir wollen unseren G\u00f6rli als Nachbarschafts- und als Familienpark zur\u00fcck\", nur anzusprechen Familienfest, Flohmarkt und einige andere Kinderaktionen. Das h\u00f6rt sich jetzt ein bisschen in Anbetracht der Situation, in der sich der Park im Moment befindet, ein bisschen weich an, aber nichtsdestotrotz es war wichtig f\u00fcr die Menschen auch, also f\u00fcr die Kitas, f\u00fcr die Schulen, wie auch f\u00fcr die Jugendeinrichtungen, dass sie zeigen, dass sie da sind und dass sie zeigen, dass es ihr Park ist und wir werden sicherlich Anfang n\u00e4chsten Jahres, also zum 1. Quartal, Ende 1. Quartals da auch noch weitere Aktionen haben. \u00a0zu Nachfrage 1: Wie soll ich sagen? Also ich habe eben schon gesagt, wir haben vor einem Jahr bereits um Unterst\u00fctzung gebeten. Ich will auch noch mal deutlich machen: Es geht nicht darum, Verantwortung hin- und herzuschieben und heute Morgen ist zu Henkel gefragt worden, ob wir beide uns profilieren m\u00fcssen. Es geht auch nicht um Profilierung. Es geht darum, dass wir im August 2013 bereits eine Situation hatten, ich habe eben geh\u00f6rt na ja, es ist zu lange zugeguckt worden ja, die Situation war, wie sie war und man musste dagegen etwas tun. Und das kann ein Bezirk mit den Kompetenzen, mit den Machtstrukturen, die er hat, nicht alleine, weil wir, ich habe es eben schon gesagt, zum Beispiel keine eigene Polizei haben. Das Ordnungsamt, was eingesetzt war, hat nur bestimmte Aufgaben. Und Sie haben das ja gelesen und Herr Dr. Beckers hat es ja auch berichtet, dass zum Beispiel der Einsatz des Ordnungsamtes sehr positiv sich ausgewirkt hat auf die extreme L\u00e4rmbel\u00e4stigung im Park. Ich glaube, die L\u00e4rmbeschwerden sind bei fast null, ganz genau. Das konnten wir und das haben wir gemacht. Andere Sachen k\u00f6nnen wir nicht. Und ich finde es schwierig, wenn eine Bezirksb\u00fcrgermeisterin darum betteln muss, dass ein Innensenator seinen Job macht. Das will ich an dieser Stelle sehr deutlich sagen. Und als ich das vor einem Jahr angemerkt habe, war die Situation noch nicht so, wie sie jetzt ist. Und dieses Jahr Verz\u00f6gerung hat mit dazu gef\u00fchrt, dass wir jetzt eine Gr\u00f6\u00dfenordnung haben, also ich kann mich in Berlin nicht erinnern, wann ein Gebiet jemals so riesig war, wie dieses. Und der Weinbergpark, Leute, das ist nicht zu vergleichen, das will ich noch mal deutlich sagen. Selbst die Hasenheide ist nicht zu vergleichen. Von der Gr\u00f6\u00dfe des Gebiets meinte ich. Ich bin \u00f6fter in der Hasenheide, ich wei\u00df, was Sie meinen, aber von der Gr\u00f6\u00dfe des Gebietes ist auch die Hasenheide nicht zu vergleichen. Also von daher ein Schelm, der Arges dabei denkt, aber ich h\u00e4tte mir da sehr viel fr\u00fcher die Verantwortlichen an unserer Seite gew\u00fcnscht und ich hoffe, dass die These, die Sie hier aufstellen, nicht stimmt, weil das w\u00e4re ein Armutszeugnis f\u00fcr das Land Berlin.\u00a0zu Nachfrage 2: Wir m\u00fcssen hier ganz genau aufpassen, dass wir gemeinsam ein ausgewogenes Konzept entwickeln. Alleine auf Restriktion zu setzen, hat in keinen L\u00e4ndern, die Sie hier aufgef\u00fchrt haben, zu Erfolg gef\u00fchrt. Deswegen habe ich damals beides ins Gespr\u00e4ch gebracht. Das eine ist etwas mittelfristiger als das andere, das ist richtig. Aber nur auf Restriktion zu setzen, wird zur Folge haben, dass wir immer wieder nur auf Restriktion m\u00fcssen, weil der illegale Markt nicht verschwinden wird. Und die Erfahrungen, die gerade die USA und den kann man wahrhaftig nicht unterstellen, dass sie nicht die ganze Kavallerie einsetzen, die sie haben, das haben sie jahrzehntelang versucht und es hat jahrzehntelang nicht funktioniert. Und in den USA haben sie umgeschaltet. Sie haben gesagt, die Restriktion hat nicht funktioniert, wir legalisieren und sie haben in relativ kurzer Zeit da, wo legalisiert worden ist, Erfolge. Ich rede von Cannabis, ich will es noch mal deutlich machen, haben sie Erfolge, was den sogenannten illegalen Markt des Drogenverkaufs, des Drogenhandels betrifft.Sie haben die Kontrolle \u00fcber den Verkauf und Leute, wir haben die Kontrolle \u00fcber den Verkauf nicht. In Berlin kann man zurzeit freier Drogen kaufen als man sich das \u00fcberhaupt ., es ist v\u00f6llig frei. Jetzt ist es v\u00f6llig frei. Egal wie alt die Leute sind, jeder kann kaufen. Egal wie schlecht das Zeug ist, jeder kauft es, wer kaufen will. Ihr wisst: Jugendschutz / Verbraucherschutz. Wir kriegen es nicht unter Kontrolle, wenn wir nur auf Restriktionen setzen.So, jetzt zu warten, bis der Coffee-Shop durch ist, wir haben ja eine Kollegin hier im Haus, die ist da sehr ungeduldig, w\u00fcrde die Situation im Kiez \u00fcberhaupt ., w\u00fcrde der Situation im Kiez \u00fcberhaupt nicht gerecht werden. Dazu ist die Situation viel zu schlimm f\u00fcr die Menschen, die da wohnen. Also von daher braucht man ein Konzept mit der Polizei und der Staatsanwaltschaft und man braucht ein Konzept zur Legalisierung mit der Sozialarbeit zusammen und auch Konzepte dazu, dass wir unseren G\u00f6rli zur\u00fcckholen wollen. Sehr herzlichen Dank.\u00a0Herr M\u00fcller: Aus welchen Gr\u00fcnden hat das Bezirksamt bzw. die Bezirksb\u00fcrgermeisterin bei B\u00fcrgerversammlungen im G\u00f6rlitzer Park die Anwesenheit der Polizei abgelehnt, gerade in Anbetracht des eben in puncto Sicherheit ge\u00e4u\u00dferten? Ich erinnere da an eine Workshop-Veranstaltung zum Beispiel, aber es gab noch andere.\u00a0zu Nachfrage 3: Die Veranstaltungen, die ich gemacht habe, da war die Polizei anwesend. Also tut mir leid, ich habe keine Polizei ausgeladen. Also der Abschnittsleiter war da und hat auch mit allen Menschen, die da vor Ort waren, eifrig mitdiskutiert, tut mir leid. \u00a0Herr Dahl: Ich frage Sie, insbesondere vor dem Hintergrund der ersten Nachfrage von Herrn Honnens, ob Sie glauben, dass es hilfreich ist oder dass Polizisten mit gr\u00f6\u00dferer Freude und Einsatzbereitschaft Dienst im G\u00f6rlitzer Park tun, wenn sie zeitgleich in einer Sitzung der BVV, die unter Polizeischutz stattfindet, vom Fraktionsvorsitzenden Ihrer Partei\u00a0 als Bullen diskreditiert werden?\u00a0zu Nachfrage 4: Sehr geehrter Herr Dahl, die Kollegen, mit denen ich zu tun haben, die stehen \u00fcber sowas. Nichtsdestotrotz ist es in der Tat nicht wertsch\u00e4tzend, keine Frage, aber die Kooperation oder die Zusammenarbeit zwischen dem Bezirksamt und der Polizei, das w\u00fcrde jetzt an vielen Stellen versucht zu diskreditieren, ich sehe die Bem\u00fchungen. Auf der Seite h\u00f6rt man es jetzt gerade mit gro\u00dfen Ohren, auf der Seite sieht man das jetzt eher ganz, ganz kritisch, dass es nicht doll genug ist. Ich kann Ihnen sagen, dass wir das relativ gut hinkriegen und dass wir zumindest mit dem Abschnitt 53 einen Abschnittsleiter haben, der auch gerade in der Frage wei\u00df, dass Augenma\u00df angebracht ist und er wei\u00df auch, dass man sehr genau hinguckt, in Kreuzberg auch sehr genau hinguckt und das ist auch richtig so. Aber verstecken m\u00fcssen sich die Kollegen auch nicht. \u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1430-IV"}}]}