{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Berliner Stra\u00dfe", ""], "title": "Elektromobilit\u00e4t im Bezirk\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Stellen in der Berliner Verwaltung sind f\u00fcr die Genehmigung von Ladestationen f\u00fcr Elektroautos zust\u00e4ndig?\u00a0Wo im Bezirk gibt es aktuell (genehmigte) Ladestationen?\u00a0Wieviele Antr\u00e4ge auf Genehmigung wurden bislang abgelehnt, und aus welchen Gr\u00fcnden?\u00a0Nachfragen:\u00a0Warum kommt nach Auffassung des Bezirksamts der Ausbau der Elektromobilit\u00e4t im Bezirk nur sehr schleppend voran?\u00a0Was wurde aus den Pl\u00e4nen f\u00fcr eine Elektrobus-Linie im Bezirk?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 17.12.14Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0Ihre Anfrage beantworte ich Ihnen wie folgt:\u00a01. Welche Stellen in der Berliner Verwaltung sind f\u00fcr die Genehmigung von Ladestationen f\u00fcr Elektroautos zust\u00e4ndig?\u00a0Die notwendige Sondernutzungserlaubnis f\u00fcr das Aufstellen der Ladestationen erteilt der Fachbereich Stra\u00dfen im Stra\u00dfen- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt. F\u00fcr eine evtl. notwendige zus\u00e4tzliche Verkehrsbeschilderung muss die bezirkliche Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde die Anordnung treffen.\u00a02. Wo im Bezirk gibt es aktuell (genehmigte) Ladestationen?\u00a0Es gibt noch keine genehmigten Lades\u00e4ulen im \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenland, weil die Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung erst \u00fcber eine europaweite Ausschreibung den Betreiber ermittelt.\u00a03. Wieviele Antr\u00e4ge auf Genehmigung wurden bislang abgelehnt, und aus welchen Gr\u00fcnden?\u00a0Bisher wurden 3 Antr\u00e4ge abgelehnt, weil die Antragsteller die Nutzung der Lades\u00e4ulen ausschlie\u00dflich personengebunden beantragt haben, und damit versucht haben,\u00a0 sich auf diesem Weg einen Privatparkplatz im \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenland zu reservieren. Die Lades\u00e4ulen m\u00fcssen grunds\u00e4tzlich f\u00fcr alle Elektrofahrzeuge zug\u00e4nglich und nutzbar sein, nur dann kann eine Genehmigung nach dem Berliner Stra\u00dfengesetz erteilt werden.Nachfragen:\u00a01. Warum kommt nach Auffassung des Bezirksamts der Ausbau der Elektromobilit\u00e4t im Bezirk nur sehr schleppend voran?\u00a0Der Betrieb und die Standortvergabe musste \u00fcber eine europaweite Ausschreibung erteilt werden. In diesem Zusammenhang war auch sicher zu stellen, dass eine uneingeschr\u00e4nkte Zug\u00e4nglichkeit zu den Ladestationen garantiert wird. Das Vergabeverfahren wird von SenStadt durchgef\u00fchrt. Der Zuschlag soll Anfang 2015 erteilt werden, sodass ab M\u00e4rz mit dem Aufbau der Lades\u00e4ulen begonnen werden kann.\u00a02. Was wurde aus den Pl\u00e4nen f\u00fcr eine Elektrobus-Linie im Bezirk?\u00a0Die BVG plant ab Sommer 2015 f\u00fcr die Linie 204 (S\u00fcdkreuz bis Bhf. Zoo) E-Busse \u00fcber Bundesf\u00f6rderung einzusetzen. Die F\u00f6rderung gilt f\u00fcr ein Jahr. Bei Erfolg wird \u00fcber eine Erweiterung auf andere Linien nachgedacht.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1465-IV"}}]}