{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.373852, 52.5029683]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Sch\u00f6neberger Ufer", "75"], "title": "Kosten f\u00fcr die Roma-Familien aus der besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie viele Roma aus der Gerhart-Hauptmann-Schule wurden wann in eine Unterkunft au\u00dferhalb der Gerhart-Hauptmann-Schule untergebracht? Wann (Tag der Unterbringung) wurden diese Roma in diese Unterk\u00fcnfte untergebracht? Wie viele Roma befinden sich noch in diesen Unterk\u00fcnften? Nachfragen:In welchen Unterk\u00fcnften befinden sich diese Roma? Welche Kosten sind durch die Unterbringung dieser Roma bisher entstanden? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 30.10.14Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0\u00a0\u00a0Ihre M\u00fcndliche Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Wie viele Roma aus der Gerhart-Hauptmann-Schule wurden wann in einer Unterkunft au\u00dferhalb der Gerhart-Hauptmann-Schule untergebracht? \u00a0Wann (Tag der Unterbringung) wurden diese Roma in diesen Unterk\u00fcnften untergebracht?\u00a0Es wurden ordnungsbeh\u00f6rdlich untergebracht:\u00a012 Personen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ab dem 27.03.201403 Personen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ab dem 02.04.201404 Personen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ab dem 12.05.201403 Personen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ab dem 14.05.201403 Personen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ab dem 01.06.201403 Personen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ab dem 03.06.201439 Personen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ab dem 24.06.201401 Person\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ab dem 10.07.201402 Personen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ab dem 16.09.201401 Person\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 ab dem 18.09.2014\u00a0Insgesamt wurden 71 Personen ordnungsbeh\u00f6rdlich untergebracht.\u00a0\u00a0Wie viele Roma befinden sich noch in diesen Unterk\u00fcnften?\u00a0Mit Stichtag\u00a0 28.10.2014 befinden sich noch 62 Personen in den Einrichtungen; davon sind noch 34 Personen ordnungsbeh\u00f6rdlich mit Kostenpflicht des Bezirks untergebracht und 28 Personen erhalten Leistungen f\u00fcr die Unterkunft von den zust\u00e4ndigen JobCentern.\u00a0Nachfragen:\u00a01. In welchen Unterk\u00fcnften befinden sich diese Roma?\u00a0Diakonisches Werk, Wohnheim Zeughofstr. 12 - 15PeWoBe, Harlemer Str. 89PeWoBe, Sch\u00f6neberger Ufer 75 - 77PRISOD, Wohnheimbetrieb, Stallschreiberstr. 12\u00a02. Welche Kosten sind durch die Unterbringung dieser Roma bisher entstanden?\u00a0Folgende Kosten f\u00fcr die ordnungsbeh\u00f6rdliche Unterbringung werden bis zum Stichtag 28.10.2014 entstehen:117.799,54 ?\u00a0Die Kosten sind erst zu einem Teil tats\u00e4chlich entstanden, weil die Rechnungslegung nach Ablauf des jeweiligen Kalendermonats erfolgt und anschlie\u00dfend Zeit f\u00fcr die Rechnungsbearbeitung ben\u00f6tigt wird.\u00a0In der genannten Summe sind nur die Kosten enthalten, die dem Bezirk direkt f\u00fcr die ordnungsbeh\u00f6rdliche Unterbringung entstehen werden.\u00a0Bei unver\u00e4nderten Verh\u00e4ltnissen muss in den folgenden Monaten mit monatlichen Kosten von ca. 27.000 ? gerechnet werden.\u00a0Erstattungen mit JobCentern finden nicht statt, weil daf\u00fcr gesorgt wird, dass die JobCenter die Rechnungen selbst begleichen, wenn sie leistungspflichtig sind.\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1393-IV"}}]}