{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Gefahrensituation rund um die Eing\u00e4nge der Carl-von Ossietzky-Schule\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1434-IV", "ausschuss": "", "address": ["Urbanstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche verkehrliche Gefahrensituationen bestehen um die Eing\u00e4nge der Carl-von Ossietzky-Schule?Welche Ma\u00dfnahmen von Seiten der Schule/ Schulleitung wurden bereits getroffen, um die Gefahrensituationen zu beheben?Welche bezirklichen Ma\u00dfnahmen sind noch notwendig, um diese Situationen zu beseitigen?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 .11.2014Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Welche verkehrliche Gefahrensituation bestehen um die Eing\u00e4nge der Carl-von-Ossietzky-Schule?\u00a0Es gibt vier gr\u00f6\u00dfere Eing\u00e4nge zum Gel\u00e4nde der Carl-von-Ossietzky-Schule: der Eingang Fontanepromenade, der geschlossen gehalten werden muss, der Eingang Bl\u00fccherstr., der bisher nicht als Problem benannt wurde, und zwei Eing\u00e4nge von der Urbanstr. aus, von denen einer nur f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger genutzt werden kann und der zweite, der ein Sicherheitsproblem darstellt. \u00a0Das hat folgenden Grund: \u00a0Eine Gefahr besteht dort insbesondere dann, wenn Eltern, die ihre Kinder zur Schule fahren, bei Ein- und Aussteigen der Kinder die Verkehrszeichen nicht beachten. \u00a0Die Verkehrszeichen - insbesondere das Halteverbot - sind aus dem Grund der Schulwegsicherung angebracht. \u00a0Eine zweite Gefahr entsteht, weil das Schulgel\u00e4nde widerrechtlich mit dem Auto befahren und dann sogar geparkt wird. \u00a0Durch das Abstellen der Fahrzeuge werden ebenfalls die sowohl f\u00fcr den Lieferverkehr als auch f\u00fcr Rettungseins\u00e4tze der Feuerwehr, Polizei und Krankenwagen zur Verf\u00fcgung stehenden Zufahrtswege in ihrer Funktion stark eingeschr\u00e4nkt. \u00a0Das Befahren und Parken ist hier nicht gestattet. Das dauerhafte Verschlie\u00dfen des Tores ist derzeit nicht m\u00f6glich, weil die \u00fcber 1000 Kinder an diesem Standort diesen Zugang in seiner Breite ben\u00f6tigen. \u00a0Welche Ma\u00dfnahmen von Seiten der Schule/Schulleitung wurden bereits getroffen, um die Gefahrensituation zu beheben?\u00a0Das Schulgel\u00e4nde ist durch einen Weg mit der Urbanstra\u00dfe verbunden. Dieser Verbindungsweg wurde 2011 f\u00fcr Autos gesperrt. Der erw\u00e4hnte Eingang von der Urbanstr. ist nun immer noch Teil des Problems. \u00a0Verkehrsrechtlich wurde im Bereich der Carl-von-Ossietzky-Schule die Bl\u00fccherstra\u00dfe zwischen Fontanepromenade und Baerwaldstra\u00dfe als Tempo-30-Zone ausgewiesen. \u00a0Auch in der Urbanstr. wurde im Rahmen der Schulwegsicherung Tempo 30 km/h und ein eingeschr\u00e4nktes Halteverbot von 20 Metern angeordnet, um die Kinder ein- und aussteigen lassen zu k\u00f6nnen. \u00a0Ma\u00dfnahmen nach Eingang des Schreibens der Carl-von-Ossietzky-Schule am 20.11.2014 wurden bislang nicht getroffen, weil es zu den dort beschriebenen Gef\u00e4hrdungen vorher keine Informationen gab. \u00a0Vermutlich ist das Bewusstsein f\u00fcr die Gefahrensituation noch einmal gestiegen, weil die Carl-von-Ossietzky-Schule dieses Jahr mit der Einrichtung eines Grundschulzuges begonnen hat. \u00a0\u00a0Welche bezirklichen Ma\u00dfnahmen sind noch notwendig, um diese Situationen zu beseitigen?\u00a0Grunds\u00e4tzlich m\u00fcssen sowohl die Eing\u00e4nge bzw. Zuwegungen als auch die Fl\u00e4chen f\u00fcr Rettungswege permanent und dauerhaft freigehalten werden. \u00a0In den Jahren 2015 bis 2017 werden \u00fcber 2 Mill. Euro aus Mitteln der Sozialen Stadt in die Au\u00dfengestaltung des Schulgel\u00e4ndes flie\u00dfen. In diesem Zusammenhang wird die Gestaltung auch unter dem Aspekt der Gefahrenabwehr betrachtet werden. \u00a0Das Schulamt pr\u00fcft daher bauliche M\u00f6glichkeiten, die ein Befahren des Gel\u00e4ndes verhindern und kurzfristig umgesetzt werden k\u00f6nnten.\u00a0Als kurzfristige Ma\u00dfnahmen strebe ich an, dass widerrechtlich parkender Fahrzeuge abgeschleppt werden, um eine Verhaltens\u00e4nderung herbeizuf\u00fchren. \u00a0Au\u00dferdem wird sich das Ordnungsamt im Rahmen der Schulwegsicherung um die Verkehrssituation an der Urbanstra\u00dfe k\u00fcmmern. \u00a0Hierzu soll in K\u00fcrze eine mit Schule, Ordnungsamt und Schulamt abgestimmte und gemeinsame Aktion vor Ort stattfinden.\u00a0Mit freundlichen G\u00fcssen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers \u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4030338, 52.4940073]}}]}