{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "B\u00fcrgerbeteiligung; Gesundheit", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "\u00dcbersetzung und Weiterverbreitung des Berichts zur Zukunft der Behindertenpolitik im Bezirk erm\u00f6glichen\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt m\u00f6ge pr\u00fcfen, ob der Bericht zur Zukunft der Behindertenpolitik im Bezirk (DS/0028/IV) unter einer Lizenz ver\u00f6ffentlicht werden kann, die das \u00dcbersetzen in Fremdsprachen, Blindenschrift oder einfache Sprache, sowie die Weiterverbreitung der so entstehenden Schriften erlaubt. Bei positivem Ausgang der Pr\u00fcfung m\u00f6ge der Bericht unter der entsprechenden Lizenz ver\u00f6ffentlicht werden.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Mit einer freien Lizenz wird es erheblich leichter, den Bericht einem gr\u00f6\u00dferem Publikum zug\u00e4nglich zu machen. Vorschlag f\u00fcr eine passende Lizenz: CC-BY 4.0 https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/\u00a0\u00a0Die Piratenfraktion Friedrichshain-Kreuzberg entl\u00e4sst diesen Antragstext\u00a0 in die Gemeinfreiheit (Public Domain) als CC-0\u00a0 (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/legalcode). Sie\u00a0 verzichtet weltweit auf alle urheberrechtlichen und verwandten\u00a0 Schutzrechte, soweit dies gesetzlich m\u00f6glich ist. Der Antragstext darf\u00a0 ohne weitere Erlaubnis kopiert, ver\u00e4ndert, verbreitet und aufgef\u00fchrt\u00a0 werden. Dies schliesst kommerzielle Zwecke explizit mit ein.\u00a0BVV 04.06.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Gesundheit und Inklusion, Ausschuss f\u00fcr B\u00fcrgerbeteiligung und Transparenz, Verwaltungsmodernisierung und IT, Gesch\u00e4ftsordnung (federf\u00fchrend).\u00a0\u00a0B\u00fcTra 19.06.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt m\u00f6ge pr\u00fcfen, ob der Bericht zur Zukunft der Behindertenpolitik im Bezirk (DS/0028/IV) unter einer Lizenz ver\u00f6ffentlicht werden kann, die das \u00dcbersetzen in Fremdsprachen, Blindenschrift oder einfache Sprache, sowie die Weiterverbreitung der so entstehenden Schriften erlaubt. Bei positivem Ausgang der Pr\u00fcfung m\u00f6ge der Bericht unter der entsprechenden Lizenz ver\u00f6ffentlicht werden.\u00a0BVV 27.08.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt m\u00f6ge pr\u00fcfen, ob der Bericht zur Zukunft der Behindertenpolitik im Bezirk (DS/0028/IV) unter einer Lizenz ver\u00f6ffentlicht werden kann, die das \u00dcbersetzen in Fremdsprachen, Blindenschrift oder einfache Sprache, sowie die Weiterverbreitung der so entstehenden Schriften erlaubt. Bei positivem Ausgang der Pr\u00fcfung m\u00f6ge der Bericht unter der entsprechenden Lizenz ver\u00f6ffentlicht werden.\u00a0\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1204-IV"}}]}