{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Eingliederungsvereinbarungen nach Kundenwunsch\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1691-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Angaben gibt es in einer Eingliederungsvereinbarung, die nach W\u00fcnschen des Kunden angepasst werden k\u00f6nnen?\u00a0Wie k\u00f6nnen W\u00fcnsche nach bestimmten Eingliederungsma\u00dfnahmen entsprechend der Kunden in einer Eingliederungsvereinbarung vermerkt werden (siehe Nachfrage von Jutta Schmidt-Stanojevic zu DS/1626/IV)?\u00a0Wo k\u00f6nnen Kunden des Jobcenters sich am besten \u00fcber die f\u00fcr sie bestehenden M\u00f6glichkeiten der F\u00f6rderung durch das Jobcenter zur Verbesserung ihrer Zufriedenheit informieren?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 28.05.15Abt. Soziale, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601SozBeschB\u00fcDDez\u00a0\u00a0Ihre m\u00fcndliche Anfrage beantworte ich wie folgt:.\u00a01. Welche Angaben gibt es in einer Eingliederungsvereinbarung, die nach W\u00fcnschen des Kunden angepasst werden k\u00f6nnen?\u00a0\u00a0. Nat\u00fcrlich kann jede/r Kunde/in\u00a0 jederzeit auf seine Vermittlungsfachkraft zugehen und neue W\u00fcnsche und Ziele besprechen. Ge\u00e4ndert wird die Eingliederungsvereinbarung jedoch nur dann, wenn auch die Vermittlungsfachkraft von der neuen Strategie/ dem neuen Ziel \u00fcberzeugt ist.\u00a0Ergibt sich also bereits w\u00e4hrend der Laufzeit der Eingliederungsvereinbarung ein ver\u00e4nderter Handlungsbedarf, ist eine Vertragsanpassung notwendig. Jede Eingliederungsvereinbarung sollte einen \u00c4nderungsvorbehalt beinhalten. \u00a0Beispiel: \"Sollte aufgrund von wesentlichen \u00c4nderungen in Ihren pers\u00f6nlichen Verh\u00e4ltnissen eine Anpassung der vereinbarten Ma\u00dfnahmen und Pflichten erforderlich sein, sind sich die Vertragsparteien dar\u00fcber einig, dass eine Ab\u00e4nderung dieser EinV erfolgen wird. Das gleiche gilt, wenn sich herausstellt, dass das Ziel Ihrer Integration in den Arbeitsmarkt nur aufgrund von Anpassungen und \u00c4nderungen der Vereinbarung erreicht bzw. beschleunigt werden kann.\" \u00a0Sofern sich beide Vertragsparteien einig sind, kommt eine einvernehmliche \u00c4nderung/Anpassung der EinV in Betracht (\u00a7 59 Abs. 1 SGB X). Eine \u00c4nderung kann entweder durch Neuabschluss oder durch Fortschreibung (innerhalb der Geltungsdauer) erfolgen. \u00a0Beispiele, die eine Anpassung erfordern, um das Ziel der Integration zu erreichen sind: -\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 der Beginn/das Ende der vereinbarte Ma\u00dfnahme verschiebt sich-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 , eine bisher nicht ber\u00fccksichtigte Integrationsma\u00dfnahme ist f\u00fcr das Ziel der Integration erforderlich und soll nachtr\u00e4glich als Verpflichtung der erwerbsf\u00e4higen leistungsberechtigten Person aufgenommen werden, -\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 eine andere Leistung zur Eingliederung in Arbeit ist der besser geeignete Weg zum Erreichen eines raschen Eingliederungserfolges, usw. \u00a0\u00a0\u00a02. Wie k\u00f6nnen W\u00fcnsche nach bestimmten Eingliederungsma\u00dfnahmen entsprechend der Kunden in einer Eingliederungsvereinbarung vermerkt werden (siehe Nachfrage von Jutta Schmidt-Stanojevic zu DS/1626/IV)?\u00a0\u00a0Die in der Eingliederungsvereinbarung erarbeitete Strategie soll die Integrationsm\u00f6glichkeiten in den 1. Arbeitsmarkt verbessern. Die aus den zur Verf\u00fcgung stehenden ausgew\u00e4hlten arbeitsmarktpolitischen Instrumente sollen dazu beitragen, h\u00e4ngen jedoch auch von den individuellen F\u00f6rder-/Zugangsvoraussetzungen der Leistungsempfangenden ab.\u00a0Im Rahmen der Beendigung einer Eingliederungsma\u00dfnahme werden in einem Beratungsgespr\u00e4ch zwischen Kunde/in und Vermittlungsfachkraft die Bewerberdaten und die Eingliederungsvereinbarung aktualisiert sowie die n\u00e4chsten Schritte er\u00f6rtert,und vereinbart.\u00a0Das kann auch eine weitere konkrete Eingliederungsma\u00dfnahme sein. Ist jemand allerdings z.B. mit einer Weiterbildung gef\u00f6rdert worden, werden mit Abschluss der Weiterbildung im Rahmen der Eingliederungsvereinbarung ggf. die notwendigen Bewerbungsaktivit\u00e4ten/ Nachweise vereinbart und. keine weiteren Eingliederungsma\u00dfnahmen.\u00a03. Wo k\u00f6nnen Kunden des Jobcenters sich am besten \u00fcber die f\u00fcr sie bestehenden M\u00f6glichkeiten der F\u00f6rderung durch das Jobcenter zur Verbesserung ihrer Zufriedenheit informieren?\u00a0Die Kundinnen und Kunden des Jobcenters k\u00f6nnen sich bei ihrer jeweiligen Vermittlungsfachkraft nach den f\u00fcr sie geeigneten F\u00f6rderungsm\u00f6glichkeiten informieren. \u00a0Dar\u00fcber hinaus auch in der Jobassistenz und zu Weiterbildungsangeboten auch im Internet unter -> arbeitsagentur.de-> KURSNET. KURSNET ist das f\u00fchrende Portal f\u00fcr Aus- und Weiterbildung in Deutschland. Es informiert bundesweit, tagesaktuell, schnell und kostenlos \u00fcber mehr als 500.000 Angebote von ca. 18.000 Bildungsanbietern\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}