{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Weitergabe von \u00f6ffentlichen Informationen generell erlauben\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1593-IV", "ausschuss": "B\u00fcrgerbeteiligung", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Informationen und Drucksachen des Bezirksamtes und der Verwaltung sind generell \u00f6ffentlich, solange es keine begr\u00fcndeten Bedenken gegen die \u00d6ffentlichkeit dieser Unterlagen gibt.Das Bezirksamt ist dazu angehalten im allgemeinen nur Informationen, wo Bedenken bez\u00fcglich personenbezogener Daten z.B. in Personalangelegenheiten bestehen oder Unterlagen zu einer Vertragsvergabe, beispielsweise die Bewerbungsunterlagen eines Tr\u00e4gers, als vertraulich und/oder rechtlich gesch\u00fctzt zu kennzeichnen.Sollte es weitere Unterlagen geben, die als vertraulich und/oder rechtlich gesch\u00fctzt angesehen werden, so sind die Bezirksverordneten mit Angabe eines Grundes hier\u00fcber zu informieren.Eine allgemeine Kennzeichnung als m\u00f6glicherweise vertrauliche und/oder rechtlich gesch\u00fctzte Informationen als Standardeinstellung ist auszuschlie\u00dfen. Die zust\u00e4ndigen Datenschutzbeauftragten sollen die Mitarbeiter des Bezirksamtes weiterhin \u00fcber m\u00f6gliche Ausschlussgr\u00fcnde der \u00d6ffentlichkeit informieren und auf die Einhaltung des Datenschutzes achten.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Generell sollten Informationen, die von Parlamentariern und Verwaltung f\u00fcr die Vertretung der Belange der Bev\u00f6lkerung ausgetauscht werden f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich sein.Da Verwaltung und Politik in Vertretung der Bev\u00f6lkerung arbeiten, sollte nur in begr\u00fcndeten F\u00e4llen die \u00d6ffentlichkeit von den Informationen ausgeschlossen werden.Mails mit f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit bestimmten Informationen, wie z.B.Pressemitteilungen enthalten zur Zeit folgenden Disclaimer:\"Diese E-Mail kann vertrauliche und/oder rechtlich gesch\u00fctzte Informationen enthalten. Wenn Sie nicht der richtige Adressat sind oder diese E-Mail irrt\u00fcmlich erhalten haben, informieren Sie bitte sofort den Absender und vernichten Sie diese Mail. Das unerlaubte Kopieren sowie die unbefugte Weitergabe dieser Mail sind nicht gestattet. Jede Form der Kenntnisnahme oder Weitergabe durch Dritte ist unzul\u00e4ssig.\"Gerade bei Informationen bei denen die Verbreitung gew\u00fcnscht ist, ist dieser Standardhinweis kontraproduktiv.\u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr B\u00fcrgerbeteiligung und Transparenz, Verwaltungsmodernisierung und IT, Gesch\u00e4ftsordnung\u00a0\u00a0B\u00fcTra 16.04.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt.\u00a0\u00a0BVV 29.04.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}