{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Bericht zu M\u00f6glichkeiten der Mietpreisbegrenzung\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1695-IV", "ausschuss": "Stadtentwicklung; Soziales", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt m\u00f6ge f\u00fcr die Bezirksverordnetenversammlung und die Bev\u00f6lkerung darstellen, welche M\u00f6glichkeiten der Begrenzung von Mietpreissteigerungen im Bezirk angewendet werden, sowie welche M\u00f6glichkeiten es allgemein auf Bezirks- und Landeebene zur Verhinderung von Mietpreiserh\u00f6hungen gibt.\u00a0Der BVV ist bis zu den Sommerferien 2015 zu berichten.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Mietpreissteigerungen werden als eines der gr\u00f6\u00dften Probleme der Bev\u00f6lkerung im Bezirk und in Berlin wahrgenommen. Mit dem Bericht soll die BVV und die Bev\u00f6lkerung einen \u00dcberblick \u00fcber angewendete und allgemeine M\u00f6glichkeiten erhalten.\u00a0\u00a0BVV 20.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung:Ausschuss f\u00fcr Soziales, Jobcenter und B\u00fcrgerdienste,Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Soziale Stadt und Quartiersmanagement, Mieten (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0StadtQM 17.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt.\u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}