{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Pettenkofer Grundschule fr\u00fcher erweitern und daher in der Investitionsplanung vorziehen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1491-IV", "ausschuss": "Personal", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die Erweiterung der Pettenkofer Grundschule in der Investitionsplanung vorzuziehen, damit mit dem Bau vor 2018 begonnen werden kann. Dazu soll die Abteilung f\u00fcr Wirtschaft, Ordnung, Schule und Sport einen Vorschlag machen, welche Projekte aus ihrem Bereich daf\u00fcr zeitlich zur\u00fcckgestellt werden k\u00f6nnen.\u00a0Begr\u00fcndung:Die Pettenkofer Grundschule muss dringend erweitert werden. Die Abteilung f\u00fcr Wirtschaft, Ordnung, Schule und Sport hat es bei der Anmeldung der Projekte f\u00fcr die Investitionsplanung f\u00fcr die Jahre 2015 bis 2019 vers\u00e4umt, die Schule mit h\u00f6chster Priorit\u00e4t anzumelden, weshalb Bauma\u00dfnahmen im Entwurf der Investitionsplanung erst f\u00fcr 2019 vorgesehen sind. Eine Priorit\u00e4t 1 w\u00e4re sinnvoll gewesen. Die BVV fordert die Abteilung nun auf, diesen Fehler zu korrigieren.\u00a0Der Bezirk plant von den j\u00e4hrlich 3,8 Millionen Euro aus der Investitionsplanung im Jahr 2015 1,9 Millionen Euro im Schulbereich auszugeben. Das sind 50 Prozent. Dieser Anteil soll laut Entwurf im Folgejahre deutlich steigen; auf \u00fcber 60 Prozent im Jahr 2016. Absolut sind es dann 2,4 Millionen Euro.\u00a0\u00a0PHI 10.02.2015Die Drucksache wird zur\u00fcckgezogen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}