{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Protest gegen \u00dcberlastung im Jugendamt\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1805-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0In welcher Form haben sich welche Teile des Jugendamtes Friedrichshain-Kreuzberg an den Protesten der Berliner Jugend\u00e4mter gegen die desolate Personalausstattung (z.B. mit wei\u00dfen Bettlaken als Zeichen der Kapitulation vor der aktuellen Situation) beteiligt?\u00a0Kommt es auch in Friedrichshain-Kreuzberg zu tempor\u00e4ren Schlie\u00dfungen von Einrichtungen des Jugendamtes, wie der Regionalen Sozialp\u00e4dagogischen Dienste, um \u00fcberf\u00e4llige Aufgaben abzuarbeiten?\u00a0Wie hat sich die Anzahl der zu bearbeitenden F\u00e4lle durch eine Sachbearbeiterin in den Jahren seit 2005 ver\u00e4ndert?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wie hat sich die Gesamtanzahl der zu bearbeitenden F\u00e4lle im Verh\u00e4ltnis zur Anzahl der Personalstellen in den einzelnen Bereichen des Jugendamtes in den Jahren seit 2005 ver\u00e4ndert?\u00a0Wird sich mit den durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen genehmigten zus\u00e4tzlichen Personalstellen, die von den Berliner Jugendstadtr\u00e4ten und Jugendsenatorin Sandra Scheeres im Konsens geforderte H\u00f6chstanzahl von65 F\u00e4llen pro Jugendamtsmitarbeiterin erreichen lassen?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 23. Juli 2015Abt. Familie, Gesundheit und Personal\u00a0\u00a0Frau Bezirksverordnete Jessica Zinn\u00a0\u00fcber B\u00fcro der BVV\u00a0\u00a0\u00a0M\u00fcndliche Anfrage DS/1805/IVBetr.:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Protest gegen \u00dcberlastung im Jugendamt\u00a0\u00a0Sehr geehrter Frau Bezirksverordnete Zinn,\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. In welcher Form haben sich welche Teile des Jugendamtes Friedrichshain-Kreuzberg an den Protesten der Berliner Jugend\u00e4mter gegen die desolate Personalausstattung (z.B. mit wei\u00dfen Bettlaken als Zeichen der Kapitulation vor der aktuellen Situation) beteiligt?\u00a0Der Berliner Notdienst Kinderschutz sowie der Regional Sozialp\u00e4dagogische Dienst des Jugendamtes Friedrichshain-Kreuzberg haben sich an der MitarbeiterInnen-Protestaktion der Berliner Jugend\u00e4mter an den unterschiedlichen Standorten beteiligt. Es wurden Bettlaken und wei\u00dfe T\u00fccher als Symbole f\u00fcr wei\u00dfe Fahnen aus den Fenstern geh\u00e4ngt sowie Plakate ausgehangen. \u00a02. Kommt es auch in Friedrichshain-Kreuzberg zu tempor\u00e4ren Schlie\u00dfungen von Einrichtungen des Jugendamtes, wie der Regionalen Sozialp\u00e4dagogischen Dienste, um \u00fcberf\u00e4llige Aufgaben abzuarbeiten?\u00a0Insbesondere der Standort Jugendnotdienst / M\u00e4dchennotdienst hat eine andauernde Arbeits\u00fcberlastung und Angebotseinschr\u00e4nkungen anzumelden. Deshalb wurde im M\u00e4rz diesen Jahres eine \u00dcberlastungsanzeige gestellt, die von der Jugendamtsdirektorin akzeptiert wurde. Ursache f\u00fcr die \u00dcberlastungssituation sind fehlende Pl\u00e4tze f\u00fcr die Verlegung von in Obhut genommenen Jugendlichen und die daraus resultierende \u00dcberbelegung des Jugendnotdienst / M\u00e4dchennotdienst. Au\u00dferdem kommt es durch die verz\u00f6gerte Besetzung von nicht besetzten Stellen / -anteilen zu erheblichen Personalengp\u00e4ssen in allen Bereichen des Berliner Notdienst Kinderschutz. Urs\u00e4chlich ist hier die unzureichende Ausfinanzierung des Berliner Notdienst Kinderschutz.\u00a0\u00a0Im Jugendamt hat es 2015 bisher folgende Schlie\u00dfzeiten gegeben:\u00a0RSD05.02.-13.02.2015 und 15.06.-26.06.2015\u00a0Elterngeld20.04.-30.04.2015 und01.06.-19.06.2015\u00a0Weitere Schlie\u00dfzeiten sind f\u00fcr Elterngeld, RSD und Kita f\u00fcr das 2.Hj. 2015 geplant und notwendig.\u00a0\u00a03. Wie hat sich die Anzahl der zu bearbeitenden F\u00e4lle durch eine Sachbearbeiterin in den Jahren seit 2005 ver\u00e4ndert?\u00a0Durch unterschiedliche Z\u00e4hlweisen in den letzten 10 Jahren sind die Daten nicht vergleichbar. Gegenw\u00e4rtig liegt das Fallzahlaufkommen zwischen 65 und 70 F\u00e4llen.\u00a0\u00a0Nachfragen:1. Wie hat sich die Gesamtanzahl der zu bearbeitenden F\u00e4lle im Verh\u00e4ltnis zur Anzahl der Personalstellen in den einzelnen Bereichen des Jugendamtes in den Jahren seit 2005 ver\u00e4ndert?\u00a0Diese Frage ist durch die hohe Fluktuation nicht vergleichend zu beantworten. 2012 waren im RSD 49 Stellen und 2015 sind 56 Stellen besetzt.\u00a0\u00a02. Wird sich mit den durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen genehmigten zus\u00e4tzlichen Personalstellen,\u00a0 die von den Berliner Jugendstadtr\u00e4ten und Jugendsenatorin Sandra Scheeres im Konsens geforderte H\u00f6chstanzahl von 65 F\u00e4llen pro Jugendamtsmitarbeiterin erreichen lassen?\u00a0\u00a0Die von der Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen im Rahmen der wachsenden Stadt bewilligten zus\u00e4tzlichen Stellen liegen unter dem von den Jugendstadtr\u00e4tinnen benannten Bedarf der Jugend\u00e4mter. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Monika Herrmann\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}