{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Soziales; Gesundheit", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Unangemeldete \u00dcberpr\u00fcfung der Pflegeheime in Friedrichshain-Kreuzberg\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei den f\u00fcr Pflegeheime zust\u00e4ndigen Stellen (Heimaufsicht, Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales Berlin) f\u00fcr die generelle unangemeldete \u00dcberpr\u00fcfung von Pflegeheimen in Friedrichshain-Kreuzberg einzusetzen.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Die Berliner Heimaufsicht pr\u00fcft die Einhaltung von ordnungsrechtlichen Mindestanforderungen nach dem Berliner Wohnteilhabegesetz (WTG) und den dazu geh\u00f6renden Verordnungen (Wohnteilhabe-Personalverordnung, Heimmindestbauverordnung, Heimmitwirkungsverordnung). Bei der Pr\u00fcfung werden die Pr\u00fcfrichtlinien nach \u00a7 17 Absatz 14 WTG zu Grunde gelegt. Die Pr\u00fcfrichtlinien sind auf folgender Internetseite der Heimaufsicht zu finden: \u00a0http://www.berlin.de/lageso/soziales/heimaufsicht/ \u00a0Dieser Pr\u00fcfbericht ist eine Beschreibung der am Tag der Einrichtungsbegehung durch die Berliner Heimaufsicht gepr\u00fcften Anforderungen und festgestellten Sachverhalte.\u00a0Dass die Verh\u00e4ltnisse in einem Teil der Pflegeheime nicht den vorgeschrie-benen Standards entsprechen ist weitreichend bekannt, gleicherma\u00dfen, dass hier etwas ver\u00e4ndert werden muss. Die \u00dcberpr\u00fcfung der Pflegeheime durch das LaGeSo Berlin ist hier ein zentraler Ansatzpunkt. Die Heimaufsicht ist eine wichtige Anlaufstelle f\u00fcr Beschwerden, denn auf dieser Grundlage werden u.U. Einrichtungen \u00fcberpr\u00fcft.\u00a0So f\u00fchrt die Heimaufsicht mit der Einf\u00fchrung der WTG- Pr\u00fcfrichtlinien seit dem 01.07.2012 auf Grundlage des \u00a7 17 WTG regelm\u00e4\u00dfig angemeldete oder unangemeldete Pr\u00fcfungen in station\u00e4ren Einrichtungen durch. Die Heimaufsicht ist dabei verpflichtet Pr\u00fcfberichte zu erstellen, die auch die festgestellten M\u00e4ngel abbilden. Nach \u00a7 6 Absatz 3 WTG sind diese Pr\u00fcfberichte zu ver\u00f6ffentlichen und k\u00f6nnen hier eingesehen werden:\u00a0http://www.berlin.de/lageso/soziales/heimaufsicht/pruefberichte/index.php?q=&;einrichtung_name=--+Alles+--&einrichtung_versorgungsform=--+Alles+--&einrichtung_wohnform=--+Alles+--&einrichtung_strasse=--+Alles+--&einrichtung_bezirk[]=Mitte&q_geo=&q_radius=10000&ipp=100#results\u00a0Wenn unter den ver\u00f6ffentlichten Links des LaGeSo noch keine ver\u00f6ffentlichten Pr\u00fcfberichte f\u00fcr bestimmte Einrichtungen vorliegen, hat hier entweder nach dem 01.07.2012 noch keine Pr\u00fcfung stattgefunden oder die vorgeschriebene Frist f\u00fcr eine Gegendarstellung (bei Vorliegen von M\u00e4ngeln) der Einrichtung ist noch nicht abgelaufen. Danach, nach Ablauf der Frist, kann jeder Bericht ver\u00f6ffentlicht werden.Ein Blick in diese ver\u00f6ffentlichten Pr\u00fcfberichte zeigt, dass die Einrichtungen in der Regel angemeldet aufgesucht werden. Wenn tats\u00e4chlich Kontrollen durchgef\u00fchrt und Verfehlungen geahndet werden sollen, m\u00fcssen unangemeldete Pr\u00fcfungen erfolgen.Daher wird das Bezirksamt aufgefordert, sich zuk\u00fcnftig f\u00fcr die grunds\u00e4tzlich unangemeldeten Pr\u00fcfungen der Pflegeeinrichtungen einzusetzen.\u00a0\u00a0BVV 29.10.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft: \u00a0\u00dcberweisung:Ausschuss f\u00fcr Gesundheit und Inklusion \u00a0\u00a0BVV 26.11.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft: \u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Soziales, Jobcenter und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0SozB\u00fcD 12.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei den f\u00fcr die Pflegewohngemeinschaften zust\u00e4ndigen Stellen (Heimaufsicht, Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales Berlin) f\u00fcr die generelle unangemeldete \u00dcberpr\u00fcfung von Pflege- WG's in Friedrichshain-Kreuzberg einzusetzen.\u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft: \u00a0R\u00fcck\u00fcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Soziales, Jobcenter und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0SozB\u00fcD 11.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei den f\u00fcr die Pflegewohngemeinschaften zust\u00e4ndigen Stellen (Heimaufsicht, Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales Berlin) f\u00fcr die generelle unangemeldete \u00dcberpr\u00fcfung von Pflege- WG's in Friedrichshain-Kreuzberg einzusetzen.\u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei den f\u00fcr die Pflegewohngemeinschaften zust\u00e4ndigen Stellen (Heimaufsicht, Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales Berlin) f\u00fcr die generelle unangemeldete \u00dcberpr\u00fcfung von Pflege- WG's in Friedrichshain-Kreuzberg einzusetzen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1371-IV"}}]}