{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Wichtige ICE-Verbindungen m\u00fcssen auch weiterhin am Ostbahnhof halten\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1536-IV", "ausschuss": "Umwelt", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, sich bei der Deutschen Bahn AG daf\u00fcr einzusetzen, dass auch weiterhin wichtige ICE-Verbindungen (wie z.B. aktuell die ICE-Linie 10) am Ostbahnhof halten. \u00a0Begr\u00fcndung: \u00a0Die aktuellen Planungen der Deutschen Bahn AG sehen vor, ab dem Winterfahrplan 2015 die ICE-Linie 10 nach D\u00fcsseldorf und K\u00f6ln nur noch ab Berlin Hauptbahnhof einzusetzen. Dieses Vorhaben ist Bestandteil eines schleichenden R\u00fcckzugsprozess des Angebotes am Ostbahnhof. Eine attraktive Anbindung an das Fernverkehrsnetz der Deutschen Bahn, ist f\u00fcr Friedrichshain aber auch f\u00fcr viele weiter Bezirke im Osten von Berlin, ein wichtiger wirtschaftlicher Faktor. \u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien.\u00a0\u00a0UVKI 11.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, sich m\u00f6glichst gemeinsam mit dem Senat bei der Deutschen Bahn AG daf\u00fcr einzusetzen, dass auch weiterhin wichtige ICE-Verbindungen (wie z.B. aktuell die ICE-Linie 10) am Ostbahnhof halten. \u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, sich m\u00f6glichst gemeinsam mit dem Senat bei der Deutschen Bahn AG daf\u00fcr einzusetzen, dass auch weiterhin wichtige ICE-Verbindungen (wie z.B. aktuell die ICE-Linie 10) am Ostbahnhof halten. \u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}