{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Neonazi-Gastronom in Friedrichshain?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a01.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ist dem Bezirksamt bekannt, dass der Neonazi und NPD-Kommunalpolitiker (Gemeindevertretung L\u00f6cknitz, Mecklenburg-Vorpommern), Frank Dreblow, zwei Gastst\u00e4tten in Berlin betreibt, unter anderem das Restaurant \"Volkskammer\" in der Stra\u00dfe der Pariser Kommune 18b in Friedrichshain?\u00a02.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ist dem Bezirksamt bekannt, dass die Polizei im Februar auf Initiative des Berliner LKA, unter Beteiligung von ca. 100 Beamt*innen, drei Adressen in Berlin und zwei weitere in L\u00f6cknitz, von Frank Dreblow, im Zusammenhang mit Ermittlungen wegen des Versto\u00dfes gegen das Kriegswaffenkontrollgesetz durchsucht hat?\u00a03.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Was kann das Bezirksamt zum Stand der polizeilichen Ermittlungen in diesem Fall sagen?\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Dr. Beckers\u00a0Das w\u00fcsste ich ehrlich gesagt auch gern, das mal vorweggenommen.\u00a0zu Frage 1: Herr Dreblow betreibt das Restaurant in der Stra\u00dfe der Pariser Kommune 18b und die Gewerbeanmeldung erfolgte im M\u00e4rz 2011, soviel kann man sagen. Die politische Gesinnung des Herrn war dem Bezirksamt nicht bekannt und ist erstmalig durch die Presse sichtbar geworden, muss man mal so sagen. Ich habe den Namen jetzt auch genannt, weil der Datenschutz nicht greift, weil ja hier sehr lange offensichtlich auch schon, wie gesagt, kommuniziert wurde.\u00a0zu Frage 2 und 3: Ja, also wie gesagt, wir wussten bisher nichts davon, weder das Ordnungsamt noch ich pers\u00f6nlich und jetzt ist es so, dass wir bei der Polizei bisher keine Informationen bekommen haben \u00fcber den Stand der Ermittlungen. Das ist aber auch kein Einzelfall. Im Regelfall ist es so, wenn die Strafverfolgungsbeh\u00f6rden ermitteln, sind sie sehr z\u00f6gerlich damit, irgendwelche Informationen nach au\u00dfen zu geben, ich sage es mal so. Letztendlich ist das Bezirksamt dann auch eine Au\u00dfenstelle, wenn man es mal so begreift, als ein Dritter, nicht der Polizei, aber im Falle sozusagen des Informationsflusses.Was ich mir vorstellen k\u00f6nnte, das hatte ich jetzt auch mal besprochen mit dem Gewerbebereich, welche M\u00f6glichkeit haben wir denn eigentlich als Bezirksamt, wenn dort eine ., zum Beispiel eine rechtskr\u00e4ftige Verurteilung vorliegt und hier gibt es in der Tat die M\u00f6glichkeit, da komme ich jetzt auch schon zum Punkt 3 Ihrer Nachfrage, nach \u00a7 35 GewO die Zuverl\u00e4ssigkeit quasi in Frage zu stellen und dann h\u00e4tten wir die M\u00f6glichkeit, erst einmal dann die Gewerbeerlaubnis zur\u00fcckzuziehen bei diesem Herren und dann m\u00fcsste er dann dagegen klagen und das kann er ja dann tun, aber das geht leider erst nach einer Verurteilung, so wurde mir das rechtssicher mitgeteilt. Und ich sage auch mal an dieser Stelle, einen Triumpf vor einem Gericht \u00fcber das Bezirksamt zu siegen, muss man dem ja auch nicht gerade geben. Die Frage ist auch, was es \u00fcberhaupt bringt. Ich w\u00fcrde es dann machen, gar keine Frage, wenn auch ., aber in der Regel haben wir ja Erfahrungen mit solchen Dingen und dann ist es nat\u00fcrlich schnell irgendjemand anderes, der sozusagen die Rolle \u00fcbernimmt. Also ich denke, das Vorgehen ., muss ich vielleicht noch genau \u00fcberlegen, ob man da \u00fcberhaupt noch eine M\u00f6glichkeit hat, au\u00dferpolitische Aktivit\u00e4ten das gewerberechtlich anzugehen. Aber ich sage Ihnen, der Wille w\u00e4re da, ja. \u00a0Herr Amiri: Ja, jetzt meine Frage von Genossen aus meiner Partei, die in der Gegend wohnen und mich das gefragt haben, also nicht, dass ich hier populistisch wirken will, das ist einfach eine Frage, die an mich herangetragen wurde und ich frage folgenderma\u00dfen: M\u00fcssen wir f\u00fcrchten, dass durchgeknallte militante Neonazis, wom\u00f6glich ausgestattet mit Kriegswaffen, denn darauf bezogen sich ja die Ermittlungen, einen Treffpunkt in einem Friedrichshainer Lokal jetzt zu haben?\u00a0zu Nachfrage 1: Ja, Herr Amiri, Sie wissen bestimmt genauso gut wie ich, dass wir vom Gewerbeamt den Zutritt zu einer Gastst\u00e4tte im Grunde nicht untersagen k\u00f6nnen und insofern ist die Frage wohl eher politisch zu l\u00f6sen als \u00fcber das Gewerberecht, aber die Bedenken, die in dieser Fragestellung mitschwingen, die teile ich und wir haben in der Vergangenheit ja schon viele Diskussionen zu diesen ganzen Themen gehabt und letztendlich hatten wir aber den l\u00e4ngeren Atem, muss man ja auch mal sagen, aber es ist immer rechtlich, wie Sie wissen, auch mit den Mietvertragsklauseln, die wendet ja auch nicht jeder an, extrem schwierig, jemanden rauszubekommen, der politisch eigentlich dort nicht hingeh\u00f6rt. \u00a0Herr Amiri: Habe ich das richtig verstanden, dass man eine Angabe, was die Adresse des Lokals in der Frage anging, falsch war, dass es sich nicht um die 18 b, sondern um die 18 a handelt?\u00a0zu Nachfrage 2: Also nach Auskunft aus dem Gewerberegister ist es in der Tat die 18 a.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1680-IV"}}]}