{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Erhebung von Ausgleichsbetr\u00e4gen aus den Sanierungsgebieten\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1407-IV", "ausschuss": "", "address": ["Warschauer Stra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie verhalten sich die erzielten Einnahmen und Ausgaben im aufgehobenen Sanierungsgebiet Warschauer Stra\u00dfe im Verh\u00e4ltnis zu den erwarteten Werten?\u00a0Wie hoch ist die prognostizierte Einnahmeerwartung im Sanierungsgebiet S\u00fcdliche Friedrichstadt mit Angabe der zu ber\u00fccksichtigenden Anzahl an Grundst\u00fccken und der Anzahl der zu erstellenden Bescheide?\u00a0Wie hoch ist der Verwaltungsaufwand, der zur Erhebung der Ausgleichsbetr\u00e4ge notwendig sein wird? \u00a0Nachfrage: \u00a0Wie hoch sind die R\u00fccklagen wegen m\u00f6glichen Rechtsstreitigkeiten? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 29.10.14Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wie verhalten sich die erzielten Einnahmen und Ausgaben im aufgehobenen SanierungsgebietWarschauer Stra\u00dfe im Verh\u00e4ltnis zu den erwarteten Werten?\u00a0Sowohl die Einnahmen, als auch die Ausgaben liegen innerhalb der Planung.\u00a02. Wie hoch ist die prognostizierte Einnahmeerwartung im Sanierungsgebiet S\u00fcdliche Friedrichstadt mit Angabe der zu ber\u00fccksichtigenden Anzahl an Grundst\u00fccken und der Anzahlder zu erstellenden Bescheide?\u00a0Das Sanierungsgebiet \"S\u00fcdliche Friedrichstadt\" wurde im sog. vereinfachten Sanierungsverfahren nach \u00a7 142 Abs. 4 BauGB festgesetzt. Das bedeutet, dass die Regelungen zur Erhebung von Ausgleichsbetr\u00e4gen (\u00a7 153 ff BauGB) nicht angewendet werden. Somit werden in dem Sanierungsgebiet keine Ausgleichsbetr\u00e4ge erhoben und somit keine Einnahme erwartet.\u00a0 \u00a03. Wie hoch ist der Verwaltungsaufwand, der zur Erhebung der Ausgleichsbetr\u00e4ge notwendigsein wird?\u00a0Es ist kein Verwaltungsaufwand notwendig.\u00a0Nachfrage:1. Wie hoch sind die R\u00fccklagen wegen m\u00f6glichen Rechtsstreitigkeiten?\u00a0Die R\u00fccklagen betragen 240.000,00 ?. Die Bescheide zur Erhebung von Ausgleichsbetr\u00e4gen in den 4 bereits abgerechneten ehemaligen Sanierungsgebieten wurden von der zust\u00e4ndigen 13. Kammer des Verwaltungsgerichts in der Regel best\u00e4tigt. Hierbei wurden sowohl die Berechnungsmethode als auch die H\u00f6he best\u00e4tigt. Deshalb ist es nicht erforderlich so hohe Betr\u00e4ge wie z.B. in Pankow oder Mitte zur\u00fcckzulegen. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans Panhoff\u00a0Bezirksstadtrat \u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4508951, 52.5083342]}}]}