{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "F\u00fcr die vollst\u00e4ndige Umsetzung der Vereinbarung zwischen Berliner Senat und den Fl\u00fcchtlingen vom Oranienplatz und aus der ehem. Gerhart-Hauptmann-Schule\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1231-IV", "ausschuss": "Migration", "address": ["Oranienplatz", ""], "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung ist emp\u00f6rt \u00fcber die bisher v\u00f6llig unzureichende Umsetzung der Vereinbarung, die der Senat mit den Sprecher*innen der in unserem Bezirk protestierenden Fl\u00fcchtlinge getroffen hat. Wir fordern den Senat mit gro\u00dfem Nachdruck auf, die geschlossene Vereinbarung in allen Teilen ohne Abstriche so schnell wie m\u00f6glich umzusetzen.\u00a0Wir erwarten vom Senat, dass er die ausdr\u00fcckliche Zusicherung des Schutzes vor Abschiebungen einh\u00e4lt. Dieser Schutz bildet die elementare Voraussetzung f\u00fcr die Pr\u00fcfung der Asylantr\u00e4ge und ein faires Verfahren. Hierzu scheint auch ein Gespr\u00e4ch mit der Bundespolizei notwendig, sofern diese die Chipkarte, die der Senat\u00a0 den Oranienplatzbewohner*innen ausgestellt hat, nicht als Schutz anerkennt. Weil ehemalige Oranienplatzbewohner*innen, die als Asylberechtigte in Italien registriert waren, sich nur als Kurzzeittouristen in Deutschland aufhalten d\u00fcrfen, betrachtet die Bundespolizei (in mehreren F\u00e4llen) die in Berlin ausgestellte Chipkarte als Beleg daf\u00fcr, dass sie sich seit l\u00e4ngerem in Berlin aufhalten und hat Strafverfahren wegen illegalen Aufenthalts eingeleitet.\u00a0Wir fordern vom Senat, dass in die am 23. Mai diesen Jahres pl\u00f6tzlich f\u00fcr abgeschlossen erkl\u00e4rte Registrierung der Fl\u00fcchtlinge die Liste der 211 Bewohner*innen aus der besetzten Schule aufgenommen wird. Dem Senat ist bekannt, dass die gro\u00dfe Mehrheit der Fl\u00fcchtlinge, die in der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule \u00fcbernachten, bisher nicht auf seiner Liste der Registrierten stehen. Klaus Wowereit hat in seiner Regierungserkl\u00e4rung vom April 2014 aber ausdr\u00fccklich angek\u00fcndigt, dass sowohl die Fl\u00fcchtlinge von Oranienplatz wie in der besetzten Schule in die Vereinbarung einbezogen werden sollen: \"Es gibt weitere Fl\u00fcchtlingsgruppen in der Stadt, f\u00fcr die das Senatsangebot gilt. Insbesondere betrifft das Fl\u00fcchtlinge, die sich bisher in der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule aufhalten. F\u00fcr den Senat ist wichtig, dass der jetzt eingeschlagene Weg fortgesetzt wird. Wir bieten auch ihnen Unterk\u00fcnfte und faire Pr\u00fcfungsverfahren an, und ich hoffe sehr, dass die freiwillige R\u00e4umung des Oranienplatzes nun das Signal daf\u00fcr ist, dass wir f\u00fcr alle Fl\u00fcchtlingsgruppen mit ungekl\u00e4rtem Status einen fairen Weg finden.\" (Klaus Wowereit) Der Senat ist in der Pflicht, diese Ank\u00fcndigung auch umzusetzen!\u00a0Weiter ist es h\u00f6chste Zeit, dass ausnahmslos allen registrierten Fl\u00fcchtlingen so schnell wie m\u00f6glich die zugesagten Deutschkurse angeboten werden. Ebenso fordern wir, dass die vereinbarten Berufsberatungen beginnen. Beides, die Sprachkurse und die Entwicklung beruflicher Perspektiven, sind grundlegende Voraussetzungen daf\u00fcr, dass die Fl\u00fcchtlinge erste Schritte unternehmen k\u00f6nnen, sich eine selbstgestaltete eigene Zukunft \u00fcberhaupt wieder vorzustellen und in die Hand zu nehmen. Dies ist von gr\u00f6\u00dfter Bedeutung f\u00fcr das gesamte Lebensgef\u00fchl und Pers\u00f6nlichkeitsempfinden jedes einzelnen Fl\u00fcchtlings.\u00a0Weiter erwarten wir vom Senat, in Verhandlungen mit den Betreibern von Asylbewerberunterk\u00fcnften L\u00f6sungen zu finden, die die Fl\u00fcchtlingsgruppen nicht auseinander rei\u00dfen, sondern ihre sozialen Beziehungen festigt und auch nicht zwingt, widerholt von einem Heim zum n\u00e4chsten umzuziehen.\u00a0\u00a0Int 11.06.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung ist emp\u00f6rt \u00fcber die bisher v\u00f6llig unzureichende Umsetzung der Vereinbarung, die der Senat mit den Sprecher*innen der in unserem Bezirk protestierenden Fl\u00fcchtlinge getroffen hat. Wir fordern den Senat mit gro\u00dfem Nachdruck auf, die geschlossene Vereinbarung in allen Teilen ohne Abstriche so schnell wie m\u00f6glich umzusetzen.\u00a0Wir erwarten vom Senat, dass er die ausdr\u00fcckliche Zusicherung des Schutzes vor Abschiebungen einh\u00e4lt. Dieser Schutz bildet die elementare Voraussetzung f\u00fcr die Pr\u00fcfung der Asylantr\u00e4ge und ein faires Verfahren. Hierzu scheint auch ein Gespr\u00e4ch mit der Bundespolizei notwendig, sofern diese die Chipkarte, die der Senat\u00a0 den Oranienplatzbewohner*innen ausgestellt hat, nicht als Schutz anerkennt. Weil ehemalige Oranienplatzbewohner*innen, die als Asylberechtigte in Italien registriert waren, sich nur als Kurzzeittouristen in Deutschland aufhalten d\u00fcrfen, betrachtet die Bundespolizei (in mehreren F\u00e4llen) die in Berlin ausgestellte Chipkarte als Beleg daf\u00fcr, dass sie sich seit l\u00e4ngerem in Berlin aufhalten und hat Strafverfahren wegen illegalen Aufenthalts eingeleitet.\u00a0Wir fordern vom Senat, dass in die am 23. Mai diesen Jahres pl\u00f6tzlich f\u00fcr abgeschlossen erkl\u00e4rte Registrierung der Fl\u00fcchtlinge die 211 Bewohner*innen mit Hausausweisen aus der besetzten Schule aufgenommen werden. Dem Senat ist bekannt, dass die gro\u00dfe Mehrheit der Fl\u00fcchtlinge, die in der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule \u00fcbernachten, bisher nicht auf seiner Liste der Registrierten steht. Klaus Wowereit hat in seiner Regierungserkl\u00e4rung vom April 2014 aber ausdr\u00fccklich angek\u00fcndigt, dass sowohl die Fl\u00fcchtlinge von Oranienplatz wie in der besetzten Schule in die Vereinbarung einbezogen werden sollen: \"Es gibt weitere Fl\u00fcchtlingsgruppen in der Stadt, f\u00fcr die das Senatsangebot gilt. Insbesondere betrifft das Fl\u00fcchtlinge, die sich bisher in der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule aufhalten. F\u00fcr den Senat ist wichtig, dass der jetzt eingeschlagene Weg fortgesetzt wird. Wir bieten auch ihnen Unterk\u00fcnfte und faire Pr\u00fcfungsverfahren an, und ich hoffe sehr, dass die freiwillige R\u00e4umung des Oranienplatzes nun das Signal daf\u00fcr ist, dass wir f\u00fcr alle Fl\u00fcchtlingsgruppen mit ungekl\u00e4rtem Status einen fairen Weg finden.\" (Klaus Wowereit) Der Senat ist in der Pflicht, diese Ank\u00fcndigung auch umzusetzen!\u00a0Weiter ist es h\u00f6chste Zeit, dass ausnahmslos allen registrierten Fl\u00fcchtlingen so schnell wie m\u00f6glich die zugesagten Deutschkurse angeboten werden. Ebenso fordern wir, dass die vereinbarten Berufsberatungen beginnen. Beides, die Sprachkurse und die Entwicklung beruflicher Perspektiven, sind grundlegende Voraussetzungen daf\u00fcr, dass die Fl\u00fcchtlinge erste Schritte unternehmen k\u00f6nnen, sich eine selbstgestaltete eigene Zukunft \u00fcberhaupt wieder vorzustellen und in die Hand zu nehmen. Dies ist von gr\u00f6\u00dfter Bedeutung f\u00fcr das gesamte Lebensgef\u00fchl und Pers\u00f6nlichkeitsempfinden jedes einzelnen Fl\u00fcchtlings.\u00a0Weiter erwarten wir vom Senat, in Verhandlungen mit den Betreibern von Asylbewerberunterk\u00fcnften L\u00f6sungen zu finden, die die Fl\u00fcchtlingsgruppen nicht auseinander rei\u00dfen, sondern ihre sozialen Beziehungen festigt und auch nicht zwingt, wiederholt von einem Heim zum n\u00e4chsten umzuziehen.\u00a0\u00a0BVV 08.07.2014\u00c4\u00c4 B'90/Die Gr\u00fcnen: Streichung 3. Absatz\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung ist emp\u00f6rt \u00fcber die bisher v\u00f6llig unzureichende Umsetzung der Vereinbarung, die der Senat mit den Sprecher*innen der in unserem Bezirk protestierenden Fl\u00fcchtlinge getroffen hat. Wir fordern den Senat mit gro\u00dfem Nachdruck auf, die geschlossene Vereinbarung in allen Teilen ohne Abstriche so schnell wie m\u00f6glich umzusetzen.\u00a0Wir erwarten vom Senat, dass er die ausdr\u00fcckliche Zusicherung des Schutzes vor Abschiebungen einh\u00e4lt. Dieser Schutz bildet die elementare Voraussetzung f\u00fcr die Pr\u00fcfung der Asylantr\u00e4ge und ein faires Verfahren. Hierzu scheint auch ein Gespr\u00e4ch mit der Bundespolizei notwendig, sofern diese die Chipkarte, die der Senat\u00a0 den Oranienplatzbewohner*innen ausgestellt hat, nicht als Schutz anerkennt. Weil ehemalige Oranienplatzbewohner*innen, die als Asylberechtigte in Italien registriert waren, sich nur als Kurzzeittouristen in Deutschland aufhalten d\u00fcrfen, betrachtet die Bundespolizei (in mehreren F\u00e4llen) die in Berlin ausgestellte Chipkarte als Beleg daf\u00fcr, dass sie sich seit l\u00e4ngerem in Berlin aufhalten und hat Strafverfahren wegen illegalen Aufenthalts eingeleitet.\u00a0Weiter ist es h\u00f6chste Zeit, dass ausnahmslos allen registrierten Fl\u00fcchtlingen so schnell wie m\u00f6glich die zugesagten Deutschkurse angeboten werden. Ebenso fordern wir, dass die vereinbarten Berufsberatungen beginnen. Beides, die Sprachkurse und die Entwicklung beruflicher Perspektiven, sind grundlegende Voraussetzungen daf\u00fcr, dass die Fl\u00fcchtlinge erste Schritte unternehmen k\u00f6nnen, sich eine selbstgestaltete eigene Zukunft \u00fcberhaupt wieder vorzustellen und in die Hand zu nehmen. Dies ist von gr\u00f6\u00dfter Bedeutung f\u00fcr das gesamte Lebensgef\u00fchl und Pers\u00f6nlichkeitsempfinden jedes einzelnen Fl\u00fcchtlings.\u00a0Weiter erwarten wir vom Senat, in Verhandlungen mit den Betreibern von Asylbewerberunterk\u00fcnften L\u00f6sungen zu finden, die die Fl\u00fcchtlingsgruppen nicht auseinander rei\u00dfen, sondern ihre sozialen Beziehungen festigt und auch nicht zwingt, wiederholt von einem Heim zum n\u00e4chsten umzuziehen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4151645, 52.5028014]}}]}