{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Beabsichtigter Umbau des Fraenkelufers\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1521-IV", "ausschuss": "", "address": ["Fraenkelufer", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wird die Verkehrsberuhigung am Fraenkelufer im Falle der Realisierung der durch das Bezirksamt beabsichtigten Umbauma\u00dfnahme de facto aufgehoben, da im Falle einer Realisierung der Uferweg laut der Planung als \u00f6ffentliche Gr\u00fcn- und Erholungsanlage gewidmet werden soll und damit nicht mehr Bestandteil des \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenlandes w\u00e4re?\u00a0Wie soll gew\u00e4hrleistet werden, dass Radfahrer nach der Durchf\u00fchrung des geplanten Umbaus Schritttempo fahren und auf Spazierg\u00e4nger R\u00fccksicht nehmen - vor allem, wenn der Uferweg tats\u00e4chlich als \u00f6ffentliche Gr\u00fcn- und Erholungsanlage gewidmet werden sollte?\u00a0Wie wird sichergestellt, dass - sofern der Umbau den bisher veranschlagten Kostenrahmen f\u00fcr den in H\u00f6he von 750.000 ? \u00fcberschreitet - der Uferweg und/oder die Stra\u00dfe nicht aus Kostengr\u00fcnden asphaltiert werden?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wie stellt das Bezirksamt eine Barrierefreiheit auf dem in Rede stehenden Abschnitt sicher - vor allem vor dem Hintergrund, dass die derzeit in der Planung enthaltene 20 m lange Rampe, die das Fraenkelufer an den Luisenst\u00e4dtischen Kanal anbindet, laut der vom Bezirksamt favorisierten Planung ein Gef\u00e4lle von 6 % haben w\u00fcrde und damit nicht zur Benutzung durch mobilit\u00e4tseingeschr\u00e4nkte Personen geeignet bzw. nicht behindertengerecht w\u00e4re?\u00a0Wie viele gesunde B\u00e4ume welcher Art werden bei Realisierung der Planung im Zuge der Umbauma\u00dfnahme am \u00dcbergang vom Fraenkelufer zum Luisenst\u00e4dtischen Kanal gef\u00e4llt?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1: Die vom Bezirksamt favorisierte Umbauplanung des Fraenkelufers beabsichtigt nicht nur die Interessen der direkt hier Wohnenden, sondern auch die Anforderungen aller anderen Nutzergruppen wie Fu\u00df- und Radverkehr, Belange von \u00e4lteren und in ihrer Mobilit\u00e4t eingeschr\u00e4nkten Menschen, Kindern sowie den Schutz vorhandenen Altbaubestand zu ber\u00fccksichtigen. Die Planung hat keine Auswirkung auf die widmungsrechtliche Situation. Das ist ein Vorschlag, der in der Debatte vorgetragen wurde, das ist mir bewusst, aber das ist jetzt nicht die Planung und das gleiche gilt entsprechend f\u00fcr die verkehrsrechtliche Anordnung, es bleibt verkehrsberuhigter Bereich. \u00a0zu Frage 2: Also wir haben im Moment die Situation, dass wir eine Breite haben von 4,50 m, die eingeschr\u00e4nkt wird durch die Fahrzeuge, die dort quergeparkt sind um ca. 60 cm, d.h., wir haben weniger als 4 m Durchlassbreite und in dieser Breite stehen dann auch noch an einigen Stellen mittig erhaltenswerte B\u00e4ume. So und deswegen haben wir gesagt, wir wollen das breiter anlegen, so dass analog, ich habe das glaube ich jetzt schon so oft erz\u00e4hlt, wie Gleisdreieckpark oder auch im G\u00f6rlitzer Park ausreichend breite Wege entstehen, so dass sich Fu\u00dfg\u00e4nger und Radfahrer begegnen k\u00f6nnen oder auch aneinander vorbeikommen ohne Behinderungen und dann \u00fcberlassen wir es ihnen auch vor Ort R\u00fccksicht aufeinander zu nehmen und zivilisiert an diesem Ufer entlang zu kommen.Wir haben angeboten bei der Anh\u00f6rung, an der Sie ja auch teilgenommen haben. Wir haben \u00fcber 300 Leute pers\u00f6nlich angeschrieben ganz altmodisch mit Briefpost aufgrund der Adressen die wir hatten durch die Unterschriftensammlung hierher zu kommen in den BVV-Saal und mit uns die Planung noch mal zu diskutieren. Das haben wir am 15. Januar gemacht, wurde auch rege Gebrauch gemacht davon. Wir haben die Argumente ausgetauscht und ich habe dort auch angeboten einen Workshop zu machen, um \u00fcber Details der Planung dann noch mal zu sprechen und \u00c4nderungen, soweit sinnvoll, vorzunehmen. \u00a0zu Frage 3: Eine Asphaltierung, die hier unterstellt wird, kommt nicht in Frage, schon aus fachlichen Gr\u00fcnden nicht. So, ich habe die Frage beantwortet.\u00a0\u00a0zu Nachfrage 1: Die 6%ige Rampe Herr M\u00fcller, das m\u00fcssen Sie nach den vielen Jahren, wo Sie hier f\u00fcr das Umweltthema und f\u00fcr die Planungsthemen sprechen, eigentlich wissen, entspricht nat\u00fcrlich voll und ganz den Vorgaben f\u00fcr eine barrierefreie und behindertengerechte Planung.\u00a0zu Nachfrage 2: Gesunde B\u00e4ume werden keine gef\u00e4llt.\u00a0Herr Dahl: K\u00f6nnen Sie kurz skizzieren, wie der weitere Zeitablauf jetzt aussehen wird, welche Ma\u00dfnahmen als n\u00e4chstes erfolgen werden und wann mit dem Umbaubeginn gerechnet werden kann?\u00a0zu Nachfrage 3: Also die endg\u00fcltige Planung wird bei der Senatsverwaltung eingereicht jetzt im 1. Quartal und die Bauma\u00dfnahme beginnt n\u00e4chstes Jahr. Fertigstellung sch\u00e4tzungsweise dann, wenn wir zeitig anfangen k\u00f6nnen, auch n\u00e4chstes Jahr. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4152235, 52.4955188]}}]}