{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4494097525756, 52.5063613]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Warschauer Br\u00fccke", ""], "title": "Verkehrssicherheit auf der Warschauer Br\u00fccke\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:Wie beurteilt das Bezirksamt die Verkehrssicherheit auf der Warschauer Br\u00fccke insbesondere f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger*innen und Radfahrer*innen?Plant das Bezirksamt Ma\u00dfnahmen zur Verbesserung der Verkehrssicherheit auf der Warschauer Br\u00fccke? Wenn ja, welche zeitliche Planung gibt es hierzu? Nachfragen:Wenn nein, warum sieht das Bezirksamt keinen Handlungsbedarf?Welche Ver\u00e4nderungen w\u00e4ren aus Sicht des BA erforderlich eine h\u00f6here Verkehrssicherheit auf der Warschauer Br\u00fccke zu gew\u00e4hrleisten?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich Ihnen wie folgt:\u00a0Wie beurteilt das Bezirksamt die Verkehrssicherheit auf der Warschauer Br\u00fccke insbesondere f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger*innen und Radfahrer*innen?\u00a0Die VLB ist f\u00fcr die Einsch\u00e4tzung der Verkehrssicherheit auf der Warschauer Br\u00fccke zust\u00e4ndig.\u00a0Plant das Bezirksamt Ma\u00dfnahmen zur Verbesserung der Verkehrssicherheit auf der Warschauer Br\u00fccke?\u00a0Sollte die Verkehrssicherheit auf der Warschauer Br\u00fccke nach Einsch\u00e4tzung der VLB  nicht ausreichend sein, so w\u00fcrden sicherlich Ma\u00dfnahmen in Absprache mit dem Bezirk erfolgen, um dem entgegen zu wirken.\u00a0Wenn ja, welche zeitliche Planung gibt es hierzu?\u00a0Derzeitig liegen keine Planungen vor.\u00a0\u00a0Nachfragen:\u00a0Wenn nein, warum sieht das Bezirksamt keinen Handlungsbedarf?\u00a0Siehe hierzu Antwort 1-3\u00a0Welche Ver\u00e4nderungen w\u00e4ren aus Sicht des BA erforderlich eine h\u00f6here Verkehrssicherheit auf der Warschauer Br\u00fccke zu gew\u00e4hrleisten?\u00a0Siehe hierzu Antwort 1-3\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfenHans Panhoff\u00a0Bezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1306-IV"}}]}