{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Personalentwicklung an Schulen\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wieviele Lehrkr\u00e4fte, Erzieher und sonstige Personalkr\u00e4fte an Schulen scheiden j\u00e4hrlich in den letzen Jahren im Bezirk aus dem Dienst aus?\u00a0Wieviele Lehrkr\u00e4fte, Erzieher und sonstige Personalkr\u00e4fte an Schulen wurden j\u00e4hrlich f\u00fcr den Bezirk eingestellt?\u00a0Wie war im Verh\u00e4ltnis zur Lehreranzahl die Sch\u00fcleranzahl in den letzten Schuljahren?\u00a0Nachfrage:\u00a0Wieviele zus\u00e4tzliche Lehrkr\u00e4fte und sonstige Personalstellen sind f\u00fcr welche prognostizierte wachsende Sch\u00fclerzahl aus Sicht des Bezirkes notwendig, damit nicht nur Unterrichtsausfall vermieden wird, sondern auch keine Abstriche bei bildungspolitischen Zielen wie bei Inklusion, gebundenem Ganztagsunterricht, F\u00f6rderstunden oder Doppelsteckung des Personals in gr\u00f6\u00dferen Klassen gemacht werden m\u00fcssen?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 02.2015Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:-\u00a0\u00a0Wie viele Lehrkr\u00e4fte, Erzieher und sonstige Personalkr\u00e4fte an Schulen scheiden j\u00e4hrlich in den letzen Jahren im Bezirk aus dem Dienst aus?\u00a0Laut Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft (SenBJW), hier Schulaufsicht, schieden im Jahr 2013 schieden 81 Besch\u00e4ftigte aus dem Kreis des p\u00e4d. Personals des Bezirkes aus dem Dienst aus.\u00a0Im Jahr 2014 schieden 79 Besch\u00e4ftigte aus dem Kreis des p\u00e4dagogischen Personals des Bezirkes aus dem Dienst aus.\u00a0\u00a0Wie viele Lehrkr\u00e4fte, Erzieher und sonstige Personalkr\u00e4fte an Schulen wurden j\u00e4hrlich f\u00fcr den Bezirk eingestellt?\u00a0Laut Schulaufsicht wurde wie folgt eingestellt:\u00a0Erzieher/-innen (inklusive Facherzieher/innen, berufsbegleitende Erzieher/innen, P\u00e4dagoginnen/P\u00e4dagogen) Unterrichtshilfen): 41Betreuer: 2Lehrkr\u00e4fte: 209.Wie war im Verh\u00e4ltnis zur Lehreranzahl die Sch\u00fcleranzahl in den letzten Schuljahren?\u00a0Das Verh\u00e4ltnis der Sch\u00fcleranzahl zur Lehreranzahl wird f\u00fcr die Bezirke nicht statistisch erfasst. Es gibt jedoch eine Statistik bei der Kultusministerkonferenz (KMK), woraus nachfolgende Daten f\u00fcr Berlin entnommen wurden:(Sch\u00fcler je Lehrer)\u00a0Jahr2004200620072008200920102011alle \u00f6ffentl. Schulen 14,915,115,215,014,914,814,4Grundschulen17,217,316,916,816,516,516,0Sekundarschulen13,813,813,913,713,713,412,9\u00a0\u00a0\u00a0Nachfrage:\u00a0Wie viele zus\u00e4tzliche Lehrkr\u00e4fte und sonstige Personalstellen sind f\u00fcr welche prognostizierte wachsende Sch\u00fclerzahl aus Sicht des Bezirkes notwendig, damit nicht nur Unterrichtsausfall vermieden wird, sondern auch keine Abstriche bei bildungspolitischen Zielen wie bei Inklusion, gebundenem Ganztagsunterricht, F\u00f6rderstunden oder Doppelsteckung des Personals in gr\u00f6\u00dferen Klassen gemacht werden m\u00fcssen?\u00a0Laut Schulaufsicht erfolgt die Einstellung von p\u00e4dagogischem Personal an den Schulen immer bedarfsgerecht.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1559-IV"}}]}