{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Krankenstand und Alter des Schulpersonals\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1560-IV", "ausschuss": "Gesundheitsmanagement", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie ist die Altersverteilung beim Personal an Schulen z.B. die Gr\u00f6\u00dfe des Anteils der \u00fcber 50j\u00e4hrigen?\u00a0Wie hoch ist der durchschnittliche Krankenstand in der Altersgruppe \u00fcber 50 Jahre beim schulischen Personal im Bezirk im Vergleich zur restlichen Bev\u00f6lkerung dieser Altersgruppe?(Bitte unterscheiden Sie aufgrund der h\u00f6heren Krankenstandquote des Personals an Grundschulen nach Schularten.)\u00a0Werden noch Versuche unternommen durch Motivations- und Gesundheitsprogramme den Krankenstand bei schulischen Personal zu senken?\u00a0Nachfrage:\u00a0Welche \u00c4nderungen am Vertretungspool f\u00fcr Schulpersonal m\u00fcsste es geben, um ausreichend Personal f\u00fcr fachlich qualifizierten Unterricht ohne Einschr\u00e4nkungen (bei schulischen Zielen wie Inklusion, Doppelsteckung, Ganztagsbetreuung o.\u00e4.) zu gew\u00e4hrleisten?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 02.2015Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Wie ist die Altersverteilung beim Personal an Schulen z.B. die Gr\u00f6\u00dfe des Anteils der \u00fcber 50j\u00e4hrigen?\u00a0Laut Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Wissenschaft (SenBJW), hier Schulaufsicht, betr\u00e4gt bei den Lehrkr\u00e4ften der Anteil der \u00fcber 50j\u00e4hrigen 56,27%.\u00a0Beim weiteren p\u00e4dagogischen Personal betr\u00e4gt der Anteil der \u00fcber 50j\u00e4hrigen 49,04%.\u00a0\u00a0Wie hoch ist der durchschnittliche Krankenstand in der Altersgruppe \u00fcber 50 Jahre beim schulischen Personal im Bezirk im Vergleich zur restlichen Bev\u00f6lkerung dieser Altersgruppe?(Bitte unterscheiden Sie aufgrund der h\u00f6heren Krankenstandquote des Personals an Grundschulen nach Schularten.)\u00a0Durchschnittliche Krankenst\u00e4nde werden laut Schulaufsicht beim schulischen Personal nicht statistisch erfasst.\u00a0Die statistische Erfassung beim p\u00e4dagogischen Personal\u00a0 wird nur f\u00fcr Lehrkr\u00e4fte, die langzeiterkrankt sind vorgenommen. Eine Differenzierung nach Alter und Schulart findet nicht statt. \u00a0Der Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg hatte im Jahr 2014 durchschnittlich 2,46 % langzeiterkrankte Lehrkr\u00e4fte. Werden noch Versuche unternommen durch Motivations- und Gesundheits-programme den Krankenstand bei schulischen Personal zu senken?\u00a0Es gibt Arbeitsschwerpunkte des Betrieblichen Gesundheitsmanagements, die durch den Ausschuss f\u00fcr Gesundheitsmanagement beschlossen werden. \u00a0Aus der Analyse ergeben sich Ma\u00dfnahmen, die dann das Ziel haben, das Wohlbefinden und\u00a0 die Arbeitszufriedenheit aller Besch\u00e4ftigten zu f\u00f6rdern. \u00a0Dazu geh\u00f6ren die Erarbeitung eines Gesundheitskonzeptes f\u00fcr den Bezirk\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 und die Entwicklung eines Analyseinstrumentes, die St\u00e4rkung des Gesundheitsbewusstseins der Besch\u00e4ftigten und die Steigerung ihrer Gesundheitskompetenz/ Halten bzw. Verbessern der Gesundheitsquote.\u00a0Ein weiterer Schwerpunkt unserer Arbeit ist die Weiterentwicklung des Verfahrens zur Betrieblichen Wiedereingliederung (BEM). \u00a0Ma\u00dfnahmen sind unter anderem: Beratung zu schulinternen Ma\u00dfnahmen zur Gesunderhaltung der Besch\u00e4ftigten z.B. Gesundheitstage, Beratung einzelner Schulen zu Studientagen mit dem Schwerpunkt \"Gesundheit\", Pr\u00e4vention im Bereich Gef\u00e4hrdungsanalysen, Teilnahme einiger Schulen am Landesprogramm \"Gute gesunde Schule\", Angebote der Beratung durch Betriebs\u00e4rzte und Psychologen der Gesellschaft f\u00fcr Betriebsmedizin und Betriebsberatung (GBB) u.\u00e4.\u00a0\u00a0Nachfrage \u00a0Welche \u00c4nderungen am Vertretungspool f\u00fcr Schulpersonal m\u00fcsste es geben, um ausreichend Personal f\u00fcr fachlich qualifizierten Unterricht ohne Einschr\u00e4nkungen (bei schulischen Zielen wie Inklusion, Doppelsteckung, Ganztagsbetreuung o.\u00e4.) zu gew\u00e4hrleisten?\u00a0Nach Auskunft der Schulaufsicht, haben die Schulen f\u00fcr Vertretungen 3 % der Unterrichtsversorgung als Budget zur Verf\u00fcgung.\u00a0Dieser Anteil wurde politisch beschlossen und wird in den Bundesl\u00e4ndern unterschiedlich festgelegt.\u00a0Der Unterrichtsausfall betrug in den \u00f6ff. allgemeinb. Schulen in F-K:im Schuljahr 2013/14 durchschnittlich 1,7 %,im Schuljahr 2012/13 durchschnittlich 1,9 %.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers -\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}