{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "B\u00fcrgerbeteiligung", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Einwohner*innenversammlung G\u00f6rlitzer Park (2): Fachliche Auswertung und Folgeveranstaltung\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Im Anschluss an die erste Einwohner*innenversammlung zum G\u00f6rlitzer Park gem\u00e4\u00df Beschluss DS/1429/IV erfolgt schnellstm\u00f6glich die Aufbereitung, Auswertung und Pr\u00fcfung der Ideen, Vorschl\u00e4ge und Kritik, wie sie auf der Einwohner*innenversammlung von den Beteiligten formuliert worden sind.\u00a0Eine Arbeitsgruppe, bestehend aus Mitgliedern der Fachverwaltungen, den zust\u00e4ndigen Dezernenten sowie je einem Mitglied der Fraktionen der BVV, soll die Auswertung und Pr\u00fcfung der Ideen, Vorschl\u00e4ge, Kritik vornehmen und diesbez\u00fcgliche Statements entwickeln, die Aussagen treffen \u00fcber die Machbarkeit und Umsetzungsm\u00f6glichkeiten der genannten Ideen und Vorschl\u00e4ge als kurzfristige, mittelfristige, langfristige Projekte. Jedes Statement soll im Einzelnen begr\u00fcndet werden.Ebenso sollen sich widerstreitende Vorschl\u00e4ge, sich gegenseitig ausschlie\u00dfende Vorschl\u00e4ge, Interessenkonflikte, konflikthafte Thematiken und dergleichen von der Arbeitsgruppe herausgearbeitet und kommentiert werden.Werden bestimmte Ideen und Vorschl\u00e4ge von der Arbeitsgruppe von vorne herein als nicht umsetzungsf\u00e4hig eingestuft, erfordert dies eine detaillierte Begr\u00fcndung.\u00a0Die Arbeitsergebnisse werden auf einer zweiten Einwohner*innenversammlung G\u00f6rlitzer Park nach den Osterferien pr\u00e4sentiert und mit den Anwohner*innen debattiert mit dem Ziel, gemeinsam erste Projekte f\u00fcr die Umsetzung zu identifizieren und weitere Arbeitsschritte miteinander zu verabreden.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Um L\u00f6sungen f\u00fcr die verschiedenen Problemlagen im G\u00f6rlitzer Park zu erarbeiten sowie Ideen und Vorschl\u00e4ge f\u00fcr den Park aus der Bev\u00f6lkerung heraus in die Umsetzung zu bringen, ist eine diesbez\u00fcgliche breit angelegte, kontinuierliche\u00a0 Zusammenarbeit zwischen Politik, Verwaltung und Bev\u00f6lkerung \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum hinweg w\u00fcnschenswert.Die Einrichtung einer Arbeitsgruppe Verwaltung aus BVV und Bezirksfachverwaltung sowie die Einberufung einer zweiten Einwohner*innenversammlung sind erste Schritte auf diesem Weg.\u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr B\u00fcrgerbeteiligung und Transparenz, Verwaltungsmodernisierung und IT, Gesch\u00e4ftsordnung \u00a0\u00a0B\u00fcTra 11.06.2015Die Drucksache wird zur\u00fcckgezogen.\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1539-IV"}}]}