{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Situation der Gefl\u00fcchteten in der Gerhart-Hauptmann-Schule und vom Oranienplatz  \n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Konnte das Bezirksamt in Erfahrung bringen, wer und wie viele Gefl\u00fcchtete von der Einstellung der freiwilligen Leistung in Form von Unterbringungspl\u00e4tzen betroffen sind?\u00a0Wer ist in diesem Fall zust\u00e4ndig, um die drohende Obdachlosigkeit der betroffenen Gefl\u00fcchteten zu vermeiden?\u00a0Was hat das Bezirksamt seit der letzten BVV-Sitzung unternommen, um das geplante Fl\u00fcchtlingszentrum in der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule zu implementieren?\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Mildner-Spindler\u00a0zu Frage 1: Ja, Frage 1 ist eigentlich schon beantwortet. Die Leistungen Unterkunft und Bargeldleistungen werden nach unserer jetzigen Erkenntnis f\u00fcr insgesamt 108 Personen in vier verschiedenen Gemeinschaftsunterk\u00fcnften nicht mehr geleistet werden.\u00a0zu Frage 2: Nach \u00a7 32 Abs. 1 des Zust\u00e4ndigkeitskatalogs Ordnungsaufgaben, Anlage zum ASOG, liegt die Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr Ordnungsaufgaben bei Obdachlosigkeit f\u00fcr den betroffenen Personenkreis beim LAGeSo. Nach Nr. 19 des gleichen Zust\u00e4ndigkeitskatalogs ist die Zust\u00e4ndigkeit der Bezirke f\u00fcr die Ordnungsaufgaben bei Obdachlosigkeit dieses betroffenen Personenkreises nur gegeben, wenn nicht das LAGeSo oder die f\u00fcr Jugend und Familie zust\u00e4ndige Senatsverwaltung zust\u00e4ndig ist. Wenn also, wie in dem konkreten Fall, den wir jetzt haben, das zust\u00e4ndige LAGeSo bzw. die f\u00fcr das LAGeSo zust\u00e4ndige Landespolitik entscheidet, nach Abschluss einer ausl\u00e4nderrechtlichen Pr\u00fcfung f\u00fcr den betroffenen Personenkreis nicht zust\u00e4ndig zu sein, die \u00fcbernommenen freiwilligen Leistungen einstellt und deren Obdachlosigkeit zumindest billigend in Kauf nimmt, entsteht dadurch keine Pflicht f\u00fcr den Bezirk und es gibt keine andere Zust\u00e4ndigkeit nach wie vor au\u00dfer der beim LAGeSo.Es gab am vergangenen ., also gestern eine Reihe von Antr\u00e4gen auf einstweilige Anordnung zur Weiterf\u00fchrung der Leistungen, gerichtet gegen das LAGeSo und gegen den Bezirk, wo wir uns schon gefragt haben, warum gegen den Bezirk, weil wir nur in Amtshilfe f\u00fcr das LAGeSo bisher gearbeitet haben. Es gab also eine ganze Reihe von Antr\u00e4gen. Diese Antr\u00e4ge sind bis auf einen nach Auskunft des Sozialgerichtes alle so entschieden worden, dass Sie entweder von den Antragstellern oder den Vertretern der Antragsteller zur\u00fcckgenommen wurden oder aber vom Sozialgericht zur\u00fcckgewiesen wurden mit einer Argumentation, die ausl\u00e4nderrechtlich so begr\u00fcndet wie das LAGeSo es getan, Feststellung der Zust\u00e4ndigkeit in anderen Bundesl\u00e4ndern, Zust\u00e4ndigkeit in Berlin ist nicht gegeben. Bei dem einzigen Eilantrag, der entschieden wurde, das ist eine besondere Form, wurde dann, weil es um die Zust\u00e4ndigkeit der Bezirke geht, nach der Zust\u00e4ndigkeitsregelung Geburtsmonat entschieden und eine Zust\u00e4ndigkeit beim Bezirksamt Mitte gesehen. \u00a0zu Frage 3: Das Geb\u00e4ude der Gerhart-Hauptmann-Schule wird seit der Einigung Anfang Juli weiter funktionsf\u00e4hig gehalten. Der Pavillon und der Nordfl\u00fcgel sind vollst\u00e4ndig ger\u00e4umt und letzterer grundgereinigt worden. Es wurden Kleinreparaturen durchgef\u00fchrt und das Geb\u00e4ude wird gesichert. So, wie das hier auch mit den entsprechenden Aufwendungen und Kosten schon beschrieben wurde.In einem w\u00f6chentlich stattfindenden Austausch mit Vertreterinnen, Vertrauenspersonen der Gefl\u00fcchteten aus der Gerhart-Hauptmann-Schule, dem Sicherheitsdienst und mehreren Bezirksamtsmitgliedern werden konkrete Fragen beraten, die sich aus der aktuellen Nutzung des Schulgeb\u00e4udes ergeben. In einer 14t\u00e4gig stattfindenden Arbeitsgruppe wird die Konzeptionierung des Fl\u00fcchtlingszentrums vorangetrieben unter Beteiligung der Zielgruppe des Bezirksamts und eines Architekten. Hierbei handelt es sich um einen Entwicklungsprozess, der sich momentan in der Anfangsphase befindet.\u00a0Herr Amiri: K\u00f6nnen Sie mir vielleicht sagen, welche Vertreter der Zielgruppe bei diesen Gespr\u00e4chen zugegen waren?\u00a0zu Nachfrage 1: Ganz kurz und knapp: Zum jetzigen Zeitpunkt ist das die von den Bewohnern der Schule benannte Vertrauensperson, die auch an den w\u00f6chentlichen Runden zur Kl\u00e4rung des Alltags in der Schule teilnimmt. Darf ich die Namen jetzt nennen? \u00a0Zwischenrufe\u00a0Es ist die benannte Vertrauensperson und ich bin mir im Moment unsicher, ob es sozusagen im Interesse der Person und der Gefl\u00fcchteten ist, die Namen jetzt hier zu benennen.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1300-IV"}}]}