{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Errichtung einer privaten Grundschule\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-0536-III", "ausschuss": "", "address": ["Andreasstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\n\n\nIch\nfrage das Bezirksamt:\n\u00a0\n\nWie steht das\n     Bezirksamt zu den Vorstellungen des Vereins \"Die Kappe\", das\n     Geb\u00e4ude des \"Erich-Fried-Gymnasiums\" als private Grundschule zu\n     betreiben ?\n\n\u00a0\n\nTeilt das Bezirksamt\n     wie der Verein der Auffassung, dass das Geb\u00e4ude in Erbbaupacht \u00fcbernommen\n     werden sollte ?\n\n\u00a0\n\nKann die Gr\u00fcndung\n     einer privaten Grundschule das Problem m\u00f6glicher fehlender\n     Grundschulpl\u00e4tze im Ortsteil Friedrichshain l\u00f6sen ?\u00a0 \n\n\u00a0\n\n\u00a0\n\nSehr\ngeehrte Frau Sommer-Wetter,\n\u00a0\nIhre o. g. Anfrage beantworte\nich wie folgt.\n\u00a0\nZu\n1.:\u00a0\u00a0 Wie steht das Bezirksamt\nzu den Vorstellungen des Vereins \u201eDie Kappe\u201c, das Geb\u00e4ude des\nErich-Fried-Gymnasiums als private Grundschule zu betreiben?\n\u00a0\nDer \u201eDie\nKappe e. V.\u201c hat Interesse an der Nachnutzung des Objektes Strausberger Str. 38\nals Kreativit\u00e4ts-Grundschule ab Februar 2008 angemeldet. Die Genehmigung f\u00fcr\ndie Einrichtung einer privaten Schule obliegt der Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung,\nWissenschaft und Forschung. Diese hat die Kreativit\u00e4ts-Grundschule bereits als\nstaatlich anerkannte Ersatzschule genehmigt.\n\u00a0\nAufgrund\ndes nachgewiesenen \u00fcberbezirklichen Bedarfes und den prognostizierten\nsteigenden Sch\u00fclerzahlen im Ortsteil Friedrichshain hat das Schulamt die\nNutzung des Schulgeb\u00e4udes Strausberger Stra\u00dfe 38 aus rein schulplanerischer\nSicht bef\u00fcrwortet.\n\u00a0\nZu\n2.:\u00a0\u00a0 Teilt das Bezirksamt wie\nder Verein die Auffassung, dass das Geb\u00e4ude in Erbbaupacht \u00fcbernommen werden\nsollte?\n\u00a0\nIn\nden zur Zeit laufenden Verhandlungen mit \u201eDie Kappe e. V.\u201c besteht Einigkeit\n\u00fcber die Konditionen der abzuschlie\u00dfenden Vertr\u00e4ge.\n\u00a0\nDer\nnoch abzuschlie\u00dfende vorl\u00e4ufige Nutzungsvertrag ab Januar 2008 soll durch einen\nErbbaurechtsvertrag zum 01.07.2008 abgel\u00f6st werden. \n\u00a0\nBegr\u00fcndung:\nEinerseits\nbedarf es f\u00fcr den Ausbau des Standortes auf Kosten des Tr\u00e4gers einer\nlangfristigen Sicherung, andererseits muss sich der Bezirk von den Belastungen\naus budgetunwirksamen Kosten befreien, die bei einer Zuordnung der Liegenschaft\nzu Fachverm\u00f6gen unvermeidbar w\u00e4re. \nDas\nInstrument des Erbbaupachtvertrages gestattet demgegen\u00fcber die schulfachliche\nNutzung durch Dritte unter Vermeidung der vorgenannten Lasten f\u00fcr den Bezirk.\nGleichzeitig kann f\u00fcr den Bezirk der Verbleib der Liegenschaft im bezirklichen\nVerm\u00f6gen sicher gestellt werden. \n\u00a0\n\u00a0\nZu\n3.:\u00a0\u00a0 Kann die Gr\u00fcndung einer privaten\nGrundschule das Problem m\u00f6glicher fehlender Grundschulpl\u00e4tze im Ortsteil\nFriedrichshain l\u00f6sen?\n\u00a0\nMit\nder Gr\u00fcndung einer Kreativit\u00e4ts-Grundschule in der Schulregion I k\u00f6nnen nicht\ndie durch die steigenden Geburtenzahlen entstehenden zus\u00e4tzlichen Schulplatzbedarfe\ngesichert werden. Aufgrund der Lage der Schule wird es lediglich Auswirkungen\nauf die Spartacus-Grundschule in der Friedenstra\u00dfe und die Blumen-Grundschule\nin der Andreasstra\u00dfe haben.\n\u00a0\nDa\ndie Inbetriebnahme erst zum Schuljahr 2008/09 geplant ist und noch keine\nkonkreten Anmeldezahlen vorliegen, k\u00f6nnen die Auswirkungen auf die beiden\ngenannten Grundschulen gegenw\u00e4rtig noch nicht eingesch\u00e4tzt werden. \n\u00a0\nMonika\nHerrmann \n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4305794, 52.5112814]}}]}