{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4290493, 52.5254687]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["B\u00fcschingstra\u00dfe", "35"], "title": "Erh\u00f6hung des Platzbedarfs an Kindertagesst\u00e4tten durch Anhebung des Einschulungsalters\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a01.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie hoch ist prognostisch der zus\u00e4tzliche Bedarf in Kindertagesst\u00e4tten in Friedrichshain-Kreuzberg durch die Anhebung des Einschulungsalters?\u00a02.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Welche Potenziale in Bezug auf vorhandene \u00f6ffentliche Geb\u00e4ude und Fl\u00e4chen (Bezirk, Senat, Lifo, BIM, etc.) sieht das Bezirksamt derzeit, die sich f\u00fcr eine Herrichtung/Bebauung zum Zweck der Kindertagesbetreuung eignen? \u00a03.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sieht das Bezirksamt M\u00f6glichkeiten, gr\u00f6\u00dfere Unternehmen mit Sitz in Friedrichshain-Kreuzberg \u00fcber die M\u00f6glichkeiten der Integration von Kindertagesst\u00e4tten (im Falle der Eignung von Geb\u00e4uden und Freifl\u00e4chen) in ihren Geb\u00e4uden zu informieren?\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3. M\u00e4rz 2015Abt. Familie, Gesundheit und Personal\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0\u00a0Wie hoch ist prognostisch der zus\u00e4tzliche Bedarf in Kindertagesst\u00e4tten in Friedrichshain-Kreuzberg durch die Anhebung des Einschulungsalters?\u00a0Es gibt derzeit noch keine Neuregelung des Einschulungsalters in Berlin. Berechnungen hierzu k\u00f6nnen erst erfolgen, wenn hier eine Entscheidung gesetzlich verankert wurde.Nach unserem Kenntnisstand (der Presse entnommen) wird es eine Neuregelung erst ab dem Schuljahr 2017/18 geben.\u00a0In die fortlaufende Kitaentwicklungsplanung flie\u00dfen neben der m\u00f6glichen Ver\u00e4nderung des Einschulungsalters auch die Entwicklung der Kinderzahlen, die Erh\u00f6hung von Betreuungsquoten etc. ein. Bestandteil der j\u00e4hrlichen Fortschreibung der Kitaentwicklungsplanung sind diverse gesicherte Planungen und Planungsoptionen, um hier auf Ver\u00e4nderungen reagieren zu k\u00f6nnen.\u00a0\u00a0\u00a0Welche Potenziale in Bezug auf vorhandene \u00f6ffentliche Geb\u00e4ude und Fl\u00e4chen (Bezirk, Senat, Lifo, BIM, etc.) sieht das Bezirksamt derzeit, die sich f\u00fcr eine Herrichtung/Bebauung zum Zweck der Kindertagesbetreuung eignen?\u00a0Aktuell pr\u00fcft das Jugendamt\u00a0 4 Liegenschaften, die f\u00fcr eine m\u00f6gliche Nutzung bzgl. Tagesbetreuungsangebote in Frage kommen k\u00f6nnten.\u00a0Pr\u00fcfung der Einordnung einer Kita an folgenden Standorten:\u00a0Glasbl\u00e4seralleeOranienstra\u00dfe 56/Luckauer Str. 10/11 Diestelmeyer Str. 2 B\u00fcschingstra\u00dfe 35\u00a0Bei sich entwickelnden Bedarfen pr\u00fcft das Jugendamt\u00a0 au\u00dferdem alle M\u00f6glichkeiten, um dem gesetzlichen Anspruch auf einen Betreuungsplatz zu entsprechen. Dar\u00fcber hinaus gibt es verschiedene Planungen im Zusammenhang mit Wohnungsbauvorhaben und im Rahmen st\u00e4dtebaulicher Vertr\u00e4ge. M\u00f6glichkeiten der Tr\u00e4ger, bei Bedarf Erweiterungsbauten auf vorhandenen Kitagrundst\u00fccken zu errichten sind ebenfalls einflie\u00dfende Planungsoptionen. Dazu geh\u00f6rt auch eine enge Abstimmung mit dem Kita-Eigenbetrieb (z.B. Erweiterungsbau Lobeckstr. 11 und Kochstr. 8) sowie den benachbarten Bezirken.\u00a0\u00a0Sieht das Bezirksamt M\u00f6glichkeiten, gr\u00f6\u00dfere Unternehmen mit Sitz in Friedrichshain-Kreuzberg \u00fcber die M\u00f6glichkeiten der Integration von Kindertagesst\u00e4tten (im Falle der Eignung von Geb\u00e4uden und Freifl\u00e4chen) in ihren Geb\u00e4uden zu informieren?\u00a0Dies war in der Vergangenheit nicht erforderlich. In der Regel treten die Firmen an uns heran, wenn sie betriebsnahe Kitapl\u00e4tze einrichten wollen. Hier werden sie in jedem Fall vom Jugendamt beraten. Derzeit gibt es z.B. Erweiterungspl\u00e4ne der Kita im Aufbau-Haus, bei der eine Beratung und Unterst\u00fctzung durch das Jugendamt erfolgt.\u00a0\u00a0Monika Herrmann\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1580-IV"}}]}