{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Allmende e.V. vor der Verdr\u00e4ngung bewahren!\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1456-IV", "ausschuss": "Migration; Kultur", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, den akut von der Verdr\u00e4ngung bedrohten Verein f\u00fcr alternative Migrationspolitik und Kultur, Allmende e.V., bei der Suche nach neuen R\u00e4umlichkeiten in Kreuzberg zu unterst\u00fctzen.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Allmende e.V. setzt sich seit ca. 10 Jahren f\u00fcr die sozialen Rechte von Arbeiter*innen, Arbeitslosen, Jugendlichen und Frauen in Kreuzberg ein und vermittelt dabei erfolgreich gesellschaftliche Werte wie Gleichheit, Freiheit, Partizipation und Solidarit\u00e4t.\u00a0Die steigenden Mieten im Bezirk betreffen im Besonderen die migrantische, gering verdienende Bev\u00f6lkerung. Sie werden aus ihren Wohnungen verdr\u00e4ngt, ihre \u00f6rtliche Infrastruktur im Kiez (z.B. Vereine oder kleine L\u00e4den) wird zerst\u00f6rt.\u00a0Nachdem der Vermieter den Mietvertrag f\u00fcr die Vereinsr\u00e4umlichkeiten am Kottbusser Damm 25/26 gek\u00fcndigt hat und eine Verl\u00e4ngerung ablehnt, hat das Landgericht Berlin die R\u00e4umung veranlasst. Der R\u00e4umungstermin ist f\u00fcr den 12.12.2014 angesetzt. Die wichtige und erfolgreiche Arbeit von Allmende e.V. in Kreuzberg ist akut bedroht, wenn sich keine alternativen R\u00e4umlichkeiten f\u00fcr den Verein finden.\u00a0\u00a0BVV 17.12.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung, Integrationsausschuss - Ausschuss f\u00fcr Migration, Teilhabe und Chancengleichheit (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0Int 21.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, den akut von der Verdr\u00e4ngung bedrohten Verein f\u00fcr alternative Migrationspolitik und Kultur, Allmende e.V., bei der Suche nach neuen R\u00e4umlichkeiten in Kreuzberg zu unterst\u00fctzen.\u00a0\u00a0BVV 21.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, den akut von der Verdr\u00e4ngung bedrohten Verein f\u00fcr alternative Migrationspolitik und Kultur, Allmende e.V., bei der Suche nach neuen R\u00e4umlichkeiten in Kreuzberg zu unterst\u00fctzen.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 28.10.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}