{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Unterbringungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Friedrichshain-Kreuzberg\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1872-IV", "ausschuss": "", "address": ["Urbanstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Standorte hat das Bezirksamt dem LAGeSo im Rahmen der regelm\u00e4\u00dfigen Abfragen angeboten?\u00a0Welche Angebote wurden/ werden tats\u00e4chlich realisiert?\u00a0Welche Standorte hat das Bezirksamt der Senatsjugendverwaltung im Rahmen der regelm\u00e4\u00dfigen Abfragen f\u00fcr die Unterbringung von unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlingen angeboten?\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche Angebote wurden/ werden tats\u00e4chlich realisiert?\u00a0Welche konkreten \u00dcberlegungen gibt es bez\u00fcglich der Herrichtung von Teilen der fr\u00fcheren Gerhart-Hauptmann-Schule f\u00fcr die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen?\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Herrmann\u00a0zu Frage 1 und 2: Also das Bezirksamt verf\u00fcgt nicht \u00fcber genehmigte bezugsfertige Unterbringungsm\u00f6glichkeiten, das wird vom LAGeSo regelm\u00e4\u00dfig gepr\u00fcft. Im Rahmen der Zusammenarbeit mit dem landesweiten Koordinierungsplan Fl\u00fcchtlingsmanagement, LKF, bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit und Soziales, wurden folgende bezirkliche Liegenschaften bzw. Fl\u00e4chen angeboten: Turnhalle Mariannenstra\u00dfe, die bereits schon einmal belegt war, die Turnhalle in der Urbanstra\u00dfe und Teilfl\u00e4chen der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule und bereits seit Oktober 2013 haben wir die Franz-K\u00fcnstler-Stra\u00dfe angeboten und im gleichen Zeitraum auch das leere Polizeigeb\u00e4ude in der Friedenstra\u00dfe. Dar\u00fcber hinaus, keine Sorge, da sind jetzt Ateliers drin oder die kommen da rein, dar\u00fcber hinaus wurden folgende private Objekte genannt: Traglufthalle auf dem Gel\u00e4nde der Deutschen Bahn AG am Containerbahnhof, Bombardiergel\u00e4nde, SEZ Landsberger Allee, also die Privaten haben das benannt, weil der Eigent\u00fcmer da eben auch eine Notunterbringung machen will. Keines der Angebote wurde bisher als Notunterkunft realisiert und auch nicht f\u00fcr eine Gemeinschaftsunterkunft.\u00a0zu Frage 3: Aus dem Fachverm\u00f6gen des Jugendamtes wurde der Senatsverwaltung die Kinder- und Jugend\u00fcbernachtungsst\u00e4tte Konradsh\u00f6he, Haus Europa, angeboten. Hier laufen derzeit die Abstimmungsgespr\u00e4che mit der Senatsjugendverwaltung und es sollen einvernehmlich dort 30 minderj\u00e4hrige unbegleitete Fl\u00fcchtlinge ab Oktober 2015 untergebracht werden, also wir m\u00fcssen uns offensichtlich mit der Vertragsgestaltung ein bisschen beeilen, weil es wird eine Beschlagnahmung werden. Gleiches gilt f\u00fcr die M\u00fcllenhoffstra\u00dfe, die bereits belegt ist. Auch da ist es eine Beschlagnahmung. Der Beschlagnahmung vorausgegangen ist, dass wir beide Einrichtungen der Senatsjugendverwaltung angeboten haben und die Senatsjugendverwaltung hat eben auch beide tats\u00e4chlich angenommen.\u00a0zu Nachfrage 1: Habe ich bereits beantwortet.\u00a0zu Nachfrage 2: Bez\u00fcglich der Gerhart-Hauptmann-Schule, da wiederhole ich jetzt ein bisschen das, was Herr Mildner-Spindler schon gesagt hat. Also der Teil der Gerhart-Hauptmann-Schule, hier steht streitbefangene Fl\u00e4chen, also die nichtstreitbefangenen Fl\u00e4chen haben wir der Senatsverwaltung angeboten, dem LAGeSo. Wir k\u00f6nnen dort in 20 R\u00e4umen 150 Menschen als Notunterkunft unterbringen. Es wird keine Gemeinschaftsunterkunft, sondern es w\u00e4re eine Notunterkunft und der Teil der Schule wird gerade vom Immobilienservice entsprechend vorbereitet und hergerichtet.\u00a0Herr Putzer: Weil wir das Thema Gerhart-Hauptmann-Schule hatten: Gibt es denn \u00c4u\u00dferungen oder Kontaktaufnahmen zwischen den Leuten, die im streitbefangenen Teil der Sache leben? Haben sie sich schon ge\u00e4u\u00dfert zum Thema Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen in dem nichtstreitbefangenen Teil der Sache? Gibt es da Kontakt auch seitens des Bezirksamtes und wie sehen die aus?\u00a0zu Nachfrage 3: Kontakte hat es gegeben und ich m\u00f6chte ungern an dieser Stelle die Gespr\u00e4che wiederholen, weil . es ist nicht ganz undynamisch will ich mal sagen, weil man doch von Seiten des nichtstreitbefangenen Teils etwas irritiert ist, dass wir jetzt Fl\u00fcchtlinge unterbringen wollen und damit m\u00f6chte ich es belassen. Aber es gibt auch diesbez\u00fcglich Gespr\u00e4che, aber es gibt grunds\u00e4tzlich weiterhin Gespr\u00e4che mit der Gruppe, die sich noch im Haus befindet. Die Angebote stehen, die wir gemacht haben. Das hat aber nichts mit dem Teil zu tun, von dem ich gerade gesprochen habe, der hat sozusagen ., ist davon v\u00f6llig unbetroffen. Die Gespr\u00e4che, die wir auch hier mehrfach in der BVV immer wieder mal vorgestellt haben, die werden weitergef\u00fchrt, das ist auch gut so, aber der andere Teil, von dem ich gerade gesprochen habe, da gehen wir jetzt einfach voran. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4030338, 52.4940073]}}]}