{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Video\u00fcberwachung am M\u00e4rchenbrunnen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1978-II", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\n\n\n\nSind dem Bezirksamt\n     \u00dcberlegungen bekannt, den M\u00e4rchenbrunnen nach der Sanierung zu beleuchten\n     und per Video zu \u00fcberwachen (BLZ 20.02.2006, S.23)?\nWie bewertet das Bezirksamt\n     solche \u00dcberlegungen rechtlich?\nH\u00e4lt das Bezirksamt solche\n     Ma\u00dfnahmen f\u00fcr angemessen und geeignet, um Vandalismus am M\u00e4rchenbrunnen\n     einzuschr\u00e4nken?\nWenn nein, welche Ma\u00dfnahmen pr\u00e4feriert\n     das Bezirksamt ?\n\n\u00a0\nBezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 15.06.07\nAbt. Stadtentwicklung und Bauen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n- 3260 \u2013\nStadtrat\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nHerrn\nAndreas G\u00fcnther\nBezirksverordneten\n\u00a0\n\u00fcber\n\u00a0\nHerrn\nBezirksverordnetenvorsteher\nRiza Baran\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\n\nSchriftliche Beantwortung der M\u00fcndlichen Anfrage\nNr.1978/II \u2013 Video\u00fcberwachung am M\u00e4rchenbrunnen\n\u00a0\n\u00a0\nSehr\ngeehrter Herr G\u00fcnther,\n\u00a0\nIhre o.g. M\u00fcndliche Anfrage vom\u00a0 21.02.2006 beantworte ich wie folgt:\n\u00a0\nFrage 1: \nSind\ndem Bezirksamt \u00dcberlegungen bekannt, den M\u00e4rchenbrunnen nach der Sanierung zu\nbeleuchten und per Video zu \u00fcberwachen (BLZ 20.02.2006, S.23)?\nAntwort:\nDem\nBezirksamt ist ein entsprechender Zeitungsartikel nicht bekannt.\n\u00a0\nFrage 2:\nWie bewertet das Bezirksamt solche \u00dcberlegungen rechtlich?\nAntwort: \nDas Bezirksamt bewertet\nkeine Zeitungsartikel. Allerdings wird grunds\u00e4tzlich eine Videoanlage\n(Datenschutz) rechtlich f\u00fcr h\u00f6chst problematisch und in seiner Wirkung\nunzureichend angesehen.\n\u00a0\nFrage 3: \nH\u00e4lt\ndas Bezirksamt solche Ma\u00dfnahmen f\u00fcr angemessen und geeignet, um Vandalismus am\nM\u00e4rchenbrunnen einzuschr\u00e4nken?\nAntwort:\nNein\n\u00a0\nFrage 4:\nWenn nein, welche Ma\u00dfnahmen pr\u00e4feriert das Bezirksamt ?\nAntwort: \nDas Bezirksamt pr\u00e4feriert und realisiert als\n\u201eSicherheitskonzept\u201c f\u00fcr den M\u00e4rchenbrunnen:\n1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\neine\ndenkmalgerechte Zaunanlage\n2.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\neine\nausreichende Beleuchtung\n3.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nein\nSchlie\u00dfdienst f\u00fcr die Zaunanlage.\nDas Konzept ist mit dem F\u00f6rdermittelgeber (Sen Wirtschaft),\nLandesdenkmalamt, LKA/Polizeiabschnitt und Maneo abgestimmt.\n\u00a0\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nFranz Schulz\n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}