{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Inobhutnahme von Kindern und Jugendlichen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1522-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie viele Kinder und Jugendliche wurden im Bezirk in den letzten 5 Jahren in Obhut genommen? \u00a0Wie bewertet das Bezirksamt insgesamt die Entwicklung bzw. die Ver\u00e4nderung der vergangenen Jahre? \u00a0Welche Einrichtungen in wessen Tr\u00e4gerschaft nehmen Kinder und Jugendliche in Obhut?\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche Erkenntnisse liegen dem Bezirk \u00fcber die Lebenssituation der Kinder und Jugendlichen bez\u00fcglich der Zeit nach der Inobhutnahme vor? \u00a0Welche konkreten Ma\u00dfnahmen sind eingeleitet worden und wie ist die Planung f\u00fcr die n\u00e4chsten Monate und Jahren vorgesehen, um die Anzahl der F\u00e4lle zu reduzieren? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 10. Februar 2015Abt. Familie, Gesundheit und Personal\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Wie viele Kinder und Jugendliche wurden im Bezirk in den letzten 5 Jahren in Obhut genommen?\u00a0Folgende Angaben wurden f\u00fcr den Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg in der Bundesstatistik erfasst und ver\u00f6ffentlicht:\u00a0Jahr \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Anzahl Meldungen2010\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 69\u00a0 2011\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 832012\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 942013\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 732014\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 49 (Stand 28.01.2015, die Erfassung ist noch nicht abgeschlossen)\u00a0Wie bewertet das Bezirksamt insgesamt die Entwicklung bzw. die Ver\u00e4nderung der vergangenen Jahre?\u00a0Inobhutnahmen sind immer Krisensituationen, deren Intensit\u00e4ten sich versch\u00e4rfthaben. So sind Eltern h\u00e4ufig sehr aggressiv. Die Gewalt zwischen den Kindern, aber auch von Jugendlichen zu den Eltern, den Eltern untereinander oder den Eltern gegen\u00fcber ihren Kindern hat in den vergangenen Jahren\u00a0 zugenommen. Situationen sind sehr wechselhaft, kaum vorhersehbar.\u00a0\u00a0Welche Einrichtungen in wessen Tr\u00e4gerschaft nehmen Kinder und Jugendliche in Obhut?\u00a0Die folgenden Tr\u00e4ger der Jugendhilfe k\u00f6nnen die Kinder und Jugendlichen, die\u00a0\u00a0 durch den Berliner Notdienst Kinderschutz oder durch das Jugendamt in Obhut genommen werden, station\u00e4r aufnehmen.\u00a0\u00a0Aktion 70/Krise Nogat 7CasablancaDiakoniewerk SimeonFirmarisElisabethstiftJF Jugendf\u00f6rderung Berlin gGmb (einziger Tr\u00e4ger f\u00fcr geschlossenen Unterbringung)Jugendwohnen im Kiez gGmbHNEUhlandPaul Gerhard Werk gGmbHPfefferwerk Stadtkultur GmbHSozialdienst kath. Frauen e.V.Wildwasser e.V.S&S gemeinn\u00fctzige Gesellschaft\u00a0Diese Tr\u00e4ger haben mit der Senatsverwaltung verhandelte Tr\u00e4gervertr\u00e4ge gem\u00e4\u00df \u00a7 42 SGB VIII.\u00a0Auch in Einrichtungen anderer Tr\u00e4ger k\u00f6nnen in Obhut genommene Kinder und Jugendliche station\u00e4r untergebracht werden. Hierbei ist jedoch immer eine Einzelfallentscheidung des Jugendamtes notwendig.\u00a0\u00a0\u00a0Nachfragen:Welche Erkenntnisse liegen dem Bezirk \u00fcber die Lebenssituation der Kinder und Jugendlichen bez\u00fcglich der Zeit nach der Inobhutnahme vor?\u00a0Diese Frage kann in der K\u00fcrze der Zeit nicht beantwortet werden. Hierzu w\u00e4ren mittelfristige Recherchearbeiten notwendig.\u00a0Welche konkreten Ma\u00dfnahmen sind eingeleitet worden und wie ist die Planung f\u00fcr die n\u00e4chsten Monate und Jahren vorgesehen, um die Anzahl der F\u00e4lle zu reduzieren?\u00a0Krisensituationen in Familien, ob verschuldet oder unverschuldet, werden sich nicht in G\u00e4nze vermeiden lassen.Das Jugendamt Friedrichshain-Kreuzberg setzt aber den Schwerpunkt eindeutig auf pr\u00e4ventive Ma\u00dfnahmen und Hilfen, um Krisensituationen m\u00f6glichst fr\u00fchzeitig zu erkennen und schnell Unterst\u00fctzung anbieten zu k\u00f6nnen.\u00a0Bsp. Familienhebammen, Stadtteilm\u00fctter, Kinder- und Jugendfreizeiteinrichtungen, Familienzentren usw.\u00a0Die Zusammenarbeit mit Schule und Kita wird weiter intensiviert, um die gemeinsame Verantwortung im Rahmen des Kinderschutzes noch besser wahrnehmen zu k\u00f6nnen. Bsp. Kinderschutzbogen\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Monika Herrmann\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}