{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Baumscheiben und Baumpflanzungen\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1714-IV", "ausschuss": "", "address": ["Das Stra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie ist der aktuelle Umgang mit der Gestaltung von Baumscheiben, da Patenschaften personell nicht mehr betreut werden k\u00f6nnen?\u00a0Wie viele Stra\u00dfen im Bezirk gibt es, die wie die Wilhelm-Stolze-Str.(10249) g\u00e4nzlich ohne Stra\u00dfenb\u00e4ume sind?\u00a0Inwieweit unterst\u00fctzt der Bezirk unabh\u00e4ngig von der Stra\u00dfenbaumkampagne des Abgeordnetenhauses Anwohner*innen-Initiativen f\u00fcr Baumpflanzungen?\u00a0Nachfrage:\u00a0Gibt es Planungen zur Entgiftung des Erdbodens in den Baumscheiben?\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 20.05.15Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wie ist der aktuelle Umgang mit der Gestaltung von Baumscheiben, da Patenschaften personellnicht mehr betreut werden k\u00f6nnen?\u00a0Wie schon richtig festgestellt worden ist, ist eine Betreuung von Baumscheibenpatenschaften aus personellen Gr\u00fcnden nicht mehr m\u00f6glich. Dazu geh\u00f6rt leider auch, dass es keine Beratung Interessierter im Vorfeld von m\u00f6glichen Patenschaften gibt. Eine externe Beauftragung an den Stadtteilausschuss Kreuzberg e.V. hat sich (wegen Interessenskonflikten/Ablehnung der \u00dcberpr\u00fcfung der Baumscheibenpflanzungen) leider auch nicht realisieren lassen.Das Stra\u00dfen- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt, FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen, hat daher \u00fcber ein Jahr f\u00fcr eine FAV-Besch\u00e4ftigungsma\u00dfnahme geworben, die im Fr\u00fchjahr dieses Jahres bewilligt worden ist. Ab diesem Monat sollen bis zu 15 Besch\u00e4ftigte alle Baumscheiben mit privat entstandenen Begr\u00fcnungen und/oder privat errichteten Einfriedungen im Bezirk dokumentieren, um daraus ggf. erforderliche Schlussfolgerungen zu ziehen.\u00a02. Wie viele Stra\u00dfen im Bezirk gibt es, die wie die Wilhelm-Stolze-Str. (10249) g\u00e4nzlich ohne Stra\u00dfenb\u00e4ume sind?\u00a0Das digitale Baumkataster l\u00e4sst Aussagen zu Stra\u00dfen mit B\u00e4umen zu, aber zurzeit leider nicht \u00fcber Stra\u00dfen ohne jegliche Baumbepflanzung. Manchmal ist der \u00f6rtliche Eindruck auch irref\u00fchrend, denn in der angeblich baumfreien Wilhelm-Stolze-Stra\u00dfe stehen B\u00e4ume, wenn auch nur in dem Abschnitt zwischen An der Brauerei und Kochhannstra\u00dfe. Andere Stra\u00dfen wie zum Beispiel der Ernst-Zinna-Weg sind tats\u00e4chlich v\u00f6llig frei von Stra\u00dfenb\u00e4umen, obwohl die Stra\u00dfe von den angrenzenden B\u00e4umen im Volkspark und dem Friedhof der M\u00e4rzgefallenen stark begr\u00fcnt wirkt. Im Chamissokiez sind ebenfalls Stra\u00dfen frei von B\u00e4umen und diesmal auch ganz auff\u00e4llig, denn der Denkmalschutz l\u00e4sst hier eine Baumbepflanzung nicht zu.\u00a03. Inwieweit unterst\u00fctzt der Bezirk unabh\u00e4ngig von der Stra\u00dfenbaumkampagne des Abgeordnetenhauses Anwohner*innen-Initiativen f\u00fcr Baumpflanzungen?\u00a0Das Stra\u00dfen- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamt (SGA), FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen, unterst\u00fctzt und kooperiert im Rahmen der personellen/zeitlichen Ressourcen sowohl mit interessierten Einzelpersonen als auch mit Initiativen. Beispielhaft sei die Baumpflanzung in diesem Fr\u00fchjahr am Paul-Lincke-Ufer auf H\u00f6he der Lausitzer Stra\u00dfe genannt. Ferner unterst\u00fctzt das SGA, FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen, Baumpflanzanfragen im Rahmen der vom Bezirk festgelegten Spendenannahmevorschriften.\u00a0\u00a0\u00a0Nachfrage:1. Gibt es Planungen zur Entgiftung des Erdbodens in den Baumscheiben?\u00a0Nein. (R\u00fcckfrage: Was f\u00fcr ein Gift soll im Erdboden sein?) Lediglich vor Baumneupflanzungen findet in der Regel ein begrenzter Bodenaustausch statt.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}