{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Spielplatz zwischen Gneisenau- und Bergmannstra\u00dfe IV\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1439-IV", "ausschuss": "", "address": ["Gneisenaustra\u00dfe", "39"], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt vor dem Hintergrund der Beantwortung der Drucksachen 0905/IV, 0969/IV, 1054/IV und 1190/IV:\u00a0Warum wurden nur die Gehwegsch\u00e4den auf dem Spielplatz behoben und nicht wie beabsichtigt zuerst die Sch\u00e4den auf dem Sportgel\u00e4nde Gneisenaustra\u00dfe 39 (siehe Beantwortung DS 0969/IV, Frage 3)?\u00a0Warum wurde von den urspr\u00fcnglichen Planungen Abstand genommen, sowohl die F\u00e4llung der schadensverursachenden Pappeln als auch die Instandsetzung der betroffenen Fl\u00e4chen verzahnt vorzunehmen (siehe Beantwortung DS 1054/IV, Frage 2)? \u00a0Aufgrund welcher Expertise wurde die zuvor zugesicherte F\u00e4llung der Pappeln gegen\u00fcber dem Nutzer der Sportfl\u00e4che Gneisenaustra\u00dfe 39 widerrufen und welche Zusagen wurden zur Beseitigung der Bodensch\u00e4den gegeben (siehe Beantwortung DS 1054/IV und DS 1190/IV)?\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche fachlichen Einsch\u00e4tzungen und Handlungsempfehlungen zur Schwere der Gehwegsch\u00e4den und akuten Unfallgefahr auf dem Sportgel\u00e4nde, gerade zwischen dem r\u00fcckw\u00e4rtigen Bereich des Vereinsheims und den Funktionscontainern der Kinder- und Jugendmannschaften, liegen vor?\u00a0Unter welchen Voraussetzungen der Haushaltssperre kann die zuvor zugesicherte F\u00e4llung der Pappeln und Sanierung der Sch\u00e4den dennoch erfolgen?\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 26.11.2014Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich Ihnen wie folgt:\u00a0Ich frage das Bezirksamt vor dem Hintergrund der Beantwortung der Drucksachen0905/IV, 0969/IV, 1054/IV und 1190/IV:\u00a01. Warum wurden nur die Gehwegsch\u00e4den auf dem Spielplatz behoben und nicht wie beabsichtigtzuerst die Sch\u00e4den auf dem Sportgel\u00e4nde Gneisenaustra\u00dfe 39 (siehe BeantwortungDS 0969/IV, Frage 3)?\u00a0Auf dem Sportgel\u00e4nde Gneisenaustra\u00dfe 39 konnten keine Sch\u00e4den ausfindig gemacht werden, die eine umgehende Reparatur erforderlich machten. Falls es dennoch welche geben sollte, bitten wir um konkrete Benennung der Stellen auf dem Spielfeld oder auf sonstigen Fl\u00e4chen des Sportplatzgrundst\u00fccks. Anl\u00e4sslich einer Ortsbegehung am 13.10.2014 wurden von Vertretern des BSC Eintracht S\u00fcdring e.V. dem FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen und dem Umwelt- und Naturschutzamt lediglich Wegesch\u00e4den auf dem Grundst\u00fcck Baerwaldstra\u00dfe 35 (Vereinsgel\u00e4nde) gezeigt, nicht jedoch auf dem Sportplatz Gneisenaustra\u00dfe 39.\u00a02. Warum wurde von den urspr\u00fcnglichen Planungen Abstand genommen, sowohl die F\u00e4llung der schadensverursachenden Pappeln als auch die Instandsetzung der betroffenen Fl\u00e4chen verzahnt vorzunehmen (siehe Beantwortung DS 1054/IV, Frage 2)?\u00a0Auf Grund der vom Verein konkretisierten Schadensbenennung ergab sich eine neue Sachlage, die die urspr\u00fcnglichen Planungen entbehrlich machte.\u00a03. Aufgrund welcher Expertise wurde die zuvor zugesicherte F\u00e4llung der Pappeln gegen\u00fcber dem Nutzer der Sportfl\u00e4che Gneisenaustra\u00dfe 39 widerrufen und welche Zusagen wurden zur Beseitigung der Bodensch\u00e4den gegeben (siehe Beantwortung DS 1054/IV und DS 1190/IV)?\u00a0Wie bei Frage 2 beschrieben, ergab sich auf Grund der Schadenskonkretisierung durch den Verein eine neue Sachlage, die zwangsl\u00e4ufig eine neue Bewertung nach sich ziehen musste und im konkreten Fall dann auch zu einem anderen Ergebnis gef\u00fchrt hat. Nach einhelliger Fachmeinung lassen sich die Wegesch\u00e4den auf dem Vereinsgel\u00e4nde ohne F\u00e4llung der Pappeln ausreichend beheben. Eine F\u00e4llung w\u00e4re somit unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig und h\u00e4tte dar\u00fcber hinaus noch weitaus gr\u00f6\u00dfere Instandsetzungskosten zur Folge als bei der \"kleinen\" L\u00f6sung. Eine Zusage f\u00fcr Pappelf\u00e4llungen auf dem Grundst\u00fcck Baerwaldstra\u00dfe 35 (Vereinsgel\u00e4nde) hat es im \u00dcbrigen nie gegeben (die Fragen bezogen sich immer auf den Sportplatz und als generelle Aussage, Analog K\u00f6rtestra\u00dfe).\u00a0Nachfragen:\u00a01. Welche fachlichen Einsch\u00e4tzungen und Handlungsempfehlungen zur Schwere der Gehwegsch\u00e4den und akuten Unfallgefahr auf dem Sportgel\u00e4nde, gerade zwischen dem r\u00fcckw\u00e4rtigen Bereich des Vereinsheims und den Funktionscontainern der Kinder- und Jugendmannschaften, liegen vor?\u00a0Zur Schwere der Gehwegsch\u00e4den wurde bereits ausgef\u00fchrt, dass diese mit einer \"kleinen\" L\u00f6sung beherrschbar sein sollten. Hierzu geh\u00f6ren u.a. die punktuelle Reparatur des Pflasters, der punktuelle Ersatz des Pflasters durch wassergebundene Decke, ggf. die Entfernung einzelner Wurzeln unter dem Pflaster wie auf dem benachbarten Spielplatz. Eine genaue Analyse hat es jedoch nicht gegeben, da dieses Grundst\u00fcck weder baulich noch pflegerisch in die Zust\u00e4ndigkeit des FB Gr\u00fcnfl\u00e4chen f\u00e4llt.Im r\u00fcckw\u00e4rtigen Bereich vor einem Funktionscontainer befindet sich eine deutlich gr\u00f6\u00dfere Wurzelentwicklung mit Anhebung des Pflasters durch die unmittelbar hinter dem Container stehenden Pappeln. Hierzu wurde bei dem o.g. Termin seitens des Vereins ausgef\u00fchrt, dass zu dem Ger\u00e4tecontainer nur wenige Personen Zugang haben, der \"Gefahrenbereich\" also den Zugangsberechtigten bekannt ist. Konsequenterweise stellt sich \u00fcbrigens nicht nur die Frage zur Notwendigkeit der Beseitigung des \"Gefahrenbereiches\", sondern auch die Frage zur Zul\u00e4ssigkeit, einen Ger\u00e4tecontainer \u00fcberhaupt auf dem gesch\u00fctzten Wurzelbereich der nach Baumschutzverordnung gesch\u00fctzten Pappeln abstellen zu d\u00fcrfen. Verboten ist, \"das Verdichten der Bodenoberfl\u00e4che im Wurzelbereich gesch\u00fctzter B\u00e4ume, z.B. durch Befahren oder Abstellen von Kfz oder anderen Maschinen, Baustelleneinrichtungen ...\".\u00a02. Unter welchen Voraussetzungen der Haushaltssperre kann die zuvor zugesicherte F\u00e4llung der Pappeln und Sanierung der Sch\u00e4den dennoch erfolgen?\u00a0Entf\u00e4llt.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3995043, 52.4902364]}}]}