{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Dokumentation von begleitenden Diskursprozessen zu Projekten des Fachbereichs Kultur und Geschichte\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1611-IV", "ausschuss": "Kultur", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, ob und in welcher Form Diskurse und Diskussionsprozesse zu Projekten des Fachbereichs Kultur und Geschichte und in den den\u00a0 Fachbereich beratenden Gremien und Foren, wie etwa der Gedenktafelkommission oder der Kommission Kunst am Bau, \u00fcber die bisherige Praxis hinaus dokumentiert und der \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich gemacht werden k\u00f6nnen.\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Oft sind die Prozesse und Diskussionen, die die Umsetzung von Projekten des Fachbereichs Kultur und Geschichte begleiten, laut Aussage des Leiters des Fachbereichs ebenso interessant wie die Ergebnisse selbst. Insofern liegt es nahe zu pr\u00fcfen, ob diese Prozesse f\u00fcr eine interessierte \u00d6ffentlichkeit \u00fcber die bisherige Praxis hinaus dokumentiert und zug\u00e4nglich gemacht werden k\u00f6nnen Damit k\u00f6nnte sowohl die Wahrnehmung des Nutzens von b\u00fcrgerlichen Engagement als auch das Interesse an den historischen Spuren in Friedrichshain-Kreuzberg verst\u00e4rkt werden. \u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung\u00a0\u00a0KuBi 05.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, ob und in welcher Form Diskurse und Diskussionsprozesse zu Projekten des Fachbereichs Kultur und Geschichte und in den den\u00a0 Fachbereich beratenden Gremien und Foren, wie etwa der Gedenktafelkommission oder der Kommission Kunst am Bau, \u00fcber die bisherige Praxis hinaus dokumentiert und der \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich gemacht werden k\u00f6nnen.\u00a0\u00a0BVV 20.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, ob und in welcher Form Diskurse und Diskussionsprozesse zu Projekten des Fachbereichs Kultur und Geschichte und in den den\u00a0 Fachbereich beratenden Gremien und Foren, wie etwa der Gedenktafelkommission oder der Kommission Kunst am Bau, \u00fcber die bisherige Praxis hinaus dokumentiert und der \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich gemacht werden k\u00f6nnen.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}