{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4708795, 52.5056198]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Boxhagener Stra\u00dfe", ""], "title": "Stand der Bem\u00fchungen des Bezirksamtes zu Tempo 30 auf der Ebertystra\u00dfe gem\u00e4\u00df Drucksache DS/0274/IV\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0In welcher Form hat sich das Bezirksamt bislang f\u00fcr die Einf\u00fchrung von Tempo 30 in der Ebertystra\u00dfe, wie von der BVV am 29.8.2012 (DS/0274/IV) beschlossen, eingesetzt?\u00a0Warum wurde der BVV nicht, wie im Beschluss gefordert, bis Ende 2012 berichtet?\u00a0Wie ist der Sachstand in den anderen F\u00e4llen, in denen das Bezirksamt aufgefordert wurde, sich f\u00fcr die Einf\u00fchrung von Tempo 30 auf Friedrichshain-Kreuzberger Stra\u00dfen einzusetzen, n\u00e4mlich DS/0340/IV Tempo 30 vor der Freien Waldorfschule in der Ritterstra\u00dfe vom 27.11.2012, DS/1092/IV Tempo 30 ganzt\u00e4gig auf der Boxhagener Stra\u00dfe vom 18.3.2014, DS/1104/IV Tempo 30 und ein Zebrastreifen f\u00fcr die Thielenbr\u00fccke vom 18.3.2014, DS/1147/IV Tempo 30 ganzt\u00e4gig auf W\u00fchlisch- und Kopernikusstra\u00dfe vom 29.4.2014?\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche Ma\u00dfnahmen wurden von Seiten des Bezirksamtes in diesen F\u00e4llen ergriffen, um den Forderungen der BVV gegen\u00fcber der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt Nachdruck zu verleihen und einer m\u00f6glichen Verschleppung bzw. Nichtbearbeitung dieser Anliegen entgegen zu wirken.\u00a0Was gedenkt das Bezirksamt in Zukunft zu unternehmen, damit die Forderungen der BVV zu verkehrsberuhigenden Ma\u00dfnahmen nicht sang- und klanglos in den Schubladen der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt verschwinden.\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 30.03.2015Abt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0In welcher Form hat sich das Bezirksamt bislang f\u00fcr die Einf\u00fchrung von Tempo 30 in der Ebertystra\u00dfe, wie von der BVV am 29.8.2012 (DS/0274/IV) beschlossen, eingesetzt?\u00a0Zust\u00e4ndig ist in diesem Fall die VLB.Der BVV-Beschluss wurde daher, wie in allen vergleichbaren F\u00e4llen, durch die Leitung der Abteilung Wirtschaft, Ordnung, Schule und Sport, direkt an den zust\u00e4ndigen Staatssekret\u00e4r bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt mit der Bitte um Stellungnahme und Umsetzung geleitet.\u00a0\u00a0Warum wurde der BVV nicht, wie im Beschluss gefordert, bis Ende 2012 berichtet?\u00a0Da dem Bezirksamt kein entsprechender R\u00fccklauf vorlag, war ein entsprechender Bericht bisher nicht m\u00f6glich. Allerdings berichtet die Untere Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde regelm\u00e4\u00dfig im UVGI-Ausschuss.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie ist der Sachstand in den anderen F\u00e4llen, in denen das Bezirksamt aufgefordert wurde, sich f\u00fcr die Einf\u00fchrung von Tempo 30 auf Friedrichshain-Kreuzberger Stra\u00dfen einzusetzen, n\u00e4mlich DS/0340/IV Tempo 30 vor der Freien Waldorfschule in der Ritterstra\u00dfe vom 27.11.2012, DS/1092/IV Tempo 30 ganzt\u00e4gig auf der Boxhagener Stra\u00dfe vom 18.3.2014, DS/1104/IV Tempo 30 und ein Zebrastreifen f\u00fcr die Thielenbr\u00fccke vom 18.3.2014, DS/1147/IV Tempo 30 ganzt\u00e4gig auf W\u00fchlisch- und Kopernikusstra\u00dfe vom 29.4.2014?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0DS/0340/IV:Hinsichtlich der DS 0340 wurde entschieden, vor der Ritterstr. 78 und 33\u00a0jeweils Gehwegvorstreckungen mit Mittelinsel herzustellen. Im April 2013 wurde die Anordnung bei der bezirklichen Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde beantragt. Im Rahmen des Verfahrens wurden noch Untersuchungen zur Verkehrsberuhigung durchgef\u00fchrt (Ver\u00e4nderung der Parkst\u00e4nde, etc.), welche aber nur zum Nachteil der Kinder gef\u00fchrt h\u00e4tten. Die bezirkliche Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde wird die Gehwegvorstreckungen mit Mittelinsel kurzfristig anordnen. Die Vorlage des Bezirksamtes wurde mit Beschluss vom 18.09.2013 zur Kenntnis genommen. DS/1091 und 1147/IV :Hinsichtlich der DS 1091 \"Tempo 30 ganzt\u00e4gig auf der Boxhagener Stra\u00dfe\", 1104 und 1147 besteht die Zust\u00e4ndigkeit der VLB. Die BVV-Beschl\u00fcsse wurden daher, wie in allen vergleichbaren F\u00e4llen, durch die Leitung der Abteilung Wirtschaft, Ordnung, Schule und Sport, direkt an den zust\u00e4ndigen Staatssekret\u00e4r bei der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt mit der Bitte um Umsetzung geleitet. \u00a0Auch in diesen F\u00e4llen steht die Antwort der VLB bzw. des Staatssekret\u00e4rs aus.\u00a0DS/1104/IV:Bei der DS/1104/IV \"Tempo 30 und ein Zebrastreifen f\u00fcr die Thielenbr\u00fccke\" ist der aktuelle Sachstand so, dass die VLB eine Mittelinsel als Querungshilfe favorisiert. Hier besteht noch ein fachlicher Austausch der Pr\u00fcfgruppe der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt und der Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde, der noch nicht abgeschlossen ist.\u00a0Die Fachbereiche Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde des Ordnungsamtes und Stra\u00dfen des Stra\u00dfen- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenamtes k\u00f6nnen keine Termine zu beabsichtigten Anordnungen oder Umsetzung von Ma\u00dfnahmen im Einzelnen benennen.\u00a0Die Untere Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde berichtet im UVGI-Ausschuss regelm\u00e4\u00dfig auch aus den Sitzungen mit der VLB. Die VLB hat aufgrund der aktuellen Situation bisher so gut wie keine Beantwortungen zu den gestellten Anfragen an die Bezirks\u00e4mter \u00fcbersandt.\u00a0Nachfrage:\u00a0Welche Ma\u00dfnahmen wurden von Seiten des Bezirksamtes in diesen F\u00e4llen ergriffen, um den Forderungen der BVV gegen\u00fcber der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt Nachdruck zu verleihen und einer m\u00f6glichen Verschleppung bzw. Nichtbearbeitung dieser Anliegen entgegen zu wirken.\u00a0Wenn die Umsetzung von Beschl\u00fcssen der BVV in der Zust\u00e4ndigkeit der VLB liegt, hat das Bezirksamt nur einen geringen Einfluss auf den weiteren Verlauf der Erledigung.\u00a0Dieser geringe Einfluss kann dann ausge\u00fcbt werden, wenn die VLB mit der Unteren Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde kommuniziert. Dann ist es m\u00f6glich, kompetent und fundiert zu argumentieren. Das ist aber bei der Umsetzung von BVV-Beschl\u00fcssen eher selten der Fall.\u00a0Das hat dazu gef\u00fchrt, dass ich mich auch \u00f6ffentlich im Tagesspiegel ge\u00e4u\u00dfert habe und -relativ frustriert - die Kommunikationsbereitschaft der VLB heftig kritisiert habe. Der Tagesspiegel hat das dann am 29.12.2012 auch berichtet.\u00a0Diese Frustration ist auch ein Ergebnis vieler Schreiben aus den Jahren 2013 und 2014 und Gespr\u00e4che, die auch auf politischer Ebene zum Thema gef\u00fchrt wurden. Grunds\u00e4tzlich vertritt die Senatsverwaltung die Auffassung, dass f\u00fcr Angelegenheiten in ihrer Zust\u00e4ndigkeit das Abgeordnetenhaus zust\u00e4ndig ist. \u00a0Auch mein Bem\u00fchen, die VLB in den UVGI-Ausschuss einzuladen ist gescheitert. Nach der ersten Zusage wurde dann der Besuch wieder abgesagt, was mich wirklich ge\u00e4rgert hat.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Was gedenkt das Bezirksamt in Zukunft zu unternehmen, damit die Forderungen der BVV zu verkehrsberuhigenden Ma\u00dfnahmen nicht sang- und klanglos in den Schubladen der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Umwelt verschwinden.\u00a0Wie schon zu Nachfrage 1 ausgef\u00fchrt, sind die M\u00f6glichkeiten\u00a0 des Bezirksamtes diesbez\u00fcglich begrenzt. Nat\u00fcrlich werde ich in meinem Bem\u00fchen nicht nachlassen, doch besteht nach wie vor die Auffassung, dass f\u00fcr politische Angelegenheiten, die in der verkehrsfachlichen Zust\u00e4ndigkeit des Landes liegen, nicht die BVV sondern das Abgeordnetenhaus zust\u00e4ndig ist.\u00a0Solange sich an dieser Auffassung nichts \u00e4ndert, werden vermutlich auch meine Amtshilfeersuchen unbearbeitet bleiben.\u00a0Allerdings ist im Sommer vergangenen Jahres die beklagenswerte personelle Unterbesetzung der VLB auch \u00f6ffentliches Thema gewesen.\u00a0Senator Geisel hat k\u00fcrzlich \u00f6ffentlich mitgeteilt, dass die VLB um 8 Stellen aufgestockt wird.\u00a0Vielleicht hilft das in der Zukunft, dass verkehrsfachliche Amtshilfeersuchen des Bezirks eine Ber\u00fccksichtigung finden.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1627-IV"}}]}