{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3855667, 52.4937205]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Yorckstra\u00dfe", "4"], "title": "Container des Gesundheitsamtes in der Yorckstra\u00dfe 4-11\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sind dem Bezirksamt die besonderen Anforderungen im Vorfeld an die Container im Hof der Yorckstra\u00dfe 4 - 11 f\u00fcr die Fachbereiche des Gesundheitsamtes sexuelle Gesundheit, \u00e4rztliche Untersuchung im Bereich Familienplanung und die Betreuung von nicht versicherten Schwangeren bekannt gewesen?\u00a02)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Haben sich bei der Umsetzung der Umzugsplans in die Container Umst\u00e4nde ergeben, die eine Termintreue entgegen standen und wenn ja welche?\u00a03)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie viele Tage war dieser Fachbereich entgegen der urspr\u00fcnglichen Pl\u00e4nen nicht f\u00fcr die Nutzer zug\u00e4nglich?\u00a0Nachfrage:\u00a01)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie sch\u00e4tzt das Bezirksamt die finanziellen Auswirkungen durch die entstandenen Mindermengen f\u00fcr den Bezirk ein. \u00a0\u00a0Abt. Finanzen, Facility Management, Kultur und Weiterbildung\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 27.08.14Bezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Sind dem Bezirksamt die besonderen Anforderungen an die Container im Hof der Yorckstra\u00dfe 4 - 11 f\u00fcr die Fachbereiche des Gesundheitsamtes sexuelle Gesundheit, \u00e4rztliche Untersuchung im Bereich Familienplanung und die Betreuung von nicht versicherten Schwangeren im Vorfeld bekannt gewesen?\u00a0Das Gesundheitsamt hat dem f\u00fcr die Containeranmietung und -aufstellung zust\u00e4ndigen Bereich FM IV, Immobilienverwaltung, die fachlichen Anforderungen auf Anforderung schriftlich \u00fcbermittelt und in mehreren Beratungen m\u00fcndlich dargelegt. Die bezirkliche Bauaufsicht hat in ihrer im Rahmen des vereinfachten Baugenehmigungsverfahrens erteilten Baugenehmigung alle baurechtlichen Anforderungen formuliert und dabei u. a. auch auf die Einhaltung der Prinzipien und Anforderungen nach \u00a7 51 BauO Bln zur behindertengerechten Ausf\u00fchrung \u00f6ffentlicher Bauvorhaben hingewiesen.\u00a0Haben sich bei der Umsetzung des Umzugsplans in die Container Umst\u00e4nde ergeben, die einer Termintreue entgegen standen und wenn ja welche?\u00a0Der Umzug des Zentrums f\u00fcr sexuelle Gesundheit und Familienplanung in den Containerbau erfolgte planm\u00e4\u00dfig in der 13. Kalenderwoche, die Inbetriebnahme verz\u00f6gerte sich hingegen. Urs\u00e4chlich f\u00fcr die verz\u00f6gerte Inbetriebnahme war die Nichtherstellung eines der Bauordnung und den DIN-Vorschriften entsprechenden Zugangs zum Containergeb\u00e4ude. Der Zugang in das Geb\u00e4ude sollte \u00fcber eine provisorische Transportrampe erfolgen, die nicht den baurechtlichen und DIN-Anforderungen entsprach Ob diese Forderung in Anbetracht der voraussichtlichen Nutzungsdauer von wenigen Wochen als angemessen anzusehen ist, bleibt unbenommenTrotz Hinweise an den zust\u00e4ndigen Bereich FM IV seitens des Gesundheitsamts (erstmalig schriftlich am 28.03.2014) konnte eine entsprechende behindertengerechte Rampe erst im Ergebnis einer T\u00dcV-Arbeitsschutzbegehung des beauftragten Sicherheitsingenieurs am 23.04.2014 in Auftrag gegeben werden.\u00a0Wie viele Tage war dieser Fachbereich entgegen den urspr\u00fcnglichen Pl\u00e4nen nicht f\u00fcr die Nutzer zug\u00e4nglich?\u00a0Das Geb\u00e4ude war bereits seit Ende M\u00e4rz f\u00fcr die \u00fcberwiegende Zahl der Nutzer und Besch\u00e4ftigten zug\u00e4nglich und nutzbar. Die tats\u00e4chliche Inbetriebnahme des Containerbaus erfolgte erst nach Herstellung der DIN-gerechten Rampe am 12.05.2014. Unabh\u00e4ngig von der Herstellung der Rampe h\u00e4tte aufgrund umfangreicher Nacharbeiten an der Ausstattung der mit der Containeraufstellung beauftragten Firma, die erst in der 17 Kalenderwoche abgeschlossen werden konnten, die vollst\u00e4ndige Arbeitsaufnahme fr\u00fchestens am 28.04.2014 erfolgen k\u00f6nnen.Entgegen den urspr\u00fcnglichen Planungen konnte die Patientenversorgung im Containerbau erst ca. 5 Wochen sp\u00e4ter aufgenommen werden.\u00a0Nachfrage: \u00a0Wie sch\u00e4tzt das Bezirksamt die finanziellen Auswirkungen durch die entstandenen Mindermengen f\u00fcr den Bezirk ein?\u00a0Die finanziellen Auswirkungen f\u00fcr das Jahr 2014 sind derzeit nicht absch\u00e4tzbar. Es ist zu vermuten, dass organisatorische Ma\u00dfnahmen auch in Zentren anderer Bezirke (Mitte, Marzahn-Hellersdorf) Auswirkungen auf deren Mengenentwicklung haben werden, die im Vorfeld nicht beurteilt werden k\u00f6nnen. Feststellbar ist bisher jedoch ein Anstieg der St\u00fcckkosten in unserem Bezirk bei gleichzeitiger Tendenz der Mediansteigerung.Trotz umzugsbedingter zeitweiser Leistungseinschr\u00e4nkung bzw. auch Leistungseinstellung insbesondere im medizinischen Bereich wurde versucht, durch kompensatorische Ma\u00dfnahmen ein h\u00f6chstm\u00f6gliches Leistungsangebot f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung aufrecht zu erhalten.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Jana Borkamp\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1282-IV"}}]}