{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Betreuung unbegleiteter minderj\u00e4hriger Fl\u00fcchtlinge\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1873-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie viele minderj\u00e4hrige unbegleitete Fl\u00fcchtlinge welcher Altersklassen sind zur Zeit im Bezirk untergebracht?\u00a0Wie viele (ehrenamtliche bzw. wieviele hauptberufliche) Vorm\u00fcnder werden zur Zeit f\u00fcr unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge im Bezirk eingesetzt?\u00a0Wie bem\u00fcht sich der Bezirk Betreuung f\u00fcr minderj\u00e4hrige unbegleitete Fl\u00fcchtlinge (wie Vorm\u00fcnder oder Pflegeeltern, die Fl\u00fcchtlinge bei sich aufnehmen) im Bezirk zu finden?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wie viele Verwaltungsmitarbeiter im Bezirksamt sind notwendig, um eine bestimmte Anzahl minderj\u00e4hriger unbegleiteter Fl\u00fcchtlinge zu betreuen?\u00a0Welche Voraussetzungen m\u00fcssen ehrenamtliche Betreuungskr\u00e4fte mitbringen, um als Vorm\u00fcnder, Pflegeeltern oder Helfer im Bereich der Betreuung minderj\u00e4hriger unbegleiteter Fl\u00fcchtlinge anerkannt zu werden?\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Herrmann\u00a0zu Frage 1: Zurzeit sind ., seit heute Mittag 165 Kinder und Jugendliche bei uns im Bezirk untergebracht. Die Altersspanne ist zwischen 12 und 18.\u00a0zu Frage 2: Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr den Einsatz von Vorm\u00fcnderinnen und Vorm\u00fcndern, sowie auch f\u00fcr ehrenamtlichen Vorm\u00fcnder, also amtliche Vorm\u00fcnder und ehrenamtliche Vorm\u00fcnder, liegt beim Bezirk Steglitz-Zehlendorf, das ist in Berlin zentral geregelt. Von daher kann ich keine Auskunft dar\u00fcber geben, wie viele tats\u00e4chlich inzwischen eingesetzt wurden. \u00a0zu Frage 3: Bisherige Erfahrungen haben gezeigt, dass minderj\u00e4hrige unbegleitete Fl\u00fcchtlinge in der Regel im Alter von 15, 16 bis unter 18 h\u00e4ufig nur begrenzt Betreuung nach unserem Verst\u00e4ndnis in Jugendhilfe haben wollen und annehmen k\u00f6nnen, so dass tradierte Angebotsstrukturen und Formen nicht ohne weiteres greifen. Auf der Grundlage eines kultursensiblen Betrachtungsfokus mit Bezug auf verschiedene Ethnien, Nationalit\u00e4ten m\u00fcssen neue Betreuungssettings gedacht und entwickelt werden. Grunds\u00e4tzlich werden wir unsere n\u00e4chsten Schritte und \u00dcberlegungen in den Ergebnissen einer \u00fcberregionalen Arbeitsgruppe zu diesem Thema orientieren und Schnittstellenbereich einbeziehen. \u00dcberregionale Arbeitsgruppe hei\u00dft, die ist angesiedelt beim Senat. Da liegt auch die Federf\u00fchrung und alle Bezirke beteiligen sich letztendlich dann an der Arbeitsgruppe.Der Fachbereich Hilfen f\u00fcr Erziehung steht mit dem bezirklichen Tr\u00e4ger \"Pflegekinder im Kiez\". Das ist unser Tr\u00e4ger, der f\u00fcr uns die Pflegestellen organisiert, also sie haben es der freien Tr\u00e4gerschaft \u00fcbertragen in Verhandlungen, um verschiedene Bedarfe in Verbindung mit der zunehmenden Zahl minderj\u00e4hriger unbegleiteter Fl\u00fcchtlinge abzudecken. Das hei\u00dft Sicherstellung einer entsprechenden Informationskultur f\u00fcr interessierte B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger, die minderj\u00e4hrige unbegleitete Fl\u00fcchtlinge aufnehmen wollen. Entwicklung zielgruppenspezifischer Angebotsformen habe ich gerade schon kurz angetickt, warum das wichtig ist. F\u00fcr kurz- und mittelfristige Aufnahmen, wie z.B. Gastfamilien, Gasteltern auf Zeit und Patenschaften, weil es nicht immer automatisch um tats\u00e4chliche Pflegestellen geht. Das ist auch ein Fachterminus, d.h. also nicht \u00fcberall da, wo Kinder und Jugendliche untergebracht sind, ist es automatisch eine Pflegschaft. Deswegen haben wir uns mit der Senatsverwaltung geeinigt, dass wir unterschiedliche Begriffe suchen m\u00fcssen, damit wir da nicht alle durcheinander kommen und wie gesagt, wir haben die zwei Bereiche Patenschaften und Gasteltern jetzt noch mit aufgenommen sowie Festlegung ver\u00e4nderter zielgruppenspezifischer Standards zur \u00dcberpr\u00fcfung von Familien und kultursensible Beratung und Begleitung der Gasteltern. Ich gehe davon aus, Herr Taskiran und ich hatten in der Vergangenheit dazu schon Gespr\u00e4che, was Pflegschaften und Grundsatzwerte betrifft, dass . es ist etwas schwierig, Pflegeeltern tats\u00e4chlich zu akquirieren. Das gilt f\u00fcr ganz Berlin, weil es ist eine sehr gro\u00dfe Herausforderung f\u00fcr die Familien und letztendlich auch f\u00fcr die Kinder und Jugendlichen, in solch einer Situation leben zu m\u00fcssen und ich gehe davon aus, dass gerade im muslimischen Bereich zunehmend eben mehr Familien, also mehr Eltern letztendlich auch eine Bereitschaft haben und wenn es zumindest nur f\u00fcr die Gastfamilien ist. Da h\u00f6re ich, dass es eine gewisse erh\u00f6hte Bereitschaft gibt, was vielleicht auch dann der Schritt in die Richtung ist, wor\u00fcber wir beide uns schon mal unterhalten haben. \u00a0zu Nachfrage 1: Im Land Berlin gibt es f\u00fcr den Arbeitsbereich der unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlinge keine festgelegte Fallzahl. Die notwendigen Personalmittel m\u00fcssen in der Regel von den Fachbereichen Regionaler Sozialp\u00e4dagogischer Dienst, also RSD, und dem Fachdienst Hilfe zur Erziehung, HzE, bereitgestellt werden.Im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg standen f\u00fcr dieses Arbeitsverh\u00e4ltnis bislang 1,5 Stellen aus dem RSD und 0,5 Stellen aus dem Bereich HzE zur Verf\u00fcgung. Um die Arbeit bei den schnell steigenden Fallzahlen leisten zu k\u00f6nnen, wurde die Freistellung aus dem RSD trotz weiter angespannter Personalsituation, also die wir eh haben, auf 2 Stellen angehoben. Damit stehen derzeit f\u00fcr 77 F\u00e4lle aktuell 2,5 Stellen f\u00fcr die sozialp\u00e4dagogische Betreuung seitens des Jugendamtes zur Verf\u00fcgung. F\u00fcr weitere 31 unbegleitete minderj\u00e4hrige Fl\u00fcchtlinge, f\u00fcr die die Zust\u00e4ndigkeit ebenfalls beim Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg liegen w\u00fcrde, ist noch keine Zuweisung seitens der Senatsverwaltung f\u00fcr Jugend erfolgt. Zus\u00e4tzliche Stellen sind bei der Senatsverwaltung bereits beantragt worden, insbesondere in der wirtschaftlichen Jugendhilfe, also dieses Vertragswesen und alles machen, also Verwaltung, ist dringend eine weitere Stelle zu ersetzen. Der derzeitige gesch\u00e4tzte Mehrbedarf an Personal wird dann in der gro\u00dfen Anfrage von Herrn Husein noch mal sehr genau beantwortet.Ich kann es an dieser Stelle schon mal sagen, ich sage es dann nachher noch mal: Wir sind uns da mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Jugend einig und jenseits aller VZ\u00c4s etc. ist die Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen auch daran interessiert, dass die Infrastruktur in den Bezirken ausgebaut wird. Die Finanzstadtr\u00e4tin ist gerade dabei, eine Zuarbeit f\u00fcr die Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen zusammenzustellen.\u00a0zu Nachfrage 2: Mindestvoraussetzung f\u00fcr alle im Rahmen von Jugendhilfe eingesetzte Personen und Helferinnen ist ihre pers\u00f6nliche Eignung gem\u00e4\u00df \u00a7 72a SGB VIII. Das hei\u00dft, dass in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden, bisher alle f\u00fcnf Jahre, ein erweitertes F\u00fchrungszeugnis gem\u00e4\u00df \u00a7 30 Abs. 5 BZRG vorzulegen ist bzw. durch die Tr\u00e4ger der \u00f6ffentlichen Jugendhilfe sichergestellt werden muss. Unser B\u00fcrgeramt wei\u00df um die Problematik und hat sich auch entsprechend vorbereitet. Das hei\u00dft also f\u00fcr diejenigen, die ein F\u00fchrungszeugnis bzw. ein erweitertes F\u00fchrungszeugnis, die das beantragen, sind entsprechende Strukturen in unserem B\u00fcrgeramt eingerichtet worden und auch da wissen wir, wie letztendlich die Personalsituation in den B\u00fcrger\u00e4mtern ist. Das ist jetzt bei der Haushaltsdebatte auch schon angesprochen worden, ich bin\u00a0 meinen Kollegen da sehr dankbar.Dar\u00fcber hinaus werden an potenzielle Pflegeeltern weitere Anforderungen gestellt, erzieherische Kompetenz, also Pflegeeltern, erzieherische Kompetenz, Beziehungs- und Bindungsf\u00e4higkeit, Integrationsf\u00e4higkeit, Strukturiertheit, Kooperationsbereitschaft, stabile famili\u00e4re und wirtschaftliche Verh\u00e4ltnisse, ausreichend Wohnraum, das Pflegeverh\u00e4ltnis sollte vor Vollendung des 63. Lebensjahres beendet sein. Das sind die aktuellen Standards.Die Arbeitsgruppe auf der Landesebene wird sich auch mit diesen Standards besch\u00e4ftigen und sie werden sich dar\u00fcber auch Gedanken machen. Wenn wir das Prozedere alles durchhaben, dann ., wie lange dauert das? Drei Monate, vier Monate, f\u00fcnf Monate, ach, ein halbes Jahr, bis alle Pr\u00fcfungen durch sind, solange k\u00f6nnen wir \u00fcberhaupt nicht warten. Das hei\u00dft also, da muss auf alle F\u00e4lle eine Entschlackung und auch eine Zeitverk\u00fcrzung rein. Nichtsdestotrotz und das macht es etwas schwierig, m\u00fcssen wir auf bestimmte Standards einfach bestehen, weil wir die Verantwortung f\u00fcr die Kinder und Jugendlichen haben und sie nicht einfach und funktionell geht irgendwie unterbringen bei irgendwem. Das Irgendwem muss man sich dann noch mal genauer angucken, aber ich denke, da werden die Fachleute auch einen Weg finden.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}