{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Aktueller Stand zur GHS\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Anstrengungen unternimmt das Bezirksamt aktuell, um die Umsetzung der im Juni 2014 unterzeichneten Vereinbarung und die Einrichtung eines selbstverwalteten Fl\u00fcchtlingszentrums voranzutreiben und bis wann rechnet das Bezirksamt mit der Umsetzung?Warum werden seit dem 01.11.2014. keine Besucher*innen - nicht einmal mehr Journalist*innen, Anw\u00e4lt*innen und Abgeordnete - zum Geb\u00e4ude der Gerhart Hauptmann-Schule zugelassen?Wie bewertet das Bezirksamt, dass die Polizei offensichtlich von Anfang an vorhatte, die am 10.12.2014 vorgenommene Brandschutzbegehung der Gerhart-Hauptmann-Schule zu nutzen, um Bewohner*innen zu verhaften, wusste es im Vorfeld dar\u00fcber Bescheid und was tut es zu deren Unterst\u00fctzung?Nachfragen:Wieso l\u00e4sst sich das Bezirksamt in den diesbez\u00fcglichen Verfahren vor dem Verwaltungsgericht nicht ganz regul\u00e4r vom eigenen Rechtsamt vertreten, sondern von der renommierten Kanzlei SammlerUsinger, welche Kosten sind dadurch bisher entstanden und von welchen Kosten geht das Bezirksamt im laufenden Verfahren inklusive aller eventuellen Revisionsverfahren aus?2. Wird das Bezirksamt nach der Entscheidung des Verwaltungsgerichts den m\u00f6glicherweise dadurch notwendigen Weg durch alle Instanzen gehen und alle damit f\u00fcr beide Seiten einhergehenden finanziellen und Image-Sch\u00e4den in Kauf nehmen, anstatt sich endlich, wie es eigentlich notwendig w\u00e4re, um eine politische L\u00f6sung der Misere zu bem\u00fchen?\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Bohrkamp\u00a0zu Frage 1: Keine. Das Bezirksamt plant ein internationales Fl\u00fcchtlingszentrum in Tr\u00e4gerschaft der Diakonie. Es gab und gibt bis jetzt kein tragf\u00e4higes Konzept f\u00fcr ein selbstverwaltetes Zentrum und wer Selbstverwaltung will, der sollte sich auch selber verwalten k\u00f6nnen und derartige Konzepte und Finanzierungen sicherstellen k\u00f6nnen. \u00a0Zu Frage 2: Die sich in der Schule befindlichen Personen k\u00f6nnen jederzeit das Gel\u00e4nde verlassen und die in der Frage benannten Personenkreise und auch weitere Personen au\u00dferhalb der Schule treffen. Das Bezirksamt als Hauseigent\u00fcmer und als Verantwortlicher legt die Regeln f\u00fcr das Haus fest, genauso, wie wir das in den Hausregeln jeder anderen bezirkseigenen Immobilie tun.\u00a0Zu Frage 3: Das Bezirksamt hat die Polizei um Amtshilfe bei der Brandschutzbegehung gebeten. Gem\u00e4\u00df Polizei und Ordnungsrecht hat die Polizei jederzeit und jeden Ortes zu handeln, wenn sie auf Personen trifft, die mit Strafbefehlt gesucht werden. Das war in dem Sinne weder geplant, noch abgesprochen, sondern trat ein.Das Bezirksamt ist zudem ein Verwaltungsorgan zur Sicherung der kommunalen Daseinsvorsorge. Die rechtliche Vertretung von Einzelpersonen f\u00e4llt per se nicht in die bezirkliche Zust\u00e4ndigkeit.\u00a0Zu Nachfrage 1: Das Rechtsamt des Bezirkes ist f\u00fcr vielf\u00e4ltige rechtliche Bewertungen von den Bereichen Jugend bis Kultur zust\u00e4ndig. In gewissen Themenfeldern ist jedoch die fachliche Tiefe nicht vorhanden, deswegen haben wir u.a. eine bezirkliche Baujuristin, die beim Stadtplanungsstadtrat angesiedelt ist. Um f\u00fcr den Bezirk die bestm\u00f6gliche rechtliche Vertretung zu gew\u00e4hrleisten, hat sich das Bezirksamt entschieden, einen externen Fachanwalt zu engagieren. Ich freue mich, dass Sie sagen, dass es eine renommierte Kanzlei ist, dann sind wir uns ja in der Einsch\u00e4tzung einig, der in enger Absprache und Abstimmung und unter Beratung unseres bezirklichen Rechtsamtes das Bezirksamt vertritt. Die Kosten lassen sich jetzt noch nicht beziffern, da das Verfahren noch nicht abgeschlossen ist und damit auch der Aufwand, wir sprachen eben \u00fcber die Zeitabl\u00e4ufe, noch nicht vorhersehbar ist.\u00a0Zu Nachfrage 2: Das Bezirksamt bewertet das Ergebnis des Gerichtes, wenn es vorliegt. Und zudem weise ich darauf hin, dass das Bezirksamt sich seit \u00fcber zwei Jahren um eine L\u00f6sung der Misere bem\u00fcht hat. Auf das Adjektiv \"politische\" L\u00f6sung verzichte ich hier ganz bewusst, denn die politischen M\u00f6glichkeiten des Bezirkes waren schon lange ersch\u00f6pft. Eine politische L\u00f6sung kann nur auf einer h\u00f6heren Ebene erfolgen, wenn Sie ans Bundes- und Europarecht rangehen. \u00a0Die Piratenfraktion Friedrichshain-Kreuzberg entl\u00e4sst diesen Antragstext\u00a0 in die Gemeinfreiheit (Public Domain) als CC-0\u00a0 (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/legalcode). Sie\u00a0 verzichtet weltweit auf alle urheberrechtlichen und verwandten\u00a0 Schutzrechte, soweit dies gesetzlich m\u00f6glich ist. Der Antragstext darf\u00a0 ohne weitere Erlaubnis kopiert, ver\u00e4ndert, verbreitet und aufgef\u00fchrt\u00a0 werden. Dies schliesst kommerzielle Zwecke explizit mit ein.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1640-IV"}}]}