{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3906939, 52.4959646]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Kultur; Wirtschaft; Umwelt", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Bl\u00fccherplatz", ""], "title": "Keine zentrale Partymeile am Bl\u00fccherplatz \n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die Planungen zur Errichtung eines zentralen Festplatzes auf dem Bl\u00fccherplatz unverz\u00fcglich zu beenden.\u00a0Begr\u00fcndung:Das Bezirksamt plant die Errichtung eines zentralen Festplatzes auf dem Bl\u00fccherplatz.Als Begr\u00fcndung wird vorgetragen, dass die zahlreichen Festivit\u00e4ten an einem Ort zentriert werden sollen, um die Friedrichhain-Kreuzberger zu schonen, zumal sich nur wenige Wohnh\u00e4user in der Umgebung des Bl\u00fccherplatzes bef\u00e4nden.Diese Abw\u00e4gung ist fehlerhaft, da sie zu gro\u00dfen Nachteilen (L\u00e4rm, Schmutz etc.) bei vielen Menschen, z.B. am Mehringplatz f\u00fchren w\u00fcrde.Au\u00dferdem ist durch einen solchen zentralen Festplatz am Bl\u00fccherplatz die m\u00f6gliche Erweiterung der AGB gef\u00e4hrdet.Es ist aber der einstimmige Beschluss der BVV (Drucksache/1088/IV), dass f\u00fcr die Erweiterung der AGB Teile des Bl\u00fccherplatzes zur Verf\u00fcgung stehen sollen. Dies w\u00fcrde durch einen dann bestehenden Festplatz nicht m\u00f6glich sein.\u00a0\u00a0BVV 24.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien, Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung, Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt (federf\u00fchrend) \u00a0\u00a0WiO 21.10.2014\u00c4A SPDDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die Planungen f\u00fcr eine Erweiterung der Amerika Gedenkbibliothek (AGB) zum zentralen Standort der Zentral- und Landesbibliothek (ZLB) entsprechend des Beschlusses der BVV auf die DS/1088/IV weiterhin erste Priorit\u00e4t einzur\u00e4umen. Dar\u00fcber hinaus wird das Bezirksamt aufgefordert, m\u00f6gliche Planungen f\u00fcr die Umsetzung eines Konzepts, das zus\u00e4tzliche Stra\u00dfenfeste oder \u00e4hnliches an diesem Standort vorsieht, mit den Interessen der anliegenden B\u00fcrger*innen unter deren umfassender Beteiligung abzustimmen.\u00a0\u00a0BVV 29.10.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die Planungen f\u00fcr eine Erweiterung der Amerika Gedenkbibliothek (AGB) zum zentralen Standort der Zentral- und Landesbibliothek (ZLB) entsprechend des Beschlusses der BVV auf die DS/1088/IV weiterhin erste Priorit\u00e4t einzur\u00e4umen. Dar\u00fcber hinaus wird das Bezirksamt aufgefordert, m\u00f6gliche Planungen f\u00fcr die Umsetzung eines Konzepts, das zus\u00e4tzliche Stra\u00dfenfeste oder \u00e4hnliches an diesem Standort vorsieht, mit den Interessen der anliegenden B\u00fcrger*innen unter deren umfassender Beteiligung abzustimmen.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 16.12.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung:\u00a0Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt\u00a0\u00a020.01.2016 WiODie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 27.01.2016Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1316-IV"}}]}