{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4184865, 52.5001697]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Adalbertstrasse", ""], "title": "L\u00e4rmsituation in der Adalbertstra\u00dfe\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welches Angebot hat das Bezirksamt der Nachbarschafts-Ini Adalbertstra\u00dfe zur Befriedung der Lage in Bezug auf die DS 1765/IV EA047 gemacht?\u00a0Hat das Bezirksamt bereits ein Konzept oder einen Plan entwickelt, um der stetig wachsenden Au\u00dfenschankpraxis von Gewerbetreibenden auf der Adalbert- und Oranienstra\u00dfe (Abschnitt zwischen U-Moritzplatz und U-G\u00f6rlitzer Bahnhof) Einhalt zu gebieten?\u00a0Wie bewertet das Bezirksamt die Idee, das Netzwerk \"lokal.leben\" zur Befriedung der Konfliktsituation zwischen Anwohner*innen und Gewerbetreibenden, \u00e4hnlich wie es im Graefekiez der Fall war, einzubinden und es mit entsprechenden Finanz- und Sachmitteln zu unterst\u00fctzen?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Abteilung Wirtschaft, Ordnung, Schule und SportBezirksstadtrat\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantwortet das Bezirksamt wie folgt:\u00a0Welches Angebot hat das Bezirksamt der Nachbarschafts-Ini Adalbertstra\u00dfe zur Befriedung der Lage in Bezug auf die DS 1765/IV EA047 gemacht?\u00a0In der Beantwortung der EA047 am 24.6.2015 habe ich angeboten, mit der Initiative und lokal.leben ein Gespr\u00e4ch zu f\u00fchren. Das Gespr\u00e4ch fand am 23.7.2015 statt. Inhaltlich ging es vorrangig um die in der EA genannten Probleme mit Sp\u00e4tis, L\u00e4rm, Sondernutzungen sowie illegalen Veranstaltungen auf Privatgel\u00e4nde. Lokal.leben hat angeboten die Initiative durch Beratung und Materialien z.B. \"Kreuzberg Night Map\" zu unterst\u00fctzen. \u00a0Ein weiteres Treffen fand am 17.09.2015 statt. Zusammen mit dem Leiter des Ordnungsamtes und ca. 30 Betroffenen habe ich eine Ortsbegehung durchgef\u00fchrt. Dabei ging es vor allem um L\u00e4rmbel\u00e4stigungen, der von einigen Au\u00dfenausschankbereichen ausgeht, aber auch um durch Fahrzeugverkehr verursachten L\u00e4rm. Bei der Begehung wurden von den Beschwerden betroffene Betriebe besucht und es wurde geschaut, ob die Bestimmungen der Sondernutzungserlaubnisse eingehalten werden, was auch dem L\u00e4rmschutz dient. \u00a0Anschlie\u00dfend fand ein Austausch zum Thema L\u00e4rm durch den Betrieb von Gastst\u00e4tten statt. Es wurde darauf hingewiesen, dass sp\u00e4tabendliche L\u00e4rmbel\u00e4stigungen im Moment ihrer Wahrnehmung von Personen mit besonderer Zeugenfunktionalit\u00e4t, vorzugsweise der Polizei, festgestellt werden m\u00fcssen. Manche der Anwesenden \u00e4u\u00dferten sich f\u00fcr Beschr\u00e4nkungen des Au\u00dfenausschanks bis 22:00 Uhr und andere bef\u00fcrworteten freiwillige Vereinbarungen.\u00a0 \u00a0Vereinbart wurde, dass ich das Umweltamt bitten werde, eine L\u00e4rmmessung bei einem der Anwohner oder eine L\u00e4rmprognose f\u00fcr Betriebe mit Au\u00dfenausschank im Bereich der Adalbertstrasse von Oranienstrasse bis Naunystrasse zu erstellen. Auf der Grundlage dieser fachlichen Stellungnahmen k\u00f6nnen dann ggf. l\u00e4rmmindernde Auflagen an die Betriebe erteilt werden. Des Weiteren wird die Polizei gebeten, sich der n\u00e4chtlichen \"Raserei\" in der Adalbertstrasse mit L\u00e4rmmessungen anzunehmen. \u00a0\u00a0Hat das Bezirksamt bereits ein Konzept oder einen Plan entwickelt, um der stetig wachsenden Au\u00dfenschankpraxis von Gewerbetreibenden auf der Adalbert- und Oranienstra\u00dfe (Abschnitt zwischen U-Moritzplatz und U-G\u00f6rlitzer Bahnhof) Einhalt zu gebieten?\u00a0Derzeit werden insbesondere vom Projekt lokal.leben freiwillige Vereinbarungen zwischen Anwohner/innen und Gewerbetreibenden unterst\u00fctzt, die zu einer zufriedenstellenden Reduzierung der Betriebszeiten des Au\u00dfenausschanks f\u00fchren - z.B. auf eine Zeit bis 23:00 Uhr nach dem Muster des im Graefekiez erzielten Kompromisses. Grunds\u00e4tzlich gibt es nach dem Berliner Stra\u00dfengesetz einen Anspruch auf Sondernutzung \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenlandes, wenn keine \u00f6ffentlichen Interessen dagegen stehen und ihnen durch Auflagen nicht abgeholfen werden kann. Zur Konkretisierung dieser stra\u00dfenrechtlichen Interessen hat das Bezirksamt im Jahr 2012 ein Konzept zur Sondernutzung \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenlandes verabschiedet, das auch angewendet wird. \u00a0Das Herausstellen von Tischen und St\u00fchlen beg\u00fcnstigt aber auch das Entstehen von L\u00e4rmimmissionen, die durch Messungen oder Prognoseberechnungen des Umweltamtes fachlich nachgewiesen werden k\u00f6nnen. Ist erwiesen, dass eine Sondernutzung zu unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen L\u00e4rmimmissionen f\u00fchrt, kann sie im jeweiligen Einzelfall verwehrt oder wie am Spreewaldplatz eingeschr\u00e4nkt werden, so dass Sperrzeiten - z.B. von 22:00 Uhr bis 06:00 Uhr - festgelegt werden k\u00f6nnen. Das Bezirksamt wird sich gemeinsam mit Ordnungsamt und Umweltamt in K\u00fcrze mit den rechtlichen M\u00f6glichkeiten des Immissionsschutzes bei der Einschr\u00e4nkung von Sondernutzungen insbesondere beim Au\u00dfenausschank auseinandersetzen.\u00a0 \u00a0\u00a0Wie bewertet das Bezirksamt die Idee, das Netzwerk \"lokal.leben\" zur Befriedung der Konfliktsituation zwischen Anwohner*innen und Gewerbetreibenden, \u00e4hnlich wie es im Graefekiez der Fall war, einzubinden und es mit entsprechenden Finanz- und Sachmitteln zu unterst\u00fctzen?\u00a0Das Bezirksamt findet die Idee gut.Das Projekt wurde zu diesem Zweck von der Wirtschaftsf\u00f6rderung initiiert. Die Laufzeit von lokal.leben endet im April 2016. Bis dahin liegt der r\u00e4umliche Schwerpunkt des Projekts im Wrangelkiez. Ein vertieftes Engagement des Projekts in der Adalbertstrasse analog zum Graefekiez in den Jahren 2013 und 2014 mit Konfliktmanagement und Kiezkartierung ist aufgrund unzureichender Ressourcen nicht m\u00f6glich. Lokal.leben hat aber wie bereits erw\u00e4hnt angeboten, an einer von der Initiative organisierten Veranstaltung teil zu nehmen, zu beraten und die Initiative wie von ihr gew\u00fcnscht mit Materialien auszustatten. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Dr. Peter Beckers\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1868-IV"}}]}