{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Auswirkungen der Wasserpreissenkungen f\u00fcr den Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1228-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:Wann und in welcher H\u00f6he wurden f\u00fcr die Jahre 2012 und 2013 Gutschriften auf den \u00fcberh\u00f6hten Frischwasserpreis der bezirklichen Liegenschaften ausgestellt?Wurden bei der Basiskorrektur durch SenFin diese Gutschriften wieder abgezogen oder z.B. auf der Basis von Veranschlagungsleitlinien anerkannt?Wird es eine Basiskorrektur auf die ab 01.01.2014 abgesenkten Frischwasserpreise geben?\u00a0Nachfragen:Wird es eine Basiskorrektur auf die ab 01.01.2015 abzusenkenden Schmutzwasserpreise geben?Sollte die Reduzierung der Frisch- und Schmutzwasserpreise von der Basiskorrektur unber\u00fccksichtigt bleiben w\u00fcrde der Bezirk bis 31.12.2015 in welcher H\u00f6he von den Reduzierungen der Wasserpreise profitieren (Kalkulation f\u00fcr die Jahre 2014 und 2015 auf Basis des Jahres 2012 oder 2013)?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 06.06.2014Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management, Kultur und Weiterbildung\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0Ich frage das Bezirksamt:\u00a0Wann und in welcher H\u00f6he wurden f\u00fcr die Jahre 2012 und 2013 Gutschriften auf den \u00fcberh\u00f6hten Frischwasserpreis der bezirklichen Liegenschaften ausgestellt?Eine Gutschrift auf den Grund- und Mengenpreis in H\u00f6he von 13,7% f\u00fcr\u00a0 das Verbrauchsjahr 2012 erfolgte mit der Abrechnung durch die Wasserbetriebe im Jahr 2013. Eine Gutschrift auf den Grund- und Mengenpreis in H\u00f6he von 13,7% f\u00fcr\u00a0 das Verbrauchsjahr 2013 erfolgt mit der turnusgem\u00e4\u00dfen Abrechnung bis Ende des Jahres 2014.  \u00a0Wurden bei der Basiskorrektur durch SenFin diese Gutschriften wieder abgezogen oder z. B. auf der Basis von Veranschlagungsleitlinien anerkannt?\u00a0SenFin hat mit \u00dcbersendungsschreiben vom 19. M\u00e4rz 2013 (f\u00fcr 2012) und 31. M\u00e4rz 2014 (f\u00fcr 2013) darauf hingewiesen, dass das Abgeordnetenhaus f\u00fcr den Haushaltsplan 2012/2013 eine Erh\u00f6hung des Plafonds in H\u00f6he von 50 Mio. ? f\u00fcr alle Bezirke im Bereich der konsumtiven Sachausgaben (insbes. Bewirtschaftungsausgaben) beschlossen hat. Aus diesem Grund gab es f\u00fcr die beiden Jahre keine Basiskorrektur f\u00fcr erh\u00f6hte Bewirtschaftungsausgaben bzw. f\u00fcr den Abzug von Gutschriften. \u00a0Wird es eine Basiskorrektur auf die ab 01.01.2014 abgesenkten Frischwasserpreise geben?\u00a0Ob es eine Basiskorrektur f\u00fcr 2014 und f\u00fcr 2015 f\u00fcr die abgesenkten Preise f\u00fcr Wasser geben wird, kann derzeit nicht sicher eingesch\u00e4tzt werden.\u00a0\u00a0\u00a0Nachfragen:\u00a0Wird es eine Basiskorrektur auf die ab 01.01.2015 abgesenkten Frischwasserpreise geben?\u00a0Siehe Antwort zu Frage 3.\u00a0\u00a0\u00a0 Sollte die Reduzierung der Frisch- und Schmutzwasserpreise von der Basiskorrektur unber\u00fccksichtigt bleiben w\u00fcrde der Bezirk bis 31.05.2015 in welcher H\u00f6he von den Reduzierungen der Wasserpreise profitieren (Kalkulation f\u00fcr die Jahre 2014 und 2015 auf der Basis des Jahres 2012 oder 2013)?\u00a0Erfahrungsgem\u00e4\u00df schwankt der Wasserverbrauch je nach Nutzerverhalten und klimatischen Bedingungen (u. a. Sprengwasser), die sich von Jahr zu Jahr unterschiedlich gestalten. F\u00fcr eine kalkulatorische Finanzaufstellung, die sich am durchschnittlichen Wasserverbrauch der letzten drei Jahre\u00a0 orientieren sollte, ist mehr Zeit erforderlich als die, die f\u00fcr die Beantwortung einer M\u00fcndlichen Anfrage zur Verf\u00fcgung steht. Insofern kann dazu heute keine Aussage getroffen werden.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}