{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Umwelt", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Chausseestra\u00dfe", ""], "title": "Radfahrerinnen* an Ampelkreuzungen gleichberechtigt links abbiegen lassen\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die Markierungen f\u00fcr Radstreifen an Ampelkreuzungen so zu ver\u00e4ndern, dass Radfahrer*innen gleichberechtigt mit dem Autoverkehr in einem Zug links abbiegen k\u00f6nnen. Dazu sollen nach dem Vorbild der Kreuzung Oranienburger Stra\u00dfe/Chausseestra\u00dfe in Berlin-Mitte die Radstreifen vor Ampeln \u00fcber die gesamte Stra\u00dfenbreite auf einer L\u00e4nge von 5 Metern vor den haltenden Autos erweitert werden. \u00a0Zun\u00e4chst soll dieser Umbau an ausgew\u00e4hlten Kreuzungen des Bezirks erprobt und die Erfahrungen mit der neuen Verkehrsf\u00fchrung evaluiert werden. Als erste Ma\u00dfnahme sollen dazu die Fahrbahnmarkierungen an der Kreuzung Mariannenstra\u00dfe/Kottbusser Damm im Zuge des ohnehin geplanten Umbaus der Mariannenstra\u00dfe (vgl. DS 1798/III) so ver\u00e4ndert werden, dass von der Mariannenstra\u00dfe kommende Radfahrer*innen vor den Autos an der roten Ampel auf einer nur f\u00fcr Radfahrer*innen markierten Fl\u00e4che halten und in einer gemeinsamen Spur mit den Autos schr\u00e4g links auf den Kottbusser Damm abbiegen, um sich dann wieder rechts auf dem vorhandenen Radstreifen einordnen zu k\u00f6nnen. Geradeaus fahrende Radfahrer*innen fahren weiterhin auf dem rechts der Fahrbahn markierten Radstreifen. Ebenfalls soll die Neuregelung in Friedrichshain an der Kreuzung Boxhagener Stra\u00dfe/Neue Bahnhofstra\u00dfe erprobt werden. Auch dort soll analog zu dem oben beschriebenen Vorgehen die Fahrbahnmarkierung f\u00fcr Radfahrer*innen auf der Neuen Bahnhofstra\u00dfe entsprechend angepasst werden.\u00a0Im Falle der erfolgreichen Evaluierung der Ma\u00dfnahmen sollen sukzessive an weiteren Kreuzungen im Bezirk die Fahrbahnmarkierungen entsprechend angepasst werden.\u00a0Der Bezirksverordnetenversammlung ist bis Juni 2015 zu berichten. \u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Bislang k\u00f6nnen Radfahrer*innen beim Linksabbiegen nicht wie Autofahrer*innen in einem Zug abbiegen, sondern m\u00fcssen im Regelfall an zwei Ampeln halten. Zun\u00e4chst m\u00fcssen sie geradeaus \u00fcber die Kreuzung fahren, erneut an einer Ampel halten und dann in einem zweiten Schritt nach links abbiegen. Das sorgt f\u00fcr eine Benachteiligung des Radverkehrs gegen\u00fcber dem Autoverkehr, weil Radfahrer*innen damit langsamer vorankommen und in ihrem Verkehrsfluss unn\u00f6tig gehindert werden.\u00a0In Freiburg im Breisgau ist es seit einigen Jahren \u00fcblich, dass Radfahrer*innen als gleichberechtigte Verkehrsteilnehmer*innen zusammen mit den Autos links abbiegen k\u00f6nnen. Das erspart zus\u00e4tzliche Wartezeit und erh\u00f6ht damit die Attraktivit\u00e4t des Radfahrens. Um auch dem Autoverkehr diese Verkehrsf\u00fchrung nachvollziehbar zu machen, werden die im regul\u00e4ren Stra\u00dfenverlauf rechts an den Fahrzeugen vorbei f\u00fchrenden Radstreifen vor Ampeln \u00fcber die gesamte Stra\u00dfenbreite erweitert und entsprechend als Radstreifen markiert. Inzwischen gibt es auch in Berlin erste Kreuzungen an denen diese Praxis genutzt wird. An der Kreuzung Oranienburger Stra\u00dfe/Chausseestra\u00dfe im Bezirk Mitte ist f\u00fcr linksabbiegende Radfahrer*innen die beschriebene Fl\u00e4che markiert, ohne dass es zu Problemen zwischen Rad- und Autoverkehr kommt. \u00a0Da der Radverkehr gerade im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg stetig an Bedeutung gewinnt, ist es geboten, diesem Bedeutungszuwachs auch in der Verkehrsf\u00fchrung Rechnung zu tragen. Daher sollten sukzessive m\u00f6glichst viele Kreuzungen im Bezirk f\u00fcr diese neue Radverkehrsf\u00fchrung angepasst werden. Um auch im Bezirk Erfahrungen mit dieser Praxis zu sammeln und eventuelle Vorbehalte bei Autofahrer*innen abzubauen, sollte zun\u00e4chst an einigen Kreuzungen dieses Vorhaben getestet werden, um im Erfolgsfalle schrittweise alle geeigneten Kreuzungen im Bezirk einzubeziehen.\u00a0Da bei dieser Ma\u00dfnahme lediglich die Fahrbahnmarkierungen ver\u00e4ndert werden m\u00fcssen, erscheint die Umsetzung auch angesichts knapper Haushaltsmittel geeignet und erfolgversprechend.\u00a0\u00a0Anlagen: Fotos zur Veranschaulichung der beschriebenen Ma\u00dfnahme\u00a0Freiburg (Brsg.), Kreuzung Eschholzstra\u00dfe/Lehener Stra\u00dfe\u00a0Berlin-Mitte, Kreuzung Oranienburger Stra\u00dfe/Chausseestra\u00dfe\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien.\u00a0\u00a0UVKI 11.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die Markierungen f\u00fcr Radstreifen an Ampelkreuzungen so zu ver\u00e4ndern, dass Radfahrer*innen gleichberechtigt mit dem Autoverkehr in einem Zug links abbiegen k\u00f6nnen. Dazu sollen nach dem Vorbild der Kreuzung Oranienburger Stra\u00dfe/Chausseestra\u00dfe in Berlin-Mitte die Radstreifen vor Ampeln \u00fcber die gesamte Stra\u00dfenbreite auf einer L\u00e4nge von 5 Metern vor den haltenden Autos erweitert werden. \u00a0Zun\u00e4chst soll dieser Umbau an geeigneten ausgew\u00e4hlten Kreuzungen des Bezirks erprobt und die Erfahrungen mit der neuen Verkehrsf\u00fchrung evaluiert werden. \u00a0Im Falle der erfolgreichen Evaluierung der Ma\u00dfnahmen sollen sukzessive an weiteren Kreuzungen im Bezirk die Fahrbahnmarkierungen entsprechend angepasst werden.\u00a0Der Bezirksverordnetenversammlung ist bis Juni 2015 zu berichten. \u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, die Markierungen f\u00fcr Radstreifen an Ampelkreuzungen so zu ver\u00e4ndern, dass Radfahrer*innen gleichberechtigt mit dem Autoverkehr in einem Zug links abbiegen k\u00f6nnen. Dazu sollen nach dem Vorbild der Kreuzung Oranienburger Stra\u00dfe/Chausseestra\u00dfe in Berlin-Mitte die Radstreifen vor Ampeln \u00fcber die gesamte Stra\u00dfenbreite auf einer L\u00e4nge von 5 Metern vor den haltenden Autos erweitert werden. \u00a0Zun\u00e4chst soll dieser Umbau an geeigneten ausgew\u00e4hlten Kreuzungen des Bezirks erprobt und die Erfahrungen mit der neuen Verkehrsf\u00fchrung evaluiert werden. \u00a0Im Falle der erfolgreichen Evaluierung der Ma\u00dfnahmen sollen sukzessive an weiteren Kreuzungen im Bezirk die Fahrbahnmarkierungen entsprechend angepasst werden.\u00a0Der Bezirksverordnetenversammlung ist bis Juni 2015 zu berichten. \u00a0\u00a016.09.2015Vorlage zur Kenntnisnahme: siehe DS/1856/IV\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1542-IV"}}]}