{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4308323495955, 52.50012895]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Lausitzer Platz", ""], "title": "Demonstrationen am 1. Mai 2015 im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Demonstrationen im Bezirk sind dem Bezirksamt f\u00fcr den 1. Mai 2015 bekannt?Welche Zeit- und Routenplanungen sind dem Bezirksamt f\u00fcr diese Demonstrationen bekannt?Inwieweit steht das Bezirksamt in einer Abstimmung mit anderen Beh\u00f6rden hinsichtlich dieser Demonstrationen?\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Herrmann\u00a0zu Frage 1: Zust\u00e4ndig f\u00fcr Aufz\u00fcge und Versammlungen unter freiem Himmel ist die Versammlungsbeh\u00f6rde. Die Versammlungsbeh\u00f6rde in Berlin ist der Polizeipr\u00e4sident in Berlin, die Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres und Sport \u00fcbt die Fach- und Rechtsaufsicht aus. Wie mehrfach dargelegt erh\u00e4lt das Bezirksamt von der Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres und Sport keine Ausk\u00fcnfte bzw. Zuarbeiten zu Anfragen aus der BVV. Die Senatsverwaltung vertritt in diesem Punkt die Ansicht, dass es, ich zitiere, \"nicht Aufgabe der Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres und Sport ist, kleine, gro\u00dfe, m\u00fcndliche oder schriftliche Anfragen von Bezirksverordnetenversammlung zu Themen der inneren Sicherheit zu beantworten\", Zitatende. Das Bezirksamt wurde dar\u00fcber hinaus darauf hingewiesen, dass, ich zitiere, \"parlamentarisches Kontrollgremium f\u00fcr die Berliner Polizei und die Angelegenheiten der inneren Sicherheit der Ausschuss f\u00fcr Inneres, Sicherheit und Ordnung des Abgeordnetenhauses von Berlin ist\", Zitatende. Mit Blick auf diese Position verzichtet das Bezirksamt inzwischen darauf, Anfragen aus der BVV an die Innenverwaltung weiterzuleiten, weil wir jedes Mal die Antwort bekommen und ich habe sie ja auch der BVV schon mal zukommen lassen. Sie versuchen das ja immer wieder, das ist ., ich finde auch Ihr gutes Recht. Ich finde die Antwort der Senatsinnenverwaltung skandal\u00f6s und Sie haben ja die M\u00f6glichkeit, erstens als CDU-Mitglieder, zweitens vielleicht auch aus einer inneren, etwas engeren Zusammenarbeit mit dem Abgeordnetenhaus, mit der Fraktion der CDU darauf hinzuwirken, dass sich die Auskunftsfreudigkeit auf das Fragerecht von Parlamentariern, auch wenn eine BVV kein origin\u00e4res Parlament ist, dass sich da vielleicht doch demokratietheoretisch ein wenig etwas ver\u00e4ndert. \u00a0zu Frage 2: Hinsichtlich der Demonstration am 01. Mai verf\u00fcgt das Bezirksamt aus den genannten Gr\u00fcnden zu Fragen der Zeit- und Routenplanung \u00fcber nicht mehr Informationen, als sie auch aus der Tagespresse zu entnehmen sind. \u00a0\u00a0zu Frage 3: In einem Gespr\u00e4ch mit dem Direktionsleiter der Polizeidirektion 5 zum Maifest gestern wurde dem Bezirksamt entsprechende Information so zur genannten 18-Uhr-Demo \u00fcbermittelt. Im Rahmen des Gespr\u00e4chs hat das Bezirksamt sein gro\u00dfes Bedauern dar\u00fcber zum Ausdruck gebracht, dass die durch den Bezirk ge\u00e4u\u00dferten Bedenken hinsichtlich der Routenf\u00fchrung, der vorbei an der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule und hinsichtlich des Endplatzes am Lausitzer Platz in direkter Nachbarschaft zum Maifest nicht mehr Gewicht im Rahmen der Entscheidung der Versammlungsbeh\u00f6rde hat zukommen lassen. Das hei\u00dft, wir haben versucht zu intervenieren, weil wir finden beide Orte mehr als suboptimal. Gerhart-Hauptmann-Schule klar, wird sicherlich auch ein Ort der Provokation sein. Das andere ist aber vor allen Dingen der Lausitzer Platz, Sie kennen ihn, das ist ein relativ kleiner Platz. Wenn tats\u00e4chlich 20.000 bis 30.000 Demonstrantinnen und Demonstranten an diesen Platz enden, brauchen wir nicht allzu viel Phantasie um zu wissen, dass das eine sehr, sehr, sehr gro\u00dfe Herausforderung f\u00fcr die Kollegen der Polizei werden wird und ich denke, dass das vermeidbar gewesen w\u00e4re. Wir haben, wie gesagt, mehrfach die Polizei darauf hingewiesen. Sie sind uns leider nicht gefolgt. Enge Abstimmung gibt es selbstverst\u00e4ndlich was das Maifest direkt betrifft, weil es keine Demonstration ist und da sind wir sehr gut in Kooperation mit dem Abschnitt 53, da l\u00e4sst sich auch nichts kritisieren und da sind die \u00fcblichen Ma\u00dfnahmen. Was passiert, wenn das Fest voll ist, auch gemeinsam mit dem Ordnungsamt, weil die ja auch gucken m\u00fcssen, ob es wilde St\u00e4nde gibt sozusagen, ob das Flaschenverbot eingehalten wird etc. Also in diesem Bereich ist die Kooperation sehr gut. Das andere, das Drumherum, nenne ich mal, entzieht sich leider komplett unserer Kompetenzen. Dankesch\u00f6n.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1666-IV"}}]}