{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Verkehrsinsel Prinzenstra\u00dfe\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1533-IV", "ausschuss": "Umwelt", "address": ["Prinzenstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich bei der Verkehrslenkung Berlin (VLB) daf\u00fcr einzusetzen, dass auf der Prinzenstra\u00dfe, direkt nach der Ausfahrt vom Moritzplatz, beim Eingang zum Modulor, eine Verkehrsinsel f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4ngerInnen geschaffen wird, da hier der Einblick in die Stra\u00dfe f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4ngerInnen noch am besten ist.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Die Querung der Prinzenstra\u00dfe hat sich f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4ngerInnen, besonders mit Kindern auf dem Weg zur Kita, als gef\u00e4hrlich erwiesen. Eine Mittelinsel w\u00fcrde den B\u00fcrgerInnen, die zu Fu\u00df unterwegs sind, das \u00dcberqueren der Prinzenstra\u00dfe erleichtern.\u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien.\u00a0\u00a0UVKI 11.03.2015Der Antrag wird zur\u00fcckgezogen.\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4078381, 52.500013]}}]}