{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Stolpersteine in der Skalitzer Str. 131\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1347-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Ist dem Bezirksamt bekannt, dass die f\u00fcr Julia und Moritz Katz am 26. April 2014 in der Skalitzer Str. 131 (vor der Mevlana-Moschee) verlegten Stolpersteine bereits in der Nacht nach der Verlegung entwendet wurden?\u00a0Ist dem Bezirksamt bekannt, warum die geplante Erneuerung der Stolpersteine abgesagt wurde?\u00a0Was hat das Bezirksamt in dieser Angelegenheit bisher unternommen?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 30.09.2014Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management,Weiterbildung und Kultur\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Ist dem Bezirksamt bekannt, dass die f\u00fcr Julia und Moritz Katz am 26. April 2014 in der Skalitzer Str. 131 (vor der Mevlana-Moschee) verlegten Stolper\u00adsteine bereits in der Nacht nach der Verlegung entwendet wurden?\u00a0\u00a0Ja, es ist dem BA\u00a0bekannt, da\u00a0Martin D\u00fcspohl selbst das Verschwinden der Stolpersteine\u00a0am Morgen des 27. April 2014\u00a0bemerkt hat.\u00a02. Ist dem Bezirksamt bekannt, warum die geplante Erneuerung der\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Stolpersteine abgesagt wurde?\u00a0Die Stolpersteine sollten zun\u00e4chst am 7. August 2014 von Gunter Demnig erneut verlegt werden. Das Friedrichshain-Kreuzberg Museum wollte mit Unterst\u00fctzung von KIgA (Kreuz\u00adberger Initiative gegen Antisemitismus)\u00a0mit der Neuverlegung dieser Stolpersteine ein Zei\u00adchen setzen gegen Antisemitismus und Antiislamismus. Man wollte im Kiez ans\u00e4ssige\u00a0Vereine und Initiativen ansprechen und\u00a0als Mitveranstalter f\u00fcr diese\u00a0gemeinsame Aktion\u00a0gewinnen, au\u00dferdem Pressearbeit machen. Und es sollte ein Gespr\u00e4ch mit dem Vorstand der Mevlana-Moschee gef\u00fchrt werden. \u00a0Aufgrund von Arbeits\u00fcberlastung und der Sommerferien war es jedoch nicht m\u00f6glich, diese geplanten Vorhaben bis zum 7. August durchzuf\u00fchren, weshalb man sich f\u00fcr eine Verschie\u00adbung der Verlegung auf den 15. Oktober 2014 (n\u00e4chste Stolperstein-Verlegung mit Gunter Demnig) entschieden hat.\u00a0Die Stolpersteine wurden bereits hergestellt und befinden sich im\u00a0Friedrichshain-Kreuzberg Museum.\u00a03. Was hat das Bezirksamt in dieser Angelegenheit bisher unternommen?\u00a0Das BA befindet sich zusammen mit KIgA in den Vorbereitungen f\u00fcr die Stolpersteinverle\u00adgung und eine Begleitveranstaltung am 15. Oktober.\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}