{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Wo waren die Stimmzettel? Probleme bei der Europawahl und dem Volksentscheid am 25. Mai\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie konnte es passieren, dass in mindestens einem Wahllokal im Bezirk nicht gen\u00fcgend Stimmzettel f\u00fcr die W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler zur Verf\u00fcgung standen?\u00a0Trifft die Aussage der Landeswahlleiterin auch f\u00fcr Friedrichshain-Kreuzberg zu, nach der jeder Bezirk mit 110 Prozent der notwendigen Wahlunterlagen ausgestattet wurde?\u00a0Wenn ja: warum kam es zu den oben angesprochenen Engp\u00e4ssen und was hat das Bezirksamt mit den \u00fcbersch\u00fcssigen Stimmzetteln gemacht?\u00a0Nachfragen:\u00a0Sind dem Bezirksamt weitere Pannen im Zusammenhang mit der Europawahl und dem Volksentscheid am 25. Mai in Friedrichshain-Kreuzberg bekannt?\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Mildner-Spindler\u00a0zu Frage 1: Ja, es trifft zu, dass in einem Wahllokal die Stimmzettel vor\u00fcbergehend ausgegangen waren. Die Meldung durch den Wahlvorstand erfolgte zeitnah, die Lieferung von weiteren Stimmzetteln erfolgte bedauerlicher Weise nicht so zeitnah, wie das normalerweise passiert. Es gibt immer wieder Hinweise, auch an diesem Tag gab es zwei weitere Hinweise von Wahlvorst\u00e4nden, dass ggf. Stimmzettel nicht ausreichen. Dann wird darauf reagiert nach sofortiger R\u00fccksprache mit den Wahlvorst\u00e4nden. Eine ausreichende Anzahl von Stimmzetteln sowohl f\u00fcr die Europawahl als auch f\u00fcr den Volksentscheid befanden sich nach Abstimmung mit den Wahlvorst\u00e4nden, wie in allen anderen Wahllokalen, in den \u00fcbergebenen Unterlagen. Es gab dort kein wirkliches Problem, nur eine Vermutung.Alle Wahlkoffer werden f\u00fcr den Wahltag vom Bezirkswahlamt so gepackt, dass eine ausreichende Anzahl von Stimmzetteln vorhanden sein sollte. Im konkreten Wahllokal sollten 1.500 Stimmzettel je Wahl gepackt werden. Dass die vorliegenden Erfahrungen auch hier zutrafen, zeigen die konkreten Zahlen. Am Wahltag haben in dem betreffenden Wahllokal 946 W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler von ihrem Wahlrecht Gebrauch gemacht. Es kann nicht mehr aufgekl\u00e4rt werden, ob beim Packen f\u00fcr dieses Wahllokal oder bei der \u00dcbergabe der Wahlmaterialien an den Wahlvorstand ein Fehler gemacht wurde. Richtig ist, dass der Wahlvorstand am Wahltag schnell und richtig gehandelt hat, nachdem er festgestellt hat, es sind keine Stimmzettel mehr da. Es h\u00e4tten auch nach Packvorschrift gen\u00fcgend vorhanden sein m\u00fcssen. \u00a0zu Frage 2: Friedrichshain-Kreuzberg hat 180.000 Stimmzettel geliefert bekommen. In Friedrichshain-Kreuzberg waren 195.794 W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler stimmberechtigt. Damit d\u00fcrfte das Verh\u00e4ltnis von 110% nicht ganz zutreffen, wie von der Landeswahlleiterin ausgesagt.\u00a0zu Frage 3: Es handelte sich in dem Fall, der gerade beschrieben wurde, nicht um einen Engpass, denn 1.500 Stimmzettel h\u00e4tten da sein m\u00fcssen. Bei 900 und W\u00e4hlern kein Problem. Es handelte sich also nicht um einen Engpass, sondern mit gro\u00dfer Wahrscheinlichkeit um menschliche Fehler, die bis zuletzt nicht aufgekl\u00e4rt werden k\u00f6nnen. Beim Packen, bei der \u00dcbergabe. Die Koffer f\u00fcr die Wahlvorst\u00e4nde, hier Stimmzettel, Plakate, Ausschilderungen, Fahnen etc. werden durch Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter gepackt und von einem zweiten Team nochmals \u00fcberpr\u00fcft. Trotzdem gab es diesen Fehler. Die nicht genutzten Stimmzettel werden von den Wahlvorst\u00e4nden nach der Ausz\u00e4hlung am Wahltag wieder zum Wahlamt gebracht und in den darauffolgenden Tagen f\u00fcr den Datenm\u00fcll vorbereitet. Die nicht ausgelieferten Stimmzettel gehen ebenfalls nach der Wahl in den Datenm\u00fcll. Wenn Interesse vorliegt, k\u00f6nnen die Stimmzettel nach der Wahl, hier konkret nach Feststellung des endg\u00fcltigen Ergebnisses f\u00fcr die Europawahl, durch den Bundeswahlleiter f\u00fcr weitere Zwecke zur Verf\u00fcgung gestellt\u00a0 werden. Hierzu liegt bereits eine konkrete Anfrage vor. \u00a0zu Nachfrage 1: Nein, weitere derartige Pannen sind nicht bekannt. Kleine Probleme, wie zum Beispiel Wahlwerbung am Wahltag vor den Wahllokalen, Ausfall von Wahlhelfern, technische Defekte wie Aufzug oder Schlie\u00dfanlagen von T\u00fcren gibt es immer wieder und sind auch zuk\u00fcnftig nicht auszuschlie\u00dfen.\u00a0Herr Schwarze: Also ehrlicherweise macht mich das ein bisschen sprachlos, diese Pannen, die Sie da geschildert haben mit dem Koffer. Die Frage daher: Sie sagten, es konnte nicht gekl\u00e4rt werden. Wird denn jetzt noch versucht, das weiter aufzukl\u00e4ren und dem nachzugehen, was mit den Stimmzetteln, die ja dann scheinbar im Nirwana verschwunden sind, passiert ist, um auch in Zukunft solche Fehler dann vielleicht zu vermeiden, dass die Menschen ihr Wahlrecht auch aus\u00fcben k\u00f6nnen, wenn sie denn am Wahltag im Wahlkreis stehen?\u00a0zu Nachfrage 2: Wie ich schon dargestellt habe, ist sozusagen zur Vermeidung solcher Fehler eine zweite \u00dcberpr\u00fcfung der Wahlkoffer vorgesehen und wird durchgef\u00fchrt und dennoch ist hier zu unterstellen und zu vermuten, dass in einem Koffer ein Paket Stimmzettel zu wenig eingepackt wurde. Aber ob das so war oder ob das nicht so war, ist im Nachhinein nicht mehr zu \u00fcberpr\u00fcfen. Sicher wird f\u00fcr die Vorbereitung der n\u00e4chsten Wahl, f\u00fcr die unmittelbare Vorbereitung der Wahlunterlagen immer geguckt, welche Erfahrungen und aus Fehlern lernt man, das sind auch Erfahrungen, werden die Schl\u00fcsse gezogen, dass das n\u00e4chste Mal sozusagen noch dichter zu machen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1222-IV"}}]}