{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4151645, 52.5028014]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Oranienplatz", ""], "title": "Kosten f\u00fcr das Bezirksamt f\u00fcr die ausgezogenen Fl\u00fcchtlinge sowie weitere Personengruppen aus der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule  \n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie hoch sind die Kosten, die dem Bezirksamt bisher entstanden sind, nachdem Fl\u00fcchtlinge und weitere Personengruppen freiwillig ausgezogen sind (seit Anfang 2014)?\u00a0Nach welchen unterschiedlichen Rechtsgrundlagen werden die Kosten \u00fcbernommen?\u00a0Kann f\u00fcr alle \u00fcbernommenen Kosten eine Basiskorrektur nach dem Jahresende 2014 angemeldet werden?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wer tr\u00e4gt die Kosten f\u00fcr die Unterbringung nach dem Auszug in andere Unterk\u00fcnfte? \u00a0Gibt es F\u00e4lle, in denen das LAGeSo die Kosten zun\u00e4chst tr\u00e4gt und dem Bezirksamt sp\u00e4ter in Rechnung stellt (bitte angeben: Grund, Anzahl der Personen, H\u00f6he der Kosten)?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 19.12.2014Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management, Weiterbildung und Kultur\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wie hoch sind die Kosten, die dem Bezirksamt bisher entstanden sind, nachdem Fl\u00fcchtlinge und weitere Personengruppen freiwillig ausgezogen sind (seit Anfang 2014)?\u00a0Die Ausgaben belaufen sich bisher auf ca. 1 Mio Euro. \u00a02. Nach welchen unterschiedlichen Rechtsgrundlagen werden die Kosten \u00fcber\u00adnommen?\u00a0Die Kosten werden zum Teil auf Grundlage der Vereinbarung zum Oranienplatz \u00fcbernommen bzw. auf Grundlage der Unterbringung nach dem ASOG.\u00a0ASOG-Unterbringung Roma ca. 111.000,- EuroUnterbringung Fl\u00fcchtlinge Kaiserdamm und Askanierring ca. 480.000,- EuroFreiwillige Leistungen (362,00 Euro mtl.) ca. 400.000,- Euro\u00a03. Kann f\u00fcr alle \u00fcbernommenen Kosten eine Basiskorrektur nach dem Jahresende 2014 angemeldet werden?\u00a0Ja, die Anmeldung wird f\u00fcr alle Ausgaben erfolgen. Eine Zusage gibt es f\u00fcr die Ausgaben f\u00fcr die Unterkunft in den Einrichtungen\u00a0 Askanierring und Kaiserdamm und die freiwilligen Leistungen in H\u00f6he von monatlich 362,00 Euro f\u00fcr die Fl\u00fcchtlinge, die unter die Vereinbarung zum Oranienplatz fallen. \u00a0\u00a0Nachfragen:\u00a01. Wer tr\u00e4gt die Kosten f\u00fcr die Unterbringung nach dem Auszug in andere Unter\u00adk\u00fcnfte?\u00a0Soweit es sich um die Fl\u00fcchtlinge handelt geht der Bezirk in Vorleistung und die Erstattung erfolgt im Rahmen der Basiskorrektur.\u00a0 \u00a0Hinsichtlich der Unterbringung der Roma wird ermittelt, ob es einen Dritten gibt, der als Kostentr\u00e4ger herangezogen werden kann (Jobcenter oder andere Bezirks\u00e4mter), F\u00fcr den verbleibenden Betrag wird die Basiskorrektur angemeldet.\u00a02. Gibt es F\u00e4lle, in denen das LAGeSo die Kosten zun\u00e4chst tr\u00e4gt und dem Be\u00adzirksamt sp\u00e4ter in Rechnung stellt (bitte angeben: Grund, Anzahl der Personen, H\u00f6he der Kosten)?\u00a0Nein, diese Fallkonstellation ist zurzeit nicht erkennbar.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1478-IV"}}]}