{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4023883, 52.4939927]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Urbanstra\u00dfe", "15"], "title": "Zum Konflikt von Fu\u00dfg\u00e4ngern mit Radfahrern an Fu\u00dfg\u00e4ngerschutzgittern\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\n\n\nWenn Radfahrer auf\nKinder treffen!\n\u00a0\nIch frage das BA \n\u00a0\n1. Ist dem BA\nbekannt, dass der\u00a0 Fu\u00dfg\u00e4ngerausgang der\nAziz-Nesin-Grundschule, Urbanstra\u00dfe 15 durch eine Metallschranke f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger\ngesichert ist? \n\u00a0\n2. Kennt das BA die\nProblematik, dass viele Kinder hinter der Metallschranke nur auf die gr\u00fcne\nAmpel achten und somit unaufmerksam den Fu\u00dfg\u00e4nger- und anschlie\u00dfend den Radweg\n\u00fcberqueren?\n\u00a0\n3. Was gedenkt das\nBA, wenn es erst heute Kenntnis von dieser Sachlage erh\u00e4lt in Zukunft zu\nunternehmen um das allmorgendliche gef\u00e4hrliche Aufeinandertreffen der Radfahrer\nund Grundsch\u00fcler zu vermeiden?\n\u00a0\n4. Sind dem BA\n\u00e4hnliche F\u00e4lle an anderen Schulen bekannt und was hat das BA bis jetzt\nunternommen um die Gef\u00e4hrdung von Kindern in unserem Bezirk zu reduzieren?\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-0502-III"}}]}