{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3960479, 52.4979646]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Gitschiner Stra\u00dfe", ""], "title": "Wann wird die Gitschiner Stra\u00dfe endlich sicher f\u00fcr Radfahrer*innen?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verz\u00f6gerungen f\u00fcr die Bauma\u00dfnahmen der Radstreifen auf der Gitschiner Stra\u00dfe? Wann ist mit Beginn und Fertigstellung der Bauma\u00dfnahmen zu rechnen?Was tut das Bezirksamt, um auf eine m\u00f6glichst schleunige Umsetzung hinzuwirken? Nachfragen:\u00a0Wie bewertet das Bezirksamt die wiederholte Verz\u00f6gerung der dringend ben\u00f6tigten Ma\u00dfnahmen,\u00a0 um die Sicherheit von Radfahrer*innen zu gew\u00e4hrleisten? \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 24.09.14Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich Ihnen wie folgt:\u00a01. Was sind die Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verz\u00f6gerungen f\u00fcr die Bauma\u00dfnahmen der Radstreifen aufder Gitschiner Stra\u00dfe?\u00a0Parallel zur Herstellung der Radfahrstreifen in der Gitschiner Str. muss der Mittelstreifen unter \u00a0dem U-Bahn-Viadukt umgebaut und verbreitert werden. Diese Ma\u00dfnahme ist notwendig um den gesetzlich vorgeschriebenen Anspruchsplatz f\u00fcr die U-Bahntrasse zu gew\u00e4hrleisten, den Korrosionsschutz der Viaduktst\u00fctzen zu verbessern, die Gleisentw\u00e4sserung des U-Bahntrasse zu erneuern und PKW-Stellpl\u00e4tze f\u00fcr die Anwohnerinnen und Anwohner zu schaffen. Da bisher noch keine durchg\u00e4ngige Baufreiheit f\u00fcr diese Ma\u00dfnahme besteht, kann mit den Bauarbeiten erst ab 2015 begonnen werden.\u00a02. Wann ist mit Beginn und Fertigstellung der Bauma\u00dfnahmen zu rechnen?\u00a0Die Mittelfreigabe in H\u00f6he von 600.000 ? aus dem Radfahrtitel liegt dem Bezirksamt seit Anfang September vor und es werden zur\u00a0 Zeit die noch notwendigen Planungsleistungen f\u00fcr die Ampelanpassung an dem Knotenpunkt Prinzenstra\u00dfe beauftragt. Parallel hierzu beginnen wir die Ausschreibung f\u00fcr den Ersten Bauabschnitt Lindenstr. bis Lobeckstr. vorzubereiten, einschlie\u00dflich der notwendigen Abstimmungen mit der VLB zur Durchf\u00fchrung der Bauarbeiten.\u00a03. Was tut das Bezirksamt, um auf eine m\u00f6glichst schleunige Umsetzung hinzuwirken?\u00a0Da die BVG mit ihrem letzten Bauabschnitt im Bereich U-Bahnhof Prinzenstra\u00dfe erst im n\u00e4chsten Jahr fertig werden wird, ist die weitere Durchf\u00fchrung der Bauma\u00dfnahme vom Bauablauf der BVG abh\u00e4ngig. Trotzdem werden wir versuchen die Abschnitte, die Baufreiheit haben zu beginnen und vor allem die VLB rechtzeitig zu beteiligen, damit das Genehmigungsverfahren f\u00fcr die Baudurchf\u00fchrung m\u00f6glichst verk\u00fcrzt wird.\u00a0Nachfragen:1. Wie bewertet das Bezirksamt die wiederholte Verz\u00f6gerung der dringend ben\u00f6tigten Ma\u00dfnahmen, um die Sicherheit von Radfahrer*innen zu gew\u00e4hrleisten?\u00a0Mit dem Beginn der Bauarbeiten auf der Warschauer Stra\u00dfe wird ein wichtiger Abschnitt der Radverkehrsanlage Innenstadtring geschlossen. Mit der Fortf\u00fchrung der Bauma\u00dfnahme in der Gitschiner Str. erfolgt ein weiterer L\u00fcckenschluss f\u00fcr den Radverkehr durch unseren Bezirk Richtung Potsdamer Platz. Da die Vorbereitung, Planung und Durchf\u00fchrung der Bauma\u00dfnahme sowohl an der Warschauer Stra\u00dfe wie auch an der Gitschiner Stra\u00dfe nicht nur technisch und technologisch sehr aufwendig sind, sondern auch mit sehr hohen Kosten verbunden sind, ist der Bezirk froh, dass es jetzt in absehbarer Zeit an dieser f\u00fcr den Radverkehr so wichtigen Stra\u00dfenverbindung \u00a0Radfahrstreifen geben wird.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1350-IV"}}]}