{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Bona-Peiser-Bibliothek\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1247-IV", "ausschuss": "Personal; Kultur", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, den Beschluss zur Schlie\u00dfung der Bona-Peiser-Bibliothek vorl\u00e4ufig nicht umzusetzen, sondern diese zun\u00e4chst befristet bis zum Beginn der Sommerferien 2015 weiter zu betreiben und die daf\u00fcr notwendigen Personal- und Sachmittel zur Verf\u00fcgung zu stellen. Vorrangig sollen hierf\u00fcr die in der DS 1230/IV vorgeschlagenen Ma\u00dfnahmen genutzt werden.\u00a0\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Durch die aktuellen \u00dcberlegungen bez\u00fcglich einer m\u00f6glichen Korrektur der vom Land Berlin f\u00fcr die Anzahl der Landesbesch\u00e4ftigten festgelegten \"Zielmarke\" von 100.000 Vollzeitstellen besteht die M\u00f6glichkeit, neue Spielr\u00e4ume in der Schwerpunktsetzung f\u00fcr die Personalplanung zu gewinnen. Diese Chance sollte sich der Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg nicht durch eine voreilige Schlie\u00dfung der\u00a0Bibliothek verbauen. Es soll zun\u00e4chst die tats\u00e4chliche Entwicklung abgewartet werden, die zu einer neuen Ausrichtung der Personalplanung im Land Berlin und somit auch f\u00fcr Friedrichshain-Kreuzberg f\u00fchren k\u00f6nnten.\u00a0KuBi, PHI 01.07.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, den Beschluss zur Schlie\u00dfung der Bona-Peiser-Bibliothek vorl\u00e4ufig nicht umzusetzen, sondern diese zun\u00e4chst befristet bis zum Beginn der Sommerferien 2015 weiter zu betreiben und die daf\u00fcr notwendigen Personal- und Sachmittel zur Verf\u00fcgung zu stellen. Vorrangig sollen hierf\u00fcr die in der DS 1283/IV vorgeschlagenen Ma\u00dfnahmen genutzt werden, ohne dabei Einschr\u00e4nkungen in den Angeboten und \u00d6ffnungszeiten der weiteren Bibliotheken im Bezirk zu verursachen.\u00a0BVV 27.08.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, den Beschluss zur Schlie\u00dfung der Bona-Peiser-Bibliothek vorl\u00e4ufig nicht umzusetzen, sondern diese zun\u00e4chst befristet bis zum Beginn der Sommerferien 2015 weiter zu betreiben und die daf\u00fcr notwendigen Personal- und Sachmittel zur Verf\u00fcgung zu stellen. Vorrangig sollen hierf\u00fcr die in der DS 1283/IV vorgeschlagenen Ma\u00dfnahmen genutzt werden, ohne dabei Einschr\u00e4nkungen in den Angeboten und \u00d6ffnungszeiten der weiteren Bibliotheken im Bezirk zu verursachen.\u00a0\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}