{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Wie weiter mit der Gerhart-Hauptmann-Schule II\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1351-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0In seiner Presseerkl\u00e4rung vom 17.09.2014 \"Bruch der Vereinbarungen an der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule\" erkl\u00e4rt das Bezirksamt, dass es weitere Verst\u00f6\u00dfe der Besetzer nicht mehr akzeptieren werde und k\u00fcndigt Konsequenzen an, die den Bewohnern bereits mitgeteilt worden seien. Mit welchen Konsequenzen m\u00fcssen die Besetzer in Zukunft durch das Bezirksamt rechnen?\u00a0Welche Verst\u00f6\u00dfe haben das Bezirksamt zu der Kurskorrektur veranlasst?\u00a0Wie sieht die Vereinbarung mit den Besetzern aus? Es wird um den konkrete Wortlaut der Vereinbarung gebeten.\u00a0Nachfragen:\u00a0Werden die Rechnungen des f\u00fcr die Gerhart-Hauptmann-Schule zust\u00e4ndigen Sicherheitsdienstes durch das Bezirksamt ausgeglichen werden, wie hoch ist der Zahlungsr\u00fcckstand?\u00a0Ist angesichts der Entwicklung zu bef\u00fcrchten, dass der Sicherheitsdienst die Bewachung des Geb\u00e4udes nicht mehr gew\u00e4hrleisten kann?\u00a0\u00a0\u00a0Zusammengefasst und beantwortet in der Drucksache DS/1359/IV.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}