{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Freifunk-Schule\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a01)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Hat das Bezirksamt eine Schule f\u00fcr ein Freifunkprojekt gefunden (DS/1233/IV)?\u00a01)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wie ist der Stand des Projektes?\u00a02)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Gibt es bereits eine Nutzungsvereinbarung oder andere vertragliche Abmachungen mit den Freifunkern in dieser Sache?\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Dr. Beckers\u00a0zu Frage 1: Die Antwort lautet: Ja, wir haben eine Schule, und zwar das Andreas-Gymnasium im Ortsteil Friedrichshain und es sieht so aus, als werden wir es dort auch durchf\u00fchren k\u00f6nnen. Wir sind jetzt in den, sage ich mal, Gespr\u00e4chen. Der Schulleiter, Herr Steiner, will gemeinsam mit dem Projekttr\u00e4ger eine AG mit Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern der Schule gr\u00fcnden und es soll dann soweit sein, dass die Installation, aber auch der Betrieb quasi dieser Freifunkanlage durch die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, also sprich durch die Schule selber durchgef\u00fchrt werden kann. Also wenn das so funktioniert, finde ich, ist das eine sehr gute Entwicklung und da kann ich auch gleich zu Ihrer Frage 2 kommen.\u00a0zu Frage 2: Der F\u00f6rderverein Freie Netzwerke e.V. hat dem Schulamt einen Vertragsentwurf im Oktober zugesandt, der sich derzeit noch in der Pr\u00fcfung befindet. Da geht es in erster Linie um baufachliche, um r\u00e4umliche Voraussetzungen in der Schule und was wir nat\u00fcrlich gar nicht wollen, sind Folgekosten f\u00fcr den Bezirk. Ich denke, das kriegen wir auch weg und vor allen Dingen die Festlegung eines technisch Verantwortlichen, den wir nat\u00fcrlich auch dabei brauchen, falls es dann mal irgendwo zu Schwierigkeiten kommt. Das Bezirksamt, sprich hier das Schulamt, Sportamt ist bem\u00fcht, mit dem F\u00f6rderverein relativ zeitnah zu einem Ergebnis zu kommen, aber ob die Unterzeichnung noch dieses Jahr klappt, kann ich Ihnen hier nicht versprechen, aber ich pers\u00f6nlich w\u00fcrde mich freuen, wenn es funktioniert, weil wir ja alle das wollen. Es ist eine sinnvolle Angelegenheit und wenn so eine Schule mitmacht, dann sollte man nicht z\u00f6gern, dieses Angebot auch anzunehmen.\u00a0zu Frage 3: Ein \u00e4hnlicher Vertrag wurde ja bereits unterschrieben 2013 vom Immo-Service und den haben wir eben nicht abgeschlossen und soweit ich informiert bin, hat der Immo-Service hier \u00fcberhaupt gar keine Probleme mit dem Betrieb dieser Freifunkanlage und es gibt offensichtlich auch keine Probleme mit dem Betreiber, soweit es mir bekannt ist. Und insofern ist das alles auf einem guten Weg und ja, hoffen wir mal, dass das vielleicht noch in diesem Jahr klappt. \u00a0Herr Just: Sie haben es mir fast schon ein bisschen vorweggenommen, ich will es trotzdem noch mal fragen, um es auch zu betonen: Sieht das Bezirksamt irgendwelche Mittel, um das eventuell zu beschleunigen, da ja auf Seiten der Freifunker finanzielle Unterst\u00fctzung daran h\u00e4ngt, dass das WLan-Netz dieses Jahr noch in Betrieb genommen wird und diese Gelder ja dann im schlimmsten Fall verfallen w\u00fcrden und das Projekt eventuell gef\u00e4hrden.\u00a0zu Nachfrage 1: Ich bin jetzt im Detail nicht drin. Ich wei\u00df jetzt nicht, woran es noch hakt, aber ich habe von der Leiterin des Schul- und Sportsamts den Hinweis bekommen, dass es eigentlich auf einem sehr guten Weg ist. Wie gesagt, die haben im Oktober das bekommen, das muss erst mal gepr\u00fcft werden, dann muss es vor Ort mit dem Schulleiter besprochen werden. Das ist alles passiert meines Erachtens und insofern bin ich guter Hoffnung. Wenn es nur darum geht, wenn Sie mir jetzt sagen, es geht da wirklich jetzt Geld verloren, dann m\u00fcssen wir in der Tat noch mal ., uns noch mal richtig anstrengen, dass es klappt. Also . ja, gut Herr Just, dann nehmen wir das mal so mit und dann denke ich mal, das funktioniert.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1426-IV"}}]}