{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Ehrung Gerhard Kerfin\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1591-IV", "ausschuss": "Kultur", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt dem Kreuzberger Dichter Gerhard Kerfin anl\u00e4sslich seines 80ten Geburtstag eine besondere Ehrung zuteil werden zu lassen, durch die neben Biographie und Werk auch die Bedeutung des Dichters und seines Schaffens innerhalb des sogenannten \"Kreuzberger Montmartre\" f\u00fcr die Entstehung des \"Mythos Kreuzberg\" und die Geschichte des Bezirks angemessen gew\u00fcrdigt wird.\u00a0Begr\u00fcndung: \u00a0Kaum ein anderer K\u00fcnstler ist so eng mit Kreuzberg und seiner Geschichte verbunden wie Gerhard Kerfin, der im Fr\u00fchjahr 2015 seinen achtzigsten Geburtstag feiern wird. Der seit 1956 in Kreuzberg lebende Autor ver\u00f6ffentlichte nicht nur bislang 17 B\u00fccher mit Lyrik und Prosa, sondern engagierte sich als Leiter der ehemaligen Vereinsgalerie des Kreuzberger K\u00fcnstlerkreises e.V. \"Bilder-Bude\" selbstlos f\u00fcr die sozialen Belange der K\u00fcnstler, war Mitglied des \"Kreuzberger Montmartre\" (mit Kneipensitz in der Kleinen Weltlaterne), wie man in den 1950er/60er Jahren die Szene aus Nichtangepassten, K\u00fcnstlern, Lebensk\u00fcnstlern, \"Gammlern\" und Studenten genannt hat, die in ihrem antib\u00fcrgerlichen, damals unerh\u00f6rten Habitus die Anf\u00e4nge der ber\u00fchmten \"Kreuzberger Mischung\", den \"Mythos Kreuzberg\" begr\u00fcndeten und zu dem neben Kerfin unter anderem der Bezirksmedallientr\u00e4ger Hugo Hoffmann und Kurt M\u00fchlenhaupt geh\u00f6rten. Zudem ist er mit Beitr\u00e4gen zu den Kreuzberger K\u00fcnstlertreffpunkten \"Leierkasten\", Malkiste\" und \"Weltlaterne\" selbst auch zum Chronisten der spezifisch Kreuzberger Kunstgeschichte geworden. \u00a0\u00a0KuBi 03.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt dem Kreuzberger Dichter Gerhard Kerfin anl\u00e4sslich seines 80ten Geburtstag eine besondere Ehrung zuteil werden zu lassen, durch die neben Biographie und Werk auch die Bedeutung des Dichters und seines Schaffens innerhalb des sogenannten \"Kreuzberger Montmartre\" f\u00fcr die Entstehung des \"Mythos Kreuzberg\" und die Geschichte des Bezirks angemessen gew\u00fcrdigt wird.\u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt dem Kreuzberger Dichter Gerhard Kerfin anl\u00e4sslich seines 80ten Geburtstag eine besondere Ehrung zuteil werden zu lassen, durch die neben Biographie und Werk auch die Bedeutung des Dichters und seines Schaffens innerhalb des sogenannten \"Kreuzberger Montmartre\" f\u00fcr die Entstehung des \"Mythos Kreuzberg\" und die Geschichte des Bezirks angemessen gew\u00fcrdigt wird.\u00a0\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 20.05.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}