{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Verwaltungspersonal mit Kopftuch\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Sieht das Bezirksamt bereits im Tragen eines Kopftuchs ein Versto\u00df gegen das Neutralit\u00e4tsgebot gem\u00e4\u00df des Personalvertretungsgesetzes?\u00a0Hat es in unserem Bezirk seit dem Inkrafttreten des AGG einen Fall der Nichteinstellung wegen des Tragens eines Kopftuchs gegeben?\u00a0Macht es in dieser Frage einen Unterschied, ob eine Verwaltungsmitarbeiterin Kundenkontakt hat oder nur f\u00fcr die Verwaltung arbeitet?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3. Juli 2015Abt. Familie, Gesundheit und Personal\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Sieht das Bezirksamt bereits im Tragen eines Kopftuchs ein Versto\u00df gegen das Neutralit\u00e4tsgebot gem\u00e4\u00df des Personalvertretungsgesetzes?\u00a0Rechtsgrundlage f\u00fcr das Neutralit\u00e4tsgebot ist nicht das Personalvertretungsgesetz, sondern das Gesetz zu Artikel 29 der Verfassung von Berlin vom 27. Januar 2005 (sogenanntes Neutralit\u00e4tsgesetz).\u00a0Nach der Pr\u00e4ambel dieses Gesetzes m\u00fcssen sich die Besch\u00e4ftigten des Landes Berlin in den Bereichen, in denen sich die B\u00fcrgerinnen oder der B\u00fcrger in besonderer Weise unter dem staatlichen Einfluss befinden, in ihrem religi\u00f6sen oder weltanschaulichen Bekenntnis zur\u00fcckhalten. \u00a0Die \u00a7\u00a7 1 und 5 konkretisieren diese Pflichten f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten, die \u00a0im Bereich der Rechtspflege (d.h. bei den Gerichten), des Justizvollzuges oder der Polizei \u00a0besch\u00e4ftigt sind. \u00a0Diese d\u00fcrfen innerhalb des Dienstes keine sichtbaren religi\u00f6sen oder weltanschaulichen Symbole, die f\u00fcr die Betrachterinnen oder den Betrachter eine Zugeh\u00f6rigkeit zu einer bestimmten Religions- oder Weltanschauungsgemeinschaft demonstrieren, und keine auffallenden religi\u00f6s oder weltanschaulich gepr\u00e4gten Kleidungsst\u00fccke tragen. \u00a0Im Bereich der Rechtspflege gilt dies nur f\u00fcr die hoheitliche T\u00e4tigkeit.\u00a0Sonderregelungen bestehen weiterhin f\u00fcr Schulen und Kitas.\u00a0F\u00fcr Lehrkr\u00e4fte und andere Besch\u00e4ftigte mit p\u00e4dagogischem Auftrag in \u00f6ffentlichen Schulen regelt \u00a7 2 des Neutralit\u00e4tsgesetzes grunds\u00e4tzlich, dass diese Personen innerhalb des Dienstes keine sichtbaren religi\u00f6sen oder weltanschaulichen Symbole, die f\u00fcr die Betrachterin oder den Betrachter eine Zugeh\u00f6rigkeit zu einer bestimmten Religions- oder Weltanschauungsgemeinschaft demonstrieren, und keine auffallend religi\u00f6s oder weltanschaulich gepr\u00e4gten Kleidungsst\u00fccke tragen d\u00fcrfen. \u00a0Mit dem Neutralit\u00e4tsgesetz ist auch die Verpflichtung zur weltanschaulich religi\u00f6sen Neutralit\u00e4t im Kindertagesbetreuungsgesetz verankert worden. \u00a0Wenn die Erziehungsberechtigten eines Kindes die Neutralit\u00e4t der Betreuungsperson ausdr\u00fccklich w\u00fcnschen, ist zun\u00e4chst ein Vermittlungsgespr\u00e4ch durchzuf\u00fchren. Sollte dieses Vermittlungsgespr\u00e4ch zu keiner L\u00f6sung f\u00fchren, hat die Kita durch ggf. organisatorische \u00c4nderungen dem Wunsch der Eltern auf Einhaltung der Neutralit\u00e4t - auch durch die Kleidung der Erzieher*innen - Rechnung zu tragen.\u00a0Au\u00dfer der allgemeinen Pflicht in der Pr\u00e4ambel enth\u00e4lt das Neutralit\u00e4tsgesetz zu den Besch\u00e4ftigten der Berliner Verwaltung keine gesonderte Regelung, die das Tragen religi\u00f6ser Kleidungsst\u00fccke untersagt. Es ist damit grunds\u00e4tzlich erlaubt.\u00a0Das Neutralit\u00e4tsgesetz ist in Berlin f\u00fcr die Verwaltung weiterhin bindend, obwohl das Bundesverfassungsgericht in seinem Beschluss vom 27. Januar 2015 zu dem nordrheinwestf\u00e4lischen Schulgesetz entschieden hat, dass ein pauschales Verbot religi\u00f6ser Bekundungen in \u00f6ffentlichen Schulen durch das \u00e4u\u00dfere Erscheinungsbild von P\u00e4dagoginnen und P\u00e4dagogen mit deren Glaubens- und Bekenntnisfreiheit (Artikel 4 Abs. 1 und 2 GG) nicht vereinbar ist. Das Bundesverfassungsgericht hat \u00a7 57 Abs. 4 Satz 3 des Schulgesetzes als Versto\u00df gegen das Verbot der Benachteiligung aus religi\u00f6sen Gr\u00fcnden (Artikel 3 Abs. 3 Satz 1 und Artikel 33 Abs. 3 GG) f\u00fcr nichtig erkl\u00e4rt. \u00a0Nichtig ist damit nur der vorgenannte Paragraph des nordrheinwestf\u00e4lischen Schulgesetzes, nicht aber das Neutralit\u00e4tsgesetz des Landes Berlin.\u00a0\u00a02. Hat es in unserem Bezirk seit dem Inkrafttreten des AGG einen Fall der Nichteinstellung wegen des Tragens eines Kopftuchs gegeben?\u00a0\u00a0Ist mir nicht bekannt.\u00a03. Macht es in dieser Frage einen Unterschied, ob eine Verwaltungsmitarbeiterin Kundenkontakt hat oder nur f\u00fcr die Verwaltung arbeitet?\u00a0\u00a0F\u00fcr\u00a0 die in der Verwaltung des Bezirksamtes Friedrichshain-Kreuzberg t\u00e4tigen Besch\u00e4ftigten macht es keinen Unterschied, ob ein Kundenkontakt besteht oder nicht.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Monika Herrmann\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1781-IV"}}]}