{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "B\u00fccherbus\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1819-IV", "ausschuss": "", "address": ["Busstandplatz", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Kosten sind dem Bezirk bisher durch die Nutzung des B\u00fccherbusses aus dem Bezirk Mitte entstanden?\u00a0Welche Kosten w\u00fcrden dem Bezirk entstehen, wenn es als eigenst\u00e4ndiges Angebot einen B\u00fccherbus installieren und betreiben w\u00fcrde?\u00a0Welche haushaltsrelevanten Gr\u00fcnde f\u00fchrten zur Beendigung des Angebots im Bezirk Mitte und der Kooperation mit unserem Bezirk?\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Borkamp\u00a0zu Frage 1: F\u00fcr den Fachbereich Bibliotheken sind in der Kooperation keine Kosten entstanden. Als Gegenleistung war vertraglich vereinbart worden, dass alle KLR-Leistungszahlen Besucher, Entleihung, Veranstaltungsteilnehmer aus dem Bus, den der Fachbereich Bibliotheken Mitte in Friedrichshain eingesetzt hat, im Bezirk Mitte angerechnet wurden und dort in der KLR und in der Budgetierung enthalten waren. In Friedrichshain gab es dementsprechend keine Buchung in der KLR und auch kein Budget. Um den Wegfall des B\u00fccherbusses zu kompensieren, intensiviert insbesondere die Bezirkszentralbibliothek Pablo Neruda ihre bestehenden Kooperationen mit den Schulen und Kitas und erweitert dieses Netz. Vielleicht zum Vergleich u.a. die Liebig-Schule, die sich etwa f\u00fcnf Minuten fu\u00dfl\u00e4ufig von der Pablo Neruda-Bibliothek befindet, wurde vom B\u00fccherbus angefahren. Hier haben wir jetzt verst\u00e4rkte Inhouse-Kooperationen in der Bezirkszentralbibliothek, Bilderbuchkino, Programme und Ausleihm\u00f6glichkeiten. Den betroffenen Schulen und Kitas sind fr\u00fchzeitig alternative Angebote vor Ort gemacht worden, von denen auch gerne Gebrauch gemacht wird. Das harmonisiert umso besser, dass wir seit einigen Monaten dort eine neue Kinderbibliothekarin begr\u00fc\u00dfen durften, die mit voller Elan bei der Sache ist und viele neue Angebote vor Ort macht. Diese entstehenden Kosten, aber auch die dadurch generierten Mengen werden in unserem Bezirk gebucht und in voller H\u00f6he angerechnet. Bei der Budgetierung m\u00fcssen Sie nat\u00fcrlich die Normierung abziehen.\u00a0zu Frage 2: F\u00fcr den Betrieb eines bezirkseigenen B\u00fccherbusses m\u00fcssten nach Ansicht der Fachbereichsleitung folgende Kostenkomponenten ber\u00fccksichtigt werden: Anschaffungskosten f\u00fcr ein Bus in Spezialanfertigung f\u00fcr Bibliothekszwecke, Personalkosten f\u00fcr mindestens eine zus\u00e4tzliche Stelle mit entsprechendem F\u00fchrerschein, bei Ausfall eine Vertretungsstelle, Ausstattungskosten, entsprechende IT-Technik f\u00fcr den B\u00fccherbus inklusive weiterer Lizenzen f\u00fcr das Fachverfahren sowie die RFID-Technik, Standkosten, notwendige Finanzierung eines festen und gesicherten Busstandplatzes mit entsprechender Elektrotrankstelle, Medienetat, Kosten f\u00fcr die Medienausstattung, etwa 3.000 Medien braucht man in so einem Bus sowie ein regelm\u00e4\u00dfigen Jahresetat zur Bestandsentwicklung, Werkstatt-, Wartungs- und Reinigungskosten, Versicherungskosten, Benzinkosten.Wie Sie sich sicher denken k\u00f6nnen, ist eine genaue Sch\u00e4tzung schwer m\u00f6glich. Wir rechnen mit Anschaffungskosten von rd. 200.000,00 EUR sowie zus\u00e4tzlich 5.000,00 EUR Unterhaltskosten f\u00fcr Reparaturen und Benzin sowie Personalkosten, das w\u00e4re etwa eine E9 / A10-Stelle. Vielleicht mal als Vergleich: Es gibt einen anderen Bezirk im Land Berlin, der im Moment plant, dieses Angebot einzustellen. Der hat sich aus seinem Haushaltsplan 400.000,00 EUR gutgeschrieben, also rausgezogen, so als Vergleichsgr\u00f6\u00dfe wie valide das ist. Welches umfangreiche Angebot die hatten, kann ich leider nicht beurteilen, dennoch ist es keine Sache, die man eben aus der Portokasse finanzieren kann. \u00a0zu Frage 3: Der Bezirk Mitte hat mit Schreiben vom 21.11.2014 die Verwaltungsvereinbarung vom 11.09.2008 zum Einsatz der Fahrbibliothek Mitte in Friedrichshain-Kreuzberg mit der Wirkung zum Ende des Schuljahres 14 / 15, d.h. zum 15.07. seinerseits gek\u00fcndigt. Seitens des Bezirkes Friedrichshain-Kreuzberg h\u00e4tte es daf\u00fcr keinen haushaltsrelevanten Anlass gegeben. Die haushaltsrelevanten Gr\u00fcnde liegen im Bezirk Mitte, das m\u00fcssten Sie dann \u00fcber Ihre Kolleginnen und Kollegen dort erfragen lassen.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}