{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Neue \"Friedrichshain-Kreuzberger Linie\"?\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1172-IV", "ausschuss": "", "address": ["Oranienplatz", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Gibt es einen Beschluss des Bezirksamtes vom 18.3., in dem beschlossen wurde, dass das Bezirksamt im Bezirksgebiet \u00fcber den Gemeingebrauch hinausgehende, nicht durch Sondernutzungserlaubnis oder versammlungsrechtliche Genehmigung sanktionierte Inanspruchnahmen \u00f6ffentlicher (Gr\u00fcn-)Fl\u00e4chen, nicht mehr toleriert und dies im Rahmen eines Daueramtshilfeersuchens an die Polizei durchgesetzt werden soll, und wenn ja, wie lautet er im Detail?Kann man diesen Beschluss als Absage an die jahrzehntelange Tradition des Bezirks verstehen, Besetzungen \u00f6ffentlicher Pl\u00e4tze und Gr\u00fcnfl\u00e4chen, politischen Ungehorsam und Protest zu dulden und im Zweifel durch Gespr\u00e4che zu l\u00f6sen und als Hinwendung zu einer Politik, die diesen Protesten mit ordnungspolitischen Ma\u00dfnahmen begegnet?Wie lange soll dieser Beschluss aufrecht erhalten werden?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wer ist im Bezirksamt verantwortlich f\u00fcr das Amtshilfeersuchen zur R\u00e4umung der Westseite des Oranienplatzes durch Polizeikr\u00e4fte gegen 14.30 Uhr am 8.4.2014 gegen den Willen einiger von anwesenden BewohnerInnen und NutzerInnen der Zelte und H\u00fctten auf dem Platz?Wie wird der offensichtliche Bruch des BVV-Beschlusses \"DS/0983/IV\" vom 27.11.13 erkl\u00e4rt, in dem es unter anderem hei\u00dft, \"Eine R\u00e4umung der Fl\u00fcchtlinge war nie geplant und kommt nach Auffassung der BVV auch nicht in Frage.\" sowie \"Ein Abbau der Schlafzelte darf daher nur im Einvernehmen mit den Fl\u00fcchtlingen geschehen.\"? \u00a0Beantwortung: Herr Dr. Beckers\u00a0zu Frage 1: Die Frage beantworte ich mit einem Ja. Dieser Teil des Beschlusses vom 18.03. entspricht der Formulierung des Auszugs aus dem BA-Beschluss in der Begr\u00fcndung der Ihnen vorliegenden Drucksache DS/1141/IV. Ich verzichte darauf, das noch mal alles vorzulesen.\u00a0zu Frage 2: Die Antwort lautet: Nein. Denn der Beschluss gibt letztlich lediglich die ohnehin geltende Rechtslage wieder. Veranstaltungen ben\u00f6tigen Genehmigung der jeweils zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rden, entweder als Sondernutzung \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenlandes oder Gr\u00fcnfl\u00e4chen oder als politische Versammlung. Die Inanspruchnahme \u00f6ffentlicher Fl\u00e4chen hat neben der m\u00f6glicherweise damit verbundenen Unterst\u00fctzung einer besonderen Protestkultur immer auch rechtliche Auswirkungen. Insbesondere auf die Schutzinteressen der Nachbarschaft oder im Zuge oder den Nutzungsinteressen anderer oder aber Verpflichtungen auch des Bezirksamtes. Deshalb gibt es das entsprechende Beteiligungsverfahren. Hat ja einen Grund, warum es das gibt. Deshalb m\u00f6chte das Bezirksamt zur\u00fcckkommen zu einer transparenten und rechtssicheren Verfahrensweise, entweder \u00fcber ein Antragsverfahren auf Sondernutzung oder eben \u00fcber das bestehende Versammlungsrecht. Das Bezirksamt wird aber auch weiterhin sicher immer noch anders als andere Bezirks\u00e4mter insbesondere kreative und originelle Formen der Meinungskundgabe und auch des Protestes im Rahmen wohlwollender und soweit umsetzbar, auch z\u00fcgige Antragsverfahren erm\u00f6glichen.\u00a0zu Frage 3: Der Beschluss gilt bis auf Weiteres.\u00a0zu Nachfrage 1: Nach den mir vorliegenden Informationen hat das Bezirksamt die Polizei am 08.04. um Vollzugshilfe gebeten, nachdem Unterst\u00fctzer des Fl\u00fcchtlingsprotestes den im BA-Beschluss vereinbarten Aufbau des Bauzaunes verhindern wollten. \u00a0zu Nachfrage 2: Das Bezirksamt sieht sich nicht im Gegensatz zur zitierten Beschlussfassung. Bereits Ende 2013 hat das Bezirksamt \u00f6ffentlich erkl\u00e4rt, dass ein Wohnen auf dem Oranienplatz nicht mehr verantwortbar und nicht mehr erforderlich ist. Auf eine zwangsweise Abr\u00e4umung der Schlafzelte hat das Bezirksamt u.a. entgegen entsprechender ultimativer Aufforderung aus der Innenverwaltung bewusst verzichtet. Am 08.04.2014 hat die \u00fcbergro\u00dfe Mehrheit der Gefl\u00fcchteten entsprechend der mit dem Senat geschlossenen Vereinbarung den Abbau der Schlafzelte selbst begonnen und wurde dabei technisch und logistisch unterst\u00fctzt. In dem von Ihnen zitierten BVV-Beschluss vom 28.11.13 wurde vereinbart, dass das Bezirksamt den Protest mit einem Info-Zelt nicht nur weiter dulden, sondern sogar unbefristet genehmigen will. Die Genehmigung wurde am 18.12.2013 erteilt. Das Info-Zelt wurde am 23.04. mit Unterst\u00fctzung des Ordnungsamtes aufgebaut. Dadurch, dass hat das Bezirksamt ein mehrfach an die Fl\u00fcchtlinge gegebenes Versprechen erf\u00fcllt. \u00a0Herr J\u00f6sting-Sch\u00fc\u00dfler: In der Wirtschaftsausschusssitzung in der letzten Woche hat die Bezirksmeisterin in Vertretung von Herrn Dr. Beckers nach meinen Aufzeichnungen gesagt und sie zitierte teilweise aus dem Beschluss des Bezirksamtes, dass also mit diesem Beschluss, was die Frage R\u00e4umung betrifft, auch H\u00e4user gemeint sind. Ist das so korrekt? Weil es Irritationen gibt bei der Interpretation, habe ich jetzt von Verschiedenen geh\u00f6rt, was denn nun Fl\u00e4chen bedeutet.\u00a0Zu Nachfrage 3: Also soweit ich den BA-Beschluss jetzt in Erinnerung habe, geht es um jegliche Nachbesetzung von Fl\u00e4chen und dazu geh\u00f6ren auch Einrichtungen, H\u00e4user, Gr\u00fcnfl\u00e4chen und allgemein Sondernutzung Stra\u00dfenland. \u00a0Herr J\u00f6sting-Sch\u00fc\u00dfler: Wenn ich Ihre Antwort auf die Anfrage jetzt so richtig in Erinnerung habe, haben Sie davon gesprochen, dass im Prinzip es keine \u00c4nderung der Linie gibt, sondern die geltende Rechtslage also dort formuliert ist. Wenn es jetzt nun eine geltende Rechtslage gibt, warum fassen Sie dann noch einen gesonderten Beschluss, der dann noch als besonders vertraulich behandelt wird?\u00a0Zu Nachfrage 4: Der Bezirksamtsbeschluss, der gefasst wurde, betrifft auch weitere Teile und dieser Teil, der hier zitiert wurde, der betrifft jetzt sozusagen meinen Bereich und es ist klar, auch dass hier die Bereiche mit klaren Verantwortlichkeiten der Bezirksamtsmitglieder versehen wurden. Und soweit ich das in Erinnerung habe, hat auch jedes Bezirksamtsmitglied hier eine Verantwortung und entsprechend dem haben wir diesen Beschluss gefasst, damit wir sozusagen alle unsere Aufgaben genau kennen und damit das umgesetzt werden kann.\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4151645, 52.5028014]}}]}