{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Klimaschutzbeauftragte\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1812-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nTrotz Personalnot hat der Bezirk Friedrichshain Kreuzberg seit 1.1.2012 eine Klimaschutzbeauftragte. Auf ihrer Webseite befindet sich bisher aber lediglich ein Link zu den gemeinsamen Seiten der Berliner Umwelt- und Naturschutz-Beh\u00f6rden. Ich frage das Bezirksamt:\u00a01. Welche Zielvorgaben wurden der Klimaschutzbeauftragten schwerpunktm\u00e4\u00dfig von Ihrem Dienstherren f\u00fcr Ihre bisher \u00fcber 3-j\u00e4hrige T\u00e4tigkeit f\u00fcr das BA gemacht?2. Wo wurden diese Zielvorgaben dokumentiert?3.Welche der Zielvorgaben wurden nicht erreicht und worin sieht das BA die Ursache daf\u00fcr?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1 und 2: Die Bezirksverordnetenversammlung hat in ihrer Sitzung am 15.12.2010, vor Ihrer Zeit also, folgendes Ersuchen an das Bezirksamt gerichtet: Das Bezirksamt wird ersucht, die Positionen einer oder eines Klimaschutzbeauftragten zu schaffen. Zu den Aufgaben geh\u00f6ren u.a. Koordinierung, fachliche Begleitung der jeweiligen Sachgebietsarbeiten zum Thema Klimaschutz, Vorschl\u00e4ge zur Energieeinsparung, Vorbereitung und Koordinierung der Schritte zur Erstellung einer CO2-Bilanz und eines Klimaschutzkonzeptes f\u00fcr den Bezirk, Erstellung eines Klimaschutzberichtes, \u00d6ffentlichkeitsarbeit, Entwicklung von Initiativen, Beratung, Umsetzung und Durchf\u00fchrung von bezirklichen Klimaschutzprojekten. Das ist die Aufgabenbeschreibung.Und der sind wir trotz schwieriger haushaltspolitischer Rahmenbedingungen, die es damals auch schon gab, nachgekommen, dem BVV-Beschluss nachgekommen und nach einem Auswahlverfahren mit 121 Bewerbungen haben wir dann eine Dipl.-Ingenieurin f\u00fcr Umweltschutztechnik eingestellt, die dann auch projektbezogen eingesetzt wurde. Der Klimaschutzbericht ist ja erstellt, der ist hier in der BVV auch vorgetragen und beschlossen worden, also zur Kenntnisnahme war das gegeben, daran werden Sie sich sicherlich erinnern. Der Klimarat wurde konstituiert. Wir haben Forschungsvorhaben des Umweltbundesamts aktiv mitbetrieben, also Stichwort \"Umweltgerechtigkeit\". Also das ist ein sehr, sehr umf\u00e4ngliches Werk, bei dem der Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg ma\u00dfgeblich mitgewirkt hat.Und wir haben ein energetisches Quartierskonzept f\u00fcr die s\u00fcdliche Friedrichstadt entwickelt, auch im Rahmen der Sanierung dort und wir haben u.a. auch Mittel f\u00fcr ein energetisches Sanierungskonzept f\u00fcr das von hier allen hei\u00df geliebte Baerwaldbad akquiriert und auch erfolgreich umgesetzt.Es sind Dinge tats\u00e4chlich nicht erledigt worden oder geschafft worden. Das ist ., ach so, die Dokumentation dieser Dinge, die ist dann jeweils in den einzelnen Projektberichten zu ersehen.\u00a0zu Frage 3: Das Klimaschutzkonzept, das ist in der Tat offen. Das h\u00e4ngt aber dann auch damit zusammen, dass die Mitarbeiterin nicht im Dienst ist, aber Sie werden es mir nachsehen, dass ich hier keine personellen Einzelangelegenheiten in aller \u00d6ffentlichkeit vortrage, diskutiere oder da irgendwie drauf eingehe. Und liegengeblieben ist da auch die \u00d6ffentlichkeitsarbeit. Sie beschweren sich ja dar\u00fcber, dass Sie da nur einen Link finden und keine umfassende Information. Ja, das ist bedauerlich, aber es ist auch so, dass unsere Personalknappheit ja nicht anders geworden ist und ich habe einfach keine M\u00f6glichkeit, diese Arbeit, die im Moment liegenbleibt durch die Erkrankung anderweitig zu kompensieren. Also die Stelle ist ja mittlerweile auch im Umweltamt ., wie soll ich sagen, angesiedelt. Wir k\u00f6nnen das mit den vorhandenen Personen dort nicht kompensieren.Was wir trotzdem gemacht haben war ja die kommunale Entwicklungspartnerschaft mit San Rafael del Sur. Das war eine T\u00e4tigkeit, die sonst auf die Klimaschutzbeauftragte zugekommen w\u00e4re, das haben wir dann schon gemacht, weil das uns sehr wichtig war, mit unserer langj\u00e4hrigen Partnerstadt da ein Projekt zu machen, um dann auch F\u00f6rdermittel in H\u00f6he von vielen 100.000,00 EUR einwerben zu k\u00f6nnen f\u00fcr Projekte in San Rafael del Sur.Wir diskutieren auch also die engere Zusammenarbeit der Klimaschutzbeauftragten mit der Energiewirtschaftsstelle. Auch das ist im Moment eben liegengeblieben aufgrund der schon erw\u00e4hnten Erkrankung der Mitarbeiterin. Ja, soweit, Danke.\u00a0Herr Gerlich: Sie haben ja schon gesagt, dass es zu einer der Aufgaben geh\u00f6rt, dass die Klimaschutzbeauftragte hinzugezogen wird zu bestimmten Projekten und Anschaffungen. Deswegen frage ich: Welche nennenswerten konkreten Einsparungen von klimasch\u00e4dlichen Emissionen wurden aufgrund der Hinzuziehung der Klimaschutzbeauftragten zu Projekten und Anschaffung erreicht?\u00a0zu Nachfrage 1: Ja, wie Sie ja sicherlich wissen, haben wir hier im Bezirk auch aufgrund der Beschlussfassung hier in der BVV ja festgelegt, dass bei Beschaffung \u00fcber die Submissionsstelle hier in diesem Bezirk im Gegensatz zu den Vorgaben, die die Senatsverwaltung f\u00fcr . ich wei\u00df jetzt gar nicht welche, Wirtschaft oder .? Also die Wertgrenzen auf 500,00 EUR festgesetzt haben f\u00fcr alle Beschaffungen und die Pr\u00fcfung der Nachhaltigkeit und der \u00f6kologischen Vertr\u00e4glichkeit, die ansonsten ja bei 10.000,00 EUR festgesetzt wurde nach der Reform dieses Vergabegesetzes und bei diesen Fragen hat unsere Klimaschutzbeauftragte mitgewirkt. Das hei\u00dft nicht einzelne Beschaffungen, sondern strategisch und strukturell n\u00e4mlich da, wo die Vorschriften gemacht werden, sodass sich das dann eben in der Praxis der Beschaffung dann entsprechend auswirkt. \u00a0Herr Gerlich: Habe ich das dann richtig verstanden, dass die Klimaschutzbeauftragte nicht zu irgendwelchen konkreten Projekt hinzugezogen wurde bis jetzt?\u00a0zu Nachfrage 2: Das haben Sie falsch verstanden. Ich habe gesagt, dass Sie mitgewirkt hat an verschiedenen Akquisitionen von F\u00f6rdermitteln, die wir bekommen haben von der Bundesebene, auch vom ., wie hei\u00dft diese Nachfolgerorganisation in J\u00fclich? Also die ., da f\u00e4llt mir jetzt der Name nicht ein. Also wir haben mehrere Akquisitionen erfolgreich betrieben unter Mitwirkung der Klimaschutzbeauftragten. Und nat\u00fcrlich auch bei Beschaffung hat sie mitgewirkt, allerdings sind uns ja dann auch immer bestimmte Grenzen gesetzt. Also wir m\u00fcssen ja auch die Wirtschaftlichkeit beachten, aber wenn Sie das genau interessiert, dann k\u00f6nnen wir das gerne auch noch mal nachschauen und Ihnen dann zuliefern, ich habe das jetzt nicht im Kopf.\u00a0Herr Gerlich: Ich m\u00f6chte Sie fragen, ob Sie nicht der Meinung sind, dass Sie mit der Beantwortung dieser Frage im Sinne unserer Gesch\u00e4ftsordnung \u00a7 41 Abs. 5 nicht schon zu weit gegangen sind. Sie haben sich hier ausgelassen \u00fcber Krankheitsstand und T\u00e4tigkeit einer Besch\u00e4ftigten. Ich bin der Ansicht, das geh\u00f6rt in eine geschlossene Sitzung. Ich m\u00f6chte gern Ihre Meinung dazu h\u00f6ren.\u00a0zu Nachfrage 3: Na ja gut, also ich meine, es ist ja jetzt auch\u00a0 nicht unbekannt, dass die Mitarbeiterin erkrankt ist. Das war auch schon ein Thema im Ausschuss und ich glaube, das zu sagen geht noch. Ich werde mich hier nicht auslassen \u00fcber Art der Erkrankung, \u00fcber Dauer der Erkrankung oder andere Dinge. Ich kann nur sagen, die Mitarbeiterin ist erkrankt, ist auch nicht die einzig erkrankte Mitarbeiterin in diesem Bezirksamt. Aber mehr auch nicht. \u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}