{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Herr im eigenen Haus: Beispiel von Marzahn-Hellersdorf folgen!\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1544-IV", "ausschuss": "Personal", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen, das Bezirksamt aufzufordern, sofort notwendige Stellen in der Verwaltung auszuschreiben und schnellstm\u00f6glich zu besetzen. \u00a0Des weiterem die mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen geschlossene Vereinbarung zum \"Abbau von Vollzeit\u00e4quivalenten\" schnellstm\u00f6glich aufzuk\u00fcndigen.\u00a0Der Bezirksverordnetenversammlung ist in der Sitzung im M\u00e4rz \u00fcber die Umsetzung des Beschlusses zu berichten.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Die \"Berliner Woche\" berichtete in der vorvergangenen Woche unter dem Titel \"Das Bezirksamt geht auf Konfrontation zum Senat\" \u00fcber den Beschluss des Gremiums in Marzahn-Hellersdorf, entgegen der Vereinbarung zum Personalabbau, sofort 30 neue Mitarbeiter*innen einzustellen (http://www.berliner-woche.de/marzahn/politik/das-bezirksamt-geht-auf-konfrontation-zum-senat-d70214.html).\u00a0Der SPD(!!!)-B\u00fcrgermeister Stefan Komo\u00df wird mit Aussagen zitiert, dass er vom Senat \"entt\u00e4uscht\" ist und auf eine \"Strategie\u00e4nderung\" gehofft habe. Diese Hoffnung wurde auch im Haushaltsausschuss der BVV Friedrichshain-Kreuzberg mehrfach zum Ausdruck gebracht. Den ver\u00f6ffentlichten Zahlen kann man entnehmen, dass dies wohl eine vergebliche Hoffnung war.\u00a0DIE LINKE hat bereits in der Vergangenheit vor den Folgen des Personalkahlschlages gewarnt, dessen Folgen im Bezirk inzwischen unabsehbar sind. Als Stichworte seien nur kurz die \u00dcberlastung des Personals in Kernbereichen der Verwaltung genannt, die Bona-Peiser-Bibliothek und die zeitweise Schlie\u00dfung eines B\u00fcrger*innen-amtes. \u00a0Unsere ablehnende Haltung gegen eine Vereinbarung mit der Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen hat sich seinerzeit nicht durchgesetzt. Angesichts der Entwicklung der letzten Monate und des Umstandes, dass nun zumindest ein anderer Bezirk - unter SPD-F\u00fchrung - entschieden hat, sich nicht mehr an die v\u00f6llig unsinnige, sachlich ohne jede Untersetzung, Abbauauflage zu halten, wird es Zeit, dass wir diesem Beispiel folgen.\u00a0Schluss mit dem Personalabbau!!!\u00a0\u00a0BVV 25.02.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Personal, Haushalt und Investitionen, Rechnungspr\u00fcfung.\u00a0\u00a0PHI 28.04.2015Die Drucksache wird zur\u00fcckgezogen.\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}