{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Erhalt der Obdachloseneinrichtung \"Kiez-Caf\u00e9\" in der Friedrichshainer W\u00fchlischstra\u00dfe\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1291-IV", "ausschuss": "Soziales", "address": ["W\u00fchlischstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich mit Nachdruck daf\u00fcr einzusetzen, dass das \"Kiez-Caf\u00e9\" der AWO in der Friedrichshainer W\u00fchlischstra\u00dfe und seine Angebote f\u00fcr obdachlose Menschen und f\u00fcr weitere sozial randst\u00e4ndige Gruppen erhalten werden. \u00a0Der BVV ist \u00fcber die Bem\u00fchungen des Bezirksamtes zu ihrer Sitzung im Oktober 2014 zu berichten.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Der Vermieter hat vor einiger Zeit bauliche M\u00e4ngel an der Statik der Kellerdecke festgestellt, die zu umfangreicheren, zeitlich bisher nicht n\u00e4her bestimmten, Bauma\u00dfnahmen f\u00fchren sollen. Damit ist die Perspektive der im Erdgeschoss ans\u00e4ssigen Einrichtung akut gef\u00e4hrdet. V\u00f6llig offen ist bisher, ob nach Abschluss der Arbeiten die Einrichtung ihre bisherigen R\u00e4ume zu den Konditionen weiterhin nutzen kann, die im Rahmen der bezirklichen Zuwendung zur Verf\u00fcgung stehen. Auch ein Alternativstandort f\u00fcr den Zeitraum der Bauma\u00dfnahmen steht bisher nicht zur Verf\u00fcgung.\u00a0Die Einrichtung arbeitet seit vielen Jahren mit obdachlosen Menschen und weiteren sozial stark benachteiligten Zielgruppen, bietet ihnen einen Aufenthalts- und Kommunikationsort tags\u00fcber und in den Wintermonaten zudem \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeiten im Rahmen der K\u00e4ltehilfe. Dar\u00fcber hinaus gibt es qualitativ hochwertige Sozialberatung zu vielen verschiedenen Fragen (Wohnungserhalt, Wohnungssuche, Leistungen nach dem SGB II oder nach anderen SGB, etc.). Die BesucherInnen haben zudem vor Ort die M\u00f6glichkeit zu duschen und ihre Kleidung zu waschen. In der angeschlossenen Kleiderkammer versorgen sich Bed\u00fcrftige kostenlos mit gespendeter Kleidung.\u00a0Gerade im durch starken Aufwertungsdruck gekennzeichneten Ortsteil Friedrichshain ist es f\u00fcr wohnungslose Menschen und weitere sozial randst\u00e4ndige Gruppen immer schwieriger, Unterst\u00fctzung und Beratung sowie niedrigschwellig zug\u00e4ngliche R\u00e4umlichkeiten zu finden. Armut bedeutet hier noch mehr als fr\u00fcher soziale Ausgrenzung und Verdr\u00e4ngungsdruck. Das \"Kiez-Caf\u00e9\" verfolgt einen ressourcenorientierten Ansatz, der darauf abzielt, durch einen bedarfsorientierten und niedrigschwelligen Zugang Menschen zu erreichen, die h\u00e4ufig nicht einmal den Weg zu \u00c4mtern, Gesundheitseinrichtungen oder anderen Institutionen des Hilfesystems finden, um ihre Leistungsanspr\u00fcche einzufordern. Ziel ist es immer, in Notlagen zu unterst\u00fctzen und eine Ver\u00e4nderung bzw. Verbesserung der Situation der Hilfesuchenden zu erreichen. Das Bezirksamt sollte daher im Sinne der Betroffenen alle M\u00f6glichkeiten pr\u00fcfen, um die Einrichtung und ihre Angebote im Friedrichshainer Kiez zu sichern.\u00a0\u00a0BVV 27.08.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Soziales, JobCenter und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0SozB\u00fcD 11.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich mit Nachdruck daf\u00fcr einzusetzen, dass das \"Kiez-Caf\u00e9\" der AWO in der Friedrichshainer W\u00fchlischstra\u00dfe und seine Angebote f\u00fcr obdachlose Menschen und f\u00fcr weitere sozial randst\u00e4ndige Gruppen erhalten werden. \u00a0Der BVV ist \u00fcber die Bem\u00fchungen des Bezirksamtes zu ihrer Sitzung im Oktober 2014 zu berichten.\u00a0\u00a0BVV 24.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, sich mit Nachdruck daf\u00fcr einzusetzen, dass das \"Kiez-Caf\u00e9\" der AWO in der Friedrichshainer W\u00fchlischstra\u00dfe und seine Angebote f\u00fcr obdachlose Menschen und f\u00fcr weitere sozial randst\u00e4ndige Gruppen erhalten werden. \u00a0Der BVV ist \u00fcber die Bem\u00fchungen des Bezirksamtes zu ihrer Sitzung im Oktober 2014 zu berichten.\u00a0\u00a0BVV 28.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0BVV 28.01.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.464545, 52.5079053]}}]}