{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "L\u00e4rmbel\u00e4stigung\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1758-IV", "ausschuss": "", "address": ["Niederbarnimstra\u00dfe", ""], "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie beurteilt das Bezirksamt das Schreiben an die Bezirksb\u00fcrgermeisterin vom 10. Juni 2015 zur L\u00e4rmbel\u00e4stigung in der Niederbarnimstra\u00dfe?\u00a0Wie viele Briefe \u00fcber L\u00e4rmbel\u00e4stigung hat das Bezirksamt in den Jahren 2013, 2014 und 2015 erhalten (aufgeschl\u00fcsselt nach Jahren)?\u00a0Aufgrund welcher Rechtsgrundlage kann bzw. muss das Bezirksamt vorliegend in welcher Weise reagieren?\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Dr. Beckers\u00a0zu Frage 1: Erstmal m\u00f6chte ich\u00a0 mich auf das Schreiben beziehen, das mehrere L\u00e4rmquellen nennt und diese L\u00e4rmquellen betreffen eben nicht nur ein Amt, sondern mehrere \u00c4mter, insofern danke ich jetzt dem SGA und dem Umweltamt f\u00fcr die Zuarbeiten und ich hoffe, dass wir mit diesen Zuarbeiten Ihre Fragen hoffentlich befriedigend beantworten k\u00f6nnen.Das o.g. Schreiben, das Sie hier zitieren, ich habe es Ihnen noch einmal mitgebracht, beschreibt durchaus nachvollziehbar eine innerst\u00e4dtische Situation, die grunds\u00e4tzlich dem Bezirksamt auch bekannt ist. Sie fragen ja, wie wir das beurteilen und ich muss mal sagen, die meisten Bezirksamtsmitglieder, wenn nicht auch alle, wei\u00df ich jetzt nicht, wohnen in den Kiezen, in den Berliner Kiezen und ich glaube, das, was hier beschrieben wurde, ist nicht ganz ungew\u00f6hnlich. Vielleicht in der massiven Konzentration schon, aber nicht, was die einzelnen Tatbest\u00e4nde angeht, die hier genannt sind.\u00a0zu Frage 2: Also die meisten Beschwerden zur L\u00e4rmbel\u00e4stigung gehen bei mir, dem Ordnungsamt, bei Herrn Panhoff und dem Umweltamt sowie bei der Bezirksb\u00fcrgermeisterin ein. Insofern haben wir uns jetzt mal auf die drei Bereiche konzentriert. Das Ordnungsamt erfasst L\u00e4rmbeschwerden \u00fcber alle Eingangskan\u00e4le, also Post, E-Mail, telefonisch und pers\u00f6nlich, wird alles aufgeschrieben und registriert hinter einem Beschwerdefall und deswegen wissen wir nicht genau, was die Zahl jetzt aussagt, k\u00f6nnen sich aber mehrere Mitteilungen eines Beschwerdef\u00fchrers durchaus verbergen. Also es kann z.B. sein, dass jemand den L\u00e4rm allgemein meint und dann eine andere Beschwerde losschickt zum L\u00e4rm aus einer Gastst\u00e4tte. Wir haben jetzt also dann einen Beschwerdef\u00fchrer, zwei Sachverhalte. Wir haben also die Sachverhalte gez\u00e4hlt. Wir hatten in 2013 L\u00e4rmbeschwerden 217, in 2014 L\u00e4rmbeschwerden 191 und in 2015 L\u00e4rmbeschwerden 106. 2013 L\u00e4rm aus Gastst\u00e4tte 148, 2014 L\u00e4rm aus Gastst\u00e4tte 167, aber in 2015 bisher L\u00e4rm aus Gastst\u00e4tte 78. Dabei sind jetzt die Vorg\u00e4nge der ersten Monate erfasst, ich denke mal so bis April / Mai d\u00fcrfte das eingearbeitet sein. Auch das Umweltamt erfasst nicht die Anzahl der Briefe \u00fcber L\u00e4rmbel\u00e4stigung, sondern die Vorg\u00e4nge selbst auf den verschiedenen Kan\u00e4len. Beim Umweltamt sind eingegangen 2013 L\u00e4rmbeschwerden allgemein 486, in 2014 L\u00e4rmbeschwerden 582 und in 2015 bisher L\u00e4rmbeschwerden 299. Im B\u00fcro der Bezirksb\u00fcrgermeisterin, und hier gibt es die Unterscheidung, sind Briefe \u00fcber L\u00e4rmbelastung, Sie fragen ja eigentlich auch nach Briefen, in folgende Anzahl eingegangen, also E-Mails, Telefonate, alles, was sozusagen auch in den Kan\u00e4len noch l\u00e4uft, werden dort nicht separat erfasst. Selbstverst\u00e4ndlich, wenn da was kommt, wird es in der Regel an das entsprechende Amt weitergeleitet, aber da wird dann kein Strich gemacht oder eine Statistik gef\u00fchrt. Also L\u00e4rm 2013 2 Briefe, L\u00e4rm 2014 6 Briefe und L\u00e4rm 2015 bisher 1\u00a0Brief. Es ist nicht ausgeschlossen dabei wie gesagt, dass es auch bei den \u00c4mtern zu Doppelz\u00e4hlungen kommt, weil jeder Bereich f\u00fcr sich halt die entsprechenden Statistiken f\u00fchrt.\u00a0zu Frage 3: Und ich arbeite jetzt mal ab, was hier in diesem Schreiben alles aufgef\u00fchrt wird. Fangen wir mal an mit dem Kinderl\u00e4rm. Kinderl\u00e4rm ist grunds\u00e4tzlich, und ich glaube das ist im Brief auch mittlerweile schon erkannt worden, prinzipiell als nat\u00fcrliche Lebens\u00e4u\u00dferung hinzunehmen. Es gibt kein Beschwerderecht gegen\u00fcber Kinderl\u00e4rm und das ist auch gut. Das ist auch gut so, das kann man denen prompt auch mal so sagen, weil\u00a0 da denke ich . na ja .Gastst\u00e4ttenl\u00e4rm, was die . \u00a0Herr M\u00fcller: . steht drin, dass es nicht so st\u00f6rt.\u00a0Herr Dr. Beckers: Okay, ja. Was die L\u00e4rmentwicklung durch Gastst\u00e4tten angeht, mag sich zwar die Beschwerde von dieser Situation in ihrer Gesamtheit als sehr unangenehm und auch bel\u00e4stigend darstellen, aber auch bei den L\u00e4rmbel\u00e4stigungen haben wir als Bezirksamt die rechtlichen Grundlagen zu ber\u00fccksichtigen und was ich vorhin auch schon ausgef\u00fchrt habe, sind eben L\u00e4rmquellen, ggf. nacheinander und parallel immer im Einzelfall zu untersuchen. Dabei ist zu ermitteln, kommt der L\u00e4rm aus einem Innenraum einer Gastst\u00e4tte, dann w\u00e4re z.B. zu pr\u00fcfen, ob die Musikanlage eingepegelt ist oder ob entsprechende Auflagen vielleicht bereits bei einer Gastst\u00e4tte schon existieren, die vielleicht aber nicht eingehalten werden. Dann w\u00e4re die Frage, ob man hier bei den Schankvorg\u00e4rten als Quelle des L\u00e4rms t\u00e4tig werden muss. Auch das muss separat untersucht werden. Dann k\u00f6nnte man bei dem, was ich vorhin auch schon ausgef\u00fchrt habe, bei den Schankvorg\u00e4rten \u00fcber Prognoseberechnung, \u00fcber L\u00e4rmmessung auch entsprechend t\u00e4tig werden. Es w\u00e4re ., sollte die L\u00e4rmbel\u00e4stigung nach 22:00\u00a0Uhr erfolgen, habe ich auch schon vorhin gesagt, ist es immer notwendig, kann man immer nur wieder sagen, bitte, bitte holt die Polizei und es muss eine Anzeige gefertigt werden, weil nur eine Anzeige f\u00fchrt zu Aktenkundigkeit, mit einer Anzeige kann auch das Ordnungsamt dann weiter arbeiten oder auch das Umweltamt und entsprechende Bu\u00dfgelder oder auch f\u00fcr Gastst\u00e4ttenbetreiber Auflagen erheben.So dann haben wir den L\u00e4rm durch Stra\u00dfenverkehr. Die Wahrnehmung, dass die Niederbarnimstra\u00dfe als Ausweichroute f\u00fcr die Warschauer Stra\u00dfe dient, kann nach Beobachtung zumindest des Au\u00dfendienstes des Ordnungsamtes nicht unbedingt best\u00e4tigt werden. Ich pers\u00f6nlich habe auch nicht unbedingt den Eindruck, aber gut, sollte das der Fall sein, dann d\u00fcrfte dies nat\u00fcrlich an den Bauarbeiten in der Warschauer Stra\u00dfe liegen, das w\u00e4re zumindest naheliegend, wenn es denn so w\u00e4re, und die werden ja noch ein paar Tage anhalten. Also wenn dem so ist, wir werden das nochmal pr\u00fcfen \u00fcber die Stra\u00dfenverkehrsbeh\u00f6rde, wenn sie denn aktiv werden kann und nach L\u00f6sungsm\u00f6glichkeiten suchen, wenn es dort etwas gibt, was wir tun k\u00f6nnen, um diesen Ausweichverkehr nicht durch die Niederbarnimstra\u00dfe f\u00fchren zu lassen, dann werden wir das probieren, auch umzusetzen. Auch das Ordnungsamt wird und ist auch jetzt schon regelm\u00e4\u00dfig in der Niederbarnimstra\u00dfe, weil dort, sehr beliebt, immer in der zweiten Reihe geparkt wird. Ja und da ist immer so der Punkt, tags\u00fcber kann man das machen, wir haben auch eine Parkraumbewirtschaftung, auch die arbeitet nat\u00fcrlich mit dem Au\u00dfendienst schon zusammen, auch wenn sie bestimmte Dinge nicht tun kann, aber ab 22:00 Uhr wird es dann eng bzw. ab 24:00 Uhr, weil dann ist die Polizei nach dem ASOG zust\u00e4ndig.So, der Vorschlag, den Spielplatz einzufrieden .\u00a0Herr M\u00fcller: . Musik aus Pkws .\u00a0Herr Dr. Beckers: Ja, Musik aus Pkws, ist eine \u00e4hnliche Situation wie verhaltensbedingter L\u00e4rm im \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenland, das ist dann keine Sache, die einer Genehmigung unterliegt, das ist halt eine Sache, die einfach stattfindet. Musik aus Pkws, kenn ich auch sch\u00f6n mit den Basst\u00f6nen, Scheibe runtergekurbelt und dann wird dann sich dort aufgehalten. Auch hier kann man sagen, bis 22:00 Uhr, alte Regel, kann nur immer wieder dann mit dem Ordnungsamt gearbeitet werden, weil nach 22:00 Uhr ist nach wie vor und immer die Polizei zust\u00e4ndig.\u00a0Herr M\u00fcller:  Au\u00dferdem geht es nur, wenn der Pkw steht, weil es . \u00a0Herr Dr. Beckers: Das ist ein weiteres Problem und das habe ich auch vorhin schon einmal probiert, mit diesen Personen mit gr\u00fcnen oder roten oder keine Ahnung schwarzen Sakko, Lederjacke, keine Ahnung, die dann irgendwo L\u00e4rm erzeugen in der Niederbarnimstra\u00dfe, wo auch immer. Diese Person ist dann da und wenn die Polizei kommt, um dann die L\u00e4rmquelle ausfindig zu machen, ist diese Person ja vielleicht nicht mehr da. Das gilt nat\u00fcrlich auch f\u00fcr alles andere. Das ist ein Riesenproblem. Kann man eigentlich nur in den Griff kriegen, wenn man dort eine Pr\u00e4senz vor Ort organisiert. Aber wer will in der Niederbarnimstra\u00dfe von 22:00 bis 02:00 Uhr nachts m\u00f6glicherweise dort, \u00e4hnlich wie an der Admiralbr\u00fccke, dann patrouillieren, ob da m\u00f6glicherweise dies oder jenes stattfindet. Ich sehe die Polizei dazu, nach meiner Auffassung, eher nicht in der Lage, das tun zu k\u00f6nnen, aber ich kann mich ja t\u00e4uschen, vielleicht ist die Polizei bereit, hier ihre Streifent\u00e4tigkeit zu erh\u00f6hen. Das k\u00f6nnen wir gerne nochmal anfragen.\u00a0Herr M\u00fcller: Ist denn m\u00f6glicherweise wegen der gesundheitlichen Gef\u00e4hrdungen durch die L\u00e4rmbel\u00e4stigung nicht etwa auch das Gesundheitsamt als Ordnungsbeh\u00f6rde infrage kommend vorliegend?\u00a0zu Nachfrage 1: Ich habe es verstanden. Das Bundes- und Emissionsschutzgesetz und das Landesemissionsschutzgesetz gehen ja nicht einfach nur davon aus, dass etwas zu laut ist, sondern die Grundlage dieser beiden Gesetze, die f\u00fcr uns ja hier ma\u00dfgeblich sind, sind nat\u00fcrlich auch entstanden, um eben Gesundheitsgef\u00e4hrdung und Gesundheitsbeeintr\u00e4chtigung auszuschlie\u00dfen. Insofern ist hier nicht das Gesundheitsamt gefordert, sondern die Beh\u00f6rden, die f\u00fcr die Einhaltung der L\u00e4rmemission zust\u00e4ndig sind und das ist ., das ist in diesem Fall das Umweltamt und das Ordnungsamt.\u00a0Herr M\u00fcller: Und das Umweltamt war da . Nee, dann habe ich lieber noch eine andere Nachfrage. In welcher Weise wurde denn auf den Brief inzwischen geantwortet?\u00a0zu Nachfrage 2: Also der Brief ist am 10. Juni adressiert, also vom Datum am 10. Juni, ich habe jetzt noch nicht geschaut, wann er bei mir eingegangen ist. Ich gehe davon aus, dass wir jetzt den Text, den m\u00fcssen wir nat\u00fcrlich mit den Inhalten zumindest ein bisschen netter gestalten, verschicken werden, aber vielleicht w\u00e4re es auch sinnvoll, sich mal zu treffen. Das kann man vielleicht auch jenseits von m\u00fcndlichen Anfragen organisieren.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4592044, 52.514205]}}]}