{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Was macht Friedrichshain-Kreuzberg gegen Ferienwohnungen?\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie viele Ferienwohnungen konnten bisher im Bezirk durch das Zweckentfremdungsgesetz wieder zu dringend ben\u00f6tigten Wohnraum werden?\u00a0Wie geht der Bezirk mit der Untervermietung von einzelnen Zimmern oder der gelegentlichen Vermietung der ganzen Wohnung (z.B. wenn die Mieter*innen selber im Urlaub sind) um? \u00a0Wie ist der Stand der Neueinstellungen im Bezirk zwecks Umsetzung des Zweckentfremdungsgesetzes und wie viele Personen arbeiten derzeit an diesem Thema im Bezirksamt?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 27.11.14Abt. Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0\u00a01. Wie viele Ferienwohnungen konnten bisher im Bezirk durch das Zweckentfremdungsgesetz wieder zu dringend ben\u00f6tigten Wohnraum werden?\u00a0Durch das Zweckentfremdungsverbotsgesetz konnten bis zum heutigen Tag noch keine Ferienwohnungen dem Wohnungsmarkt wieder zugef\u00fchrt werden. Derzeit werden ca. 1000 Anzeigen von Ferienwohnungen bearbeitet, fehlende Unterlagen nachgefordert und abschlie\u00dfend best\u00e4tigt.\u00a0F\u00fcr Ferienwohnungen die bis zum 31.7.2014 durch die Betreiber angezeigt wurden gilt bis zum 30.04.2016 nachfolgende \u00dcbergangsregelung gem. \u00a7 2 des ZwVbG: Abweichend von Absatz\u00a01 liegt keine Zweckentfremdung vor, wenn Wohnraum bereits zum Zeitpunkt des Inkrafttretens einer Verordnung nach \u00a7\u00a01 Absatz\u00a02 als Ferienwohnung oder zur Fremdenbeherbergung gem\u00e4\u00df Absatz\u00a01 Nummer\u00a01 genutzt wird; dies gilt jedoch nur f\u00fcr eine Dauer von zwei Jahren nach Inkrafttreten der Verordnung; hierf\u00fcr hat die oder der Verf\u00fcgungsberechtigte innerhalb von drei Monaten nach Inkrafttreten der Verordnung die Nutzung nach Absatz\u00a01 Nummer\u00a01 dem zust\u00e4ndigen Bezirksamt anzuzeigen.\u00a0Es entspricht dem Willen des Gesetzgebers, dass f\u00fcr die zum Zeitpunkt des Inkrafttretens der ZwVbVO bestehende Nutzung von Wohnraum als Ferienwohnungen und zu Zwecken der Fremdenbeherbergung ein Schutzzeitraum von zwei Jahren einger\u00e4umt wurde, um den jeweiligen Verf\u00fcgungsberechtigten ausreichend Zeit zu gew\u00e4hren, sich auf die neue Rechtslage einzustellen. \u00a0Dies wurde damit begr\u00fcndet, dass dem Umstand Rechnung zu tragen sei, dass die Vermietungsdauer in der Regel nur sehr kurzfristig sei und deshalb ein Schutz, der sich \u00e4hnlich wie in \u00a7 2 Absatz 2 Nummer 2 ZwVbG am Auslaufen des Nutzungsvertrags orientiert, eine sehr kurze \u00dcbergangsfrist sei. Daher wurde der Schutzzeitraum auf zwei Jahre erh\u00f6ht.\u00a0Insofern k\u00f6nnen zum jetzigen Zeitpunkt noch keine Ferienwohnungen dem Wohnungsmarkt wieder zugef\u00fchrt worden sein.\u00a0\u00a02. Wie geht der Bezirk mit der Untervermietung von einzelnen Zimmern oder der gelegentlichen Vermietung der ganzen Wohnung (z.B. wenn die Mieter*innen selber im Urlaub sind) um?\u00a0F\u00fcr die Vermietung einzelner Zimmer einer Wohnung gilt gem. \u00a7 2 des ZwVbG:Abweichend von Absatz\u00a01 liegt keine Zweckentfremdung vor, wenn eine Wohnung durch die Verf\u00fcgungsberechtigte oder den Verf\u00fcgungsberechtigten oder die Mieterin oder den Mieter zu gewerblichen oder beruflichen Zwecken mitbenutzt wird, insgesamt aber die Wohnnutzung \u00fcberwiegt (\u00fcber 50\u00a0vom Hundert der Fl\u00e4che; bei K\u00fcche und Bad wird jeweils h\u00e4lftige Nutzung unterstellt).\u00a0In der Umsetzung bedeutet das f\u00fcr Mieter und Eigent\u00fcmer die einen Teil ihrer Wohnung an Touristen vermieten: die Personenidentit\u00e4t bei der Regelung des \u00a7 2 Abs. 2 Nr. 5 ZwVbG ist auch dann als erf\u00fcllt anzusehen, wenn der seinen ausschlie\u00dflichen Lebensmittelpunkt in der Wohnung begr\u00fcndende Wohnungsnutzer ein Gewerbe in der Wohnung (nur) anmeldet bzw. betreibt, nicht aber in Persona selbst \"nutzt\". Hierzu z\u00e4hlen deshalb auch F\u00e4lle der Fremdenbeherbergung. Die Mitbenutzung durch weitere Personen ist insoweit zweckentfremdungsrechtlich unbeachtlich. \u00a0Unbeachtlich zivilrechtlicher (Mieter / Vermieter) Auseinandersetzungen oder Verst\u00f6\u00dfe gegen das besondere St\u00e4dtebaurecht ( Milieuschutz ) ist zweckentfremdungsrechtlich gegen solche Vermietungen nicht vorzugehen. Zur Vermietung der gesamten Wohnung im Urlaubsfall stellt sich die Rechtslage anders dar: eine Zweckentfremdung im Sinne dieses Gesetzes liegt vor, wenn Wohnraum zum Zwecke der wiederholten nach Tagen oder Wochen bemessenen Vermietung als Ferienwohnung oder einer Fremdenbeherbergung, insbesondere einer gewerblichen Zimmervermietung oder der Einrichtung von Schlafstellen, verwendet wird; praktisch bedeutet das: die einmalige Vermietung ist genehmigungsfrei ; die wiederholte ist verboten.\u00a0\u00a03. Wie ist der Stand der Neueinstellungen im Bezirk zwecks Umsetzung des Zweckentfremdungsgesetzes und wie viele Personen arbeiten derzeit an diesem Thema im Bezirksamt?\u00a0Der Bezirk verf\u00fcgt \u00fcber die M\u00f6glichkeit, f\u00fcr das Arbeitsgebiet 4 Stellen zu besetzen.Derzeit sind 1,5 Stellen f\u00fcr die Umsetzung des Zweckentfremdungsverbots aus dem Personal\u00fcberhang besetzt. Zwei weitere in einem Auswahlverfahren favorisierte Bewerber haben vor Besetzung wieder abgesagt. Zurzeit werden diese Stellen neu ausgeschrieben. \u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1432-IV"}}]}