{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Auswirkungen der Haushaltssperre\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1348-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\n\u00a0Ich frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Auswirkungen hat die Anfang des Monats verh\u00e4ngte Haushaltssperre auf die bezirkliche Verwaltung sowie auf die Einrichtungen des Bezirks in \u00f6ffentlicher Tr\u00e4gerschaft?\u00a0Welchen Betrag beabsichtigt das Bezirksamt mit dieser Ma\u00dfnahme einzusparen?\u00a0Ist ein ausgeglichener Jahresabschluss mit Hilfe der Haushaltssperre \u00fcberhaupt noch erreichbar?\u00a0Nachfrage: \u00a0W\u00e4re die Haushaltssperre auch ohne die aus dem Ruder laufenden Kosten in Verbindung mit der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule verh\u00e4ngt worden?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 10.11.2014Bezirksstadtr\u00e4tin f\u00fcr Finanzen, Facility Management,Weiterbildung und Kultur\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Welche Auswirkungen hat die Anfang des Monats verh\u00e4ngte Haushaltssperre auf die bezirkliche Verwaltung sowie auf die Einrichtungen des Bezirks in \u00f6ffentlicher Tr\u00e4gerschaft?\u00a0\u00a0Von der Haushaltssperre betroffen sind die konsumtiven Sachausgaben der Ausgabefelder A02 bis A09 und die Ausgaben des T-Teils, soweit es sich nicht um Zielbudgets handelt.Betroffen sind damit alle Ausgaben au\u00dfer den Lehr- und Lernmitteln, Personalausgaben, Ausgaben f\u00fcr Pflichtleistungen aufgrund gesetzlicher Anspr\u00fcche (so genannter Z-Teil) und der Gro\u00dfteil der Transferausgaben.\u00a0Ausgaben d\u00fcrfen nur geleistet werden, wenn die Ma\u00dfnahme zum jetzigen Zeitpunkt unab\u00adweisbar ist, bereits rechtliche Verpflichtungen eingegangen wurden bzw. gesetzliche An\u00adspr\u00fcche erf\u00fcllt werden m\u00fcssen und es bei Unterlassung der Ma\u00dfnahme zu schwerwiegen\u00adden Nachteilen k\u00e4me. Von diesen Einschr\u00e4nkungen k\u00f6nnen auch die Einrichtungen in \u00f6f\u00adfentlicher Tr\u00e4gerschaft betroffen sein. Die Beauftragten f\u00fcr den Haushalt in den \u00c4mtern und Serviceeinheiten haben nach diesen Kriterien vor der Leistung einer Ausgabe zu entschei\u00adden.\u00a0Dies gilt ebenso f\u00fcr Ma\u00dfnahmen, die zu Ausgaben ab dem 1.1.2015 f\u00fchren.\u00a0Dar\u00fcber hinaus wird in den einzelnen \u00c4mtern eine Auflistung der Ma\u00dfnahmen erarbeitet, die auf Grund der Haushaltssperre nicht mehr durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen. Parallel dazu kann in den Fachaussch\u00fcssen der BVV eine entsprechende Diskussion gef\u00fchrt werden.\u00a02. Welchen Betrag beabsichtigt das Bezirksamt mit dieser Ma\u00dfnahme einzusparen?\u00a0Wenn sich aufgrund der finanziellen Entwicklungen ein negativer Jahresabschluss abzeich\u00adnet, muss der Bezirk steuernde Ma\u00dfnahmen ergreifen. Auf der Basis der Ergebnisse des ersten Halbjahres und der Prognose bis zum Jahresende ist ein negatives Jahresergebnis zu erwarten. Das prognostizierte Defizit betr\u00e4gt 3,981 Mio. ?. Mit der Haushaltssperre wird (grunds\u00e4tzlich) das Ziel verfolgt, diesen Betrag einzusparen und somit ein Defizit zu verhindern.\u00a03. Ist ein ausgeglichener Jahresabschluss mit Hilfe der Haushaltssperre \u00fcberhaupt noch erreichbar?\u00a0Mit der relativ fr\u00fchzeitigen und in ihrem Umfang au\u00dfergew\u00f6hnlichen Haushaltssperre wird das Ziel verfolgt, einen ausgeglichenen Jahresabschluss zu erreichen.\u00a0Nachfrage:\u00a01. W\u00e4re die Haushaltssperre auch ohne die aus dem Ruder laufenden Kosten in Ver\u00adbindung mit der ehemaligen Gerhart-Hauptmann-Schule verh\u00e4ngt worden?\u00a0Ja. Weitere Sachverhalte, die zu dem erwarteten Defizit f\u00fchren, sind insbesondere die \u00dcber\u00adschreitungen im Bereich Bewirtschaftungskosten Schule i. H. von 1.800.000 ? sowie ein erh\u00f6hter Zuschussbereich im Bereich Parkraumbewirtschaftung i. H. v. 1.045.000 ?\u00a0Dar\u00fcber hinaus existiert eine Reihe von Produkten, bei denen die erstellten Ist-Mengen mit den zugewiesenen Planmengen abgeglichen und durch die Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen abgerechnet werden, wobei Untererf\u00fcllungen zu Negativnachbudgetierungen (der Abzug der Mittel erfolgt mit der Basiskorrektur) und \u00dcbererf\u00fcllungen analog zu einem Budget\u00adnach\u00adschlag f\u00fchren.\u00a0Weitere finanzielle Risiken bestehen insbesondere im Bereich der Bewirtschaftungsausga\u00adben. Zum Beispiel sind Ans\u00e4tze aufgrund erwarteter Einsparma\u00dfnahmen reduziert worden, die im laufenden Haushaltsjahr nicht realisiert werden konnten.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Jana BorkampBezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}