{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "FAV-Stellen im sozialen Bereich\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: \u00a0Wie viele FAV -Stellen werden vom Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg im zweiten Halbjahr 2014 f\u00fcr freie Tr\u00e4ger im sozialen Bereich bewilligt?\u00a0Wie viele FAV -Stellen werden in Abstimmung mit dem Bezirksamt 2015 an freie Tr\u00e4ger f\u00fcr soziale Projekte im Bezirk vergeben werden?\u00a0Ist damit die Weiterf\u00fchrung der Arbeit beiden sozialen Tr\u00e4gern gesichert oder werden Projekte eingestellt werden m\u00fcssen, wenn Ja, wie viele und welche?Nachfrage: Wie bewertet das Bezirksamt die Situation?\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain- Kreuzberg von Berlin \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 18.07.14Abt. Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0anbei \u00fcbersende ich die schriftliche Beantwortung der m\u00fcndlichen Anfrage.\u00a01. Wie viele FAV -Stellen werden vom Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg im zweiten Halbjahr 2014 f\u00fcr freie Tr\u00e4ger im sozialen Bereich bewilligt?\u00a0180 FAV- F\u00f6rderungen sind insgesamt (sowohl 1. Arbeitsmarkt als auch FAV im Rahmen von \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Besch\u00e4ftigung/\u00f6gB) f\u00fcr 2014 geplant. Mit Beginn des 1. Halbjahres sind 91 F\u00f6rderf\u00e4lle bewilligt worden. Dementsprechend ist die F\u00f6rderung von mindestens 89 weiteren FAV-Stellen m\u00f6glich. Die Einsatzfelder sind abh\u00e4ngig von der Nachfrage bei der Antragstellung (bei \u00f6gB ist zus\u00e4tzlich das bezirkliche Interesse zu pr\u00fcfen) und dem aktivierten Kundenkreis. Insofern ist eine konkrete Aussage schwierig bis unm\u00f6glich. \u00a02. Wie viele FAV -Stellen werden in Abstimmung mit dem Bezirksamt 2015 an freie Tr\u00e4ger f\u00fcr soziale Projekte im Bezirk vergeben werden?\u00a0Aktuell kann dazu keine Aussage getroffen werden, da die Planung noch nicht abgeschlossen ist.\u00a03. Ist damit die Weiterf\u00fchrung der Arbeit bei den sozialen Tr\u00e4gern gesichert oder werden Projekte eingestellt werden m\u00fcssen, wenn Ja, wie viele und welche?\u00a0FAV im Rahmen von \u00f6gB wird in der Regel f\u00fcr 24 Monate eingerichtet, so dass f\u00fcr in 2014 eingerichtete Stellen im kommenden Jahr die Weiterf\u00fchrung der Arbeit der \u00fcber FAV Angestellten gesichert ist. Evtl. Fluktuation oder Beendigungen der befristeten Arbeitsverh\u00e4ltnisse durch vorzeitiges Ausscheiden oder Abbruch kann nicht beeinflusst werden. Bei in bereits in 2012 eingerichteten FAV im Rahmen von \u00f6gB, die in 2014 enden, gibt es bereits Gespr\u00e4che und Interesse, erneut FAV (\u00f6gB) einzurichten. Diese neuen F\u00f6rderf\u00e4lle fallen in die Planung 2014.\u00a0Nachfrage:1. Wie bewertet das Bezirksamt die Situation?\u00a0Aus Sicht des Bezirksamtes ist FAV im Rahmen von \u00f6gB nach wie vor eine Option, soziale Projekte l\u00e4ngerfristig (bis zu 24 Monate) zu unterst\u00fctzen und Langzeitarbeitslosen, die die individuellen Voraussetzungen f\u00fcr FAV erf\u00fcllen, eine Perspektive zu geben. \u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen, \u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1265-IV"}}]}