{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3866541, 52.5009838]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Gro\u00dfbeerenstra\u00dfe", ""], "title": "Gefl\u00fcchteten- und Wohnungslosenzahlen in bezirklicher Zust\u00e4ndigkeit\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0F\u00fcr wie viele Gefl\u00fcchtete ist der Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg nach SGB XII und SGB II (\u00fcber die Jobcenter) jeweils zust\u00e4ndig?\u00a0Wie viele Gefl\u00fcchtete konnten im letzten Jahr aus Landeseinrichtungen jeweils in Hotels, Hostels, Gemeinschaftsunterk\u00fcnften oder anderen Unterbringungsm\u00f6glichkeiten in bezirkliche Obhut \u00fcbernommen werden?\u00a0Wo wurden diese Gefl\u00fcchteten im Einzelnen untergebracht?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wie viele Wohnungslose gibt es in der Zust\u00e4ndigkeit des Bezirks?\u00a0Mit wie vielen F\u00e4llen von Wohnungslosigkeit in bezirklicher Zust\u00e4ndigkeit rechnet das Bezirksamt bei Wiederbeginn der K\u00e4ltehilfe bei wie vielen zur Verf\u00fcgung stehenden Pl\u00e4tzen?\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Mildner-Spindler\u00a0zu Frage 1: Ich kann Ihnen bedauerlicher Weise keine exakten Zahlen benennen, da das ., die Statistiken, die wir f\u00fchren, so nicht hergeben. Weil wir das als unertr\u00e4glich empfinden, haben wir im Fr\u00fchjahr diesen Jahres angefangen f\u00fcr diejenigen, die in der Wohnhilfe vorsprechen, endlich eine Statistik zu f\u00fchren, um einen \u00dcberblick zu haben, was kommt \u00fcberhaupt bei uns an. Wir sind auch derzeit nicht in der Lage, einen Abgleich zu machen, wie viele Menschen haben in der sozialen Wohnhilfe aufgrund dessen, dass sie einen Aufenthaltsstatus haben, eine Wohnung sich suchen k\u00f6nnen zwecks Beschaffung von Wohnraum vorgesprochen. Wie viele sind davon vom Jobcenter gekommen, wie viele sind im Bereich von Leistungsbezug SGB XII. Das ist sehr bedauerlich, da braucht es in der Tat einen anderen \u00dcberblick. Derzeit haben bei uns ca. 400 Fl\u00fcchtlinge im Bezirksamt vorgesprochen, die \u00fcber einen Aufenthaltsstatus verf\u00fcgen, der zu einem Anspruch auf Leistungen nach dem SGB II f\u00fchrt. Wir k\u00f6nnen gleichzeitig nicht sagen, sind es alle, die inzwischen beim Jobcenter registriert worden sind oder nicht, weil das Jobcenter erfasst nach Nationalit\u00e4ten. Da k\u00f6nnten wir einen Abgleich machen, aber es w\u00e4re wiederum spekulativ zu sagen, alle, die als Syrer, Iraker, Iraner usw. und so fort gef\u00fchrt sind, sind Fl\u00fcchtlinge. Es sind Leistungsberechtigte nach SGB II. Von den Leistungsberechtigten nach dem SGB II haben in der Wohnhilfe ca. 400 Fl\u00fcchtlinge vorgesprochen. Insbesondere in den letzten Monaten haben die Fallzahlen sprunghaft zugenommen. Im Bereich der Wohnhilfe sind seit Juni monatlich durchschnittlich 50 Vorsprachen neu dazugekommen. Eine Vermittlung in privaten Wohnraum findet faktisch mangels konkreter Angebote nicht statt. So verbleiben die Familien als wohnungssuchend hinsichtlich der Frage der Unterbringung \u00fcber einen unbestimmten Zeitraum in der Zust\u00e4ndigkeit der sozialen Wohnhilfe. Eine genaue Auswertung ist aufgrund der fehlenden elektronischen Datenerfassung nicht m\u00f6glich. Dass wir eine h\u00e4ndische Erfassung eingef\u00fchrt haben, habe ich schon ausgef\u00fchrt. Im Jobcenter erlaubt momentan nur die Staatszugeh\u00f6rigkeit eine etwaige Identifizierung, habe ich auch ausgef\u00fchrt. Wir haben momentan im Jobcenter im Mai 465 syrische Staatsangeh\u00f6rige, 212 irakische Staatsangeh\u00f6rige, 80 iranische Staatsangeh\u00f6rige, 55 aus Pakistan, 44 aus Afghanistan. Ob das alles Fl\u00fcchtlinge sind, k\u00f6nnen wir so nicht sagen. \u00a0zu Frage 2: In die bezirkliche Obhut \u00fcbernommen werden, wei\u00df ich nicht genau, was Sie damit meinen.\u00a0 Meinen Sie mit Sammelunterk\u00fcnften auch Gemeinschaftseinrichtungen, also Fl\u00fcchtlingswohnheime?\u00a0Herr Weeger: Von den Notunterk\u00fcnften des Landes, wenn dann die Verfahren weit genug sind, dass sie Anspr\u00fcche haben .\u00a0zu Frage 2: Wir haben jetzt normale Verfahren, dass ein Asylbegehrender zuerst in eine Erstaufnahmeeinrichtung, danach in eine Gemeinschaftsunterkunft untergebracht wird und wenn \u00fcber das BAMF sein Asylantrag gekl\u00e4rt ist, dann der sich eine Wohnung suchen kann. Wir haben im Moment die Situation, dass aufgrund der angestrebten kurzen Bearbeitungszeit, insbesondere bei syrischen Fl\u00fcchtlingen angestrebt sechs Wochen, wir dort eine Zunahme haben. Dort haben wir die Situation, die Leute kommen aus Gemeinschaftsunterk\u00fcnften, nicht aus den Notunterk\u00fcnften, aus Gemeinschaftsunterk\u00fcnften de facto, das hat das Land schon mehrmals von den Bezirken gefordert, m\u00fcssten sie, wenn ihr Status gekl\u00e4rt ist und sie einen Aufenthalt haben, aus der Gemeinschaftsunterkunft ausziehen und in einer Wohnung untergebracht werden. Dazu, das habe ich schon ausgef\u00fchrt, sind wir aufgrund des knappen Wohnraums nicht wirklich immer in der Lage. Wir sind jetzt inzwischen dazu \u00fcbergegangen, auch dem Prinzip der Wirtschaftlichkeit folgend, die Mieten nach der AV Wohnen so zu handhaben, dass wir Menschen, die wir aus Gemeinschaftsunterk\u00fcnften und aus Hostels rausnehmen und eine teurere Miete bezahlen, als tagt\u00e4glich Tagess\u00e4tze f\u00fcr eine Unterbringung im Hostel zum Beispiel zu bezahlen. Aber dennoch steht nicht gen\u00fcgend Wohnraum zur Verf\u00fcgung.Ein Gro\u00dfteil verbleibt in den Gemeinschaftsunterk\u00fcnften und andere, die aus den Gemeinschaftsunterk\u00fcnften raus wollen, werden dann in Hostels oder in Hotels untergebracht. Aber grunds\u00e4tzlich haben wir uns erst mal mit dem Land darauf geeinigt, jemand der vom BAMF Bescheid hat, wird nicht aus der Gemeinschaftsunterkunft rausgesetzt und de facto wird nicht nur obdachlos gemacht, sondern verbleibt dort, bis der Bezirk eine Wohnung nachweisen kann. Gut.\u00a0zu Frage 3: Wo wurden diese Gefl\u00fcchteten im Einzelnen untergebracht, habe ich schon gesagt.\u00a0zu Frage 4: Auch zu den Wohnungslosen existieren keine verl\u00e4sslichen Statistiken. Es wird in Fachkreisen von einer Zahl zwischen 950 und 1.100 im Bezirk lebenden Wohnungslosen ausgegangen. Zust\u00e4ndig f\u00fcr die Unterbringung ist die soziale Wohnhilfe, zust\u00e4ndig ist sie f\u00fcr alle Wohnungslosen, die ihre letzte Meldung in einer Wohnung im Bezirk hatten Liegt keine Meldung in Berlin vor, ist unser Bezirk f\u00fcr die im Monat Februar geborenen Personen zust\u00e4ndig. Die soziale Wohnhilfe hat die Aufgabe, die Personen unterzubringen. Daf\u00fcr gibt es Gemeinschaftsunterk\u00fcnfte, die in der Berliner Unterbringungsstatistik und in der Liste aufgef\u00fchrt sind. Auch das sind regelm\u00e4\u00dfig zu wenig Pl\u00e4tze, weshalb wir als Bezirk uns darum k\u00fcmmern, zus\u00e4tzliche Unterk\u00fcnfte zu akquirieren. Das ist uns ja in den vergangenen 1 \u00bd Jahren an mehreren Stellen gelungen, zuletzt mit der jetzt beginnenden Nutzung eines gr\u00f6\u00dferen Hauses mit 100 Pl\u00e4tzen in der Gro\u00dfbeerenstra\u00dfe hier im Bezirk. Im Bereich des SGB XII sind es ca. 90 Wohnungslose, dort k\u00f6nnen wir das aufgrund dessen, dass wir die bei uns direkt in der Betreuung haben, besser nachweisen. 90 Wohnungslose, die also nicht erwerbsf\u00e4hig sind, Leistungen f\u00fcr den Lebensunterhalt inklusive Unterbringung nach SGB XII vom Sozialamt Friedrichshain-Kreuzberg erhalten.\u00a0zu Frage 5: Not\u00fcbernachtungspl\u00e4tze im Bezirk im Rahmen der K\u00e4ltehilfe stehen allen nachfragenden Personen zur Verf\u00fcgung. Auf eine eventuelle bezirkliche Zust\u00e4ndigkeit kommt es bei der alln\u00e4chtig neu organisierten Unterbringung nicht an. Es gibt keine belastbaren Zahlen, es gibt seitens der GEBEWO immer eine Auswertung der zur\u00fcckliegenden K\u00e4lteperiode, wie viele Menschen von November bis M\u00e4rz in den jeweiligen Einrichtungen untergebracht wurden. In den letzten Jahren war, das ist auch nichts Neues, je nach Witterungsbedingungen das schwankend. Eine steigende Tendenz gibt es insbesondere was Wohnungslose aus Ost- und S\u00fcdosteuropa betrifft. Wir werden im Bezirk 69 Not\u00fcbernachtungspl\u00e4tze im Rahmen der K\u00e4ltehilfe, finanziert \u00fcber Zuwendungen aus dem Bezirkshaushalt, organisieren. Derzeit laufen dar\u00fcber hinaus mit der Senatsverwaltung und der Stadtmission Gespr\u00e4che \u00fcber die zus\u00e4tzliche Einrichtung von 100 weiteren Schlafpl\u00e4tzen in einer Traglufthalle, die die Stadtmission in Friedrichshain-Kreuzberg auf dem Bahngel\u00e4nde hinter dem Ringcenter errichten k\u00f6nnte, analog der Traglufthalle, die in den vergangenen Wintern in Sch\u00f6neberg am Innsbrucker Platz errichtet worden war.\u00a0Frau Zinn: Herr Mildner-Spindler, Sie hatten gerade von einer Sch\u00e4tzung von 950 bis 1.000 Obdachlosen, Wohnungslosen im Bezirk geredet. Wie viele Unterbringungspl\u00e4tze haben wir und wie viel sch\u00e4tzen Sie, sind davon betroffen von der Obdachlosigkeit, also die unterm freien Himmel schlafen zurzeit?\u00a0zu Nachfrage 1: Ich glaube, ich hatte deutlich gemacht, dass wir das bedauerlicherweise nicht wirklich benennen k\u00f6nnen. Wir m\u00fcssen erst mal davon ausgehen, dass nicht alle Wohnungslosen in der Tat obdachlos sind, sondern insbesondere dann bei Freunden, Bekannten unterkommen. In unserem Bezirk, die Pl\u00e4tze in unseren ich glaube 15 Unterbringungsm\u00f6glichkeiten, allein auf unsere bezirklich gesch\u00e4tzte Zahl macht auch nicht viel Sinn, weil die Unterbringungspl\u00e4tze in der Berliner Unterbringungsliste werden landesweit gez\u00e4hlt und jeder Bezirk hat die M\u00f6glichkeit, freie Pl\u00e4tze in dieser Liste gelisteten Einrichtungen unterzubringen, so dass eigentlich nur in Friedrichshain-Kreuzberg durchaus Wohnungslose sind, die von anderen Bezirken betreut werden, wie in Friedrichshain-Kreuzberg Betreute in Einrichtungen anderer Bezirke sind, so dass man das nicht sagen kann. Und die offenbare, im offenen Stra\u00dfenland erlebbare tats\u00e4chliche Obdachlosigkeit, die hat niemand gez\u00e4hlt, die kann niemand z\u00e4hlen, die kann niemand, auch insbesondere deswegen statistisch erfassen, weil nicht alle vorsprechen und eine Unterbringung suchen, so dass es da also immer eine Dunkelziffer gibt. Wir haben eine Sch\u00e4tzung. Der Sch\u00e4tzung k\u00f6nnen wir landesweit, die landesweit zur Verf\u00fcgung steht, die Pl\u00e4tze gegen\u00fcberstellen. Wir haben die allt\u00e4gliche praktische Erfahrung, dass Wohnungslose, die vorsprechen, nicht sofort immer vermittelt und bedient werden k\u00f6nnen, so dass es also Suche und erneute Vorsprachen gibt, was weder f\u00fcr die Wohnungslosen noch f\u00fcr die Sozialarbeiter/innen eine vern\u00fcnftige Situation ist, weil daraus sehr oft Stress und Streit erw\u00e4chst. Das ist auch schon alles dargestellt worden. Es kann Ihnen momentan bedauerlicherweise niemand eine verl\u00e4ssliche Antwort darauf geben.\u00a0Herr Weeger: Sie hatten von einer berlinweiten Sch\u00e4tzzahl oder registrierten Zahl im letzten Jahr in der K\u00e4ltehilfe gesprochen. Haben Sie die Zahl da?\u00a0zu Nachfrage 2: Meine Verwaltung hat mir den Link http://www.kaeltehilfe-berlin.de/aktuelles.html aufgeschrieben. Da ist die Statistik des letzten Winters drin. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1864-IV"}}]}