{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4290929, 52.5185968]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Stadtentwicklung", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Strausberger Platz", ""], "title": "Kein Verdichtungsprogramm der WBM in Friedrichshain-West ohne Transparenz und Beteiligung! Pl\u00e4ne der WBM m\u00fcssen \u00f6ffentlicher \u00dcberpr\u00fcfung unterzogen werden.\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wir beauftragt, auf die WBM einzuwirken, eine transparente Debatte \u00fcber ihre geplanten Bauvorhaben in Friedrichshain-West mit den Anwohner*innen, unter Beteiligung der BVV-Fraktionen zu f\u00fchren und einer umfassenden B\u00fcrger*innen-beteiligung im Vorfeld zuzustimmen. Dabei m\u00fcssen die Planungen f\u00fcr jedes einzelne Objekt \u00fcberpr\u00fcft und gleichzeitig die Planungen insgesamt einer st\u00e4dtebaulichen Betrachtung und\u00a0 \u00f6ffentlichen Debatte unterzogen werden. Die Anpassung der sozialen Infrastruktur an die wachsende Einwohner*innenzahl und die Auswirkungen auf die Wohnqualit\u00e4t f\u00fcr die Anwohner*innen m\u00fcssen bei der \u00dcberpr\u00fcfung der Bauabsichten der WBM im Fokus stehen. Gegebenenfalls soll das Bezirksamt die B\u00fcrger*innen-beteiligung in eigener Verantwortung organisieren.\u00a0Folgende Kriterien sollten f\u00fcr die Bewertung und Ver\u00e4nderung der Planungen von entscheidender Bedeutung sein:\u00a0-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Anpassung der sozialen Infrastruktur (Schule, Kita, soziale Einrichtungen etc.)-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Auswirkungen auf die Wohnqualit\u00e4t der Anwohner*innen (Abst\u00e4nde, Schatten etc.)-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wohnungen f\u00fcr besondere Bedarfe (alters-, bzw. behindertengerechte Wohnungen)-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Schaffung von Wohnraum f\u00fcr Familien-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Anteil der Wohnungen, die den Richtlinien der KDU entsprechen-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Anteil der Wohnungen f\u00fcr Mieter*innen mit WBS-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Anteil bezahlbarer R\u00e4umlichkeiten f\u00fcr politische, soziale und kulturelle Tr\u00e4ger-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ausgleich f\u00fcr verlorene Gr\u00fcn- und Erholungsfl\u00e4chen-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ausgleich f\u00fcr \u00fcberbaute Spielpl\u00e4tze-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ausgleich f\u00fcr \u00fcberbaute Parkpl\u00e4tze-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Angebote an pflegerischen und pflegenahen Dienstleistungen \u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Die st\u00e4dtebauliche Verdichtung der innerst\u00e4dtischen Bezirke Berlins ist sp\u00e4testens seit dem erfolgreichen Volksentscheid 100 % Tempelhofer Feld, der sich gegen die Nachnutzungspl\u00e4ne des Senats auf dem ehemaligen Flughafengel\u00e4nde richtete, im vollen Gange.\u00a0In Friedrichshain-West plant die landeseigene Wohnungsbaugesellschaft Berlin-Mitte (WBM) ein umfangreiches Neubauprogramm. Bis zu 1500 neue Wohnungen sollen in Friedrichshain neu entstehen. 450 Wohnungen sollen relativ schnell realisiert werden. Sie sollen vor allem dort gebaut werden, wo die WBM bereits Eigent\u00fcmer der Fl\u00e4chen ist.\u00a0Dies betrifft haupts\u00e4chlich die Quartiere s\u00fcdlich und n\u00f6rdlich der Karl-Marx-Allee zwischen Strausberger Platz und Stra\u00dfe der Pariser Kommune. Dort sollen auf Parkpl\u00e4tzen oder anderen Freifl\u00e4chen zehngeschossige H\u00e4user entstehen. Jedes mit ca. 50 Wohnungen. Dadurch wird es einen Bev\u00f6lkerungszuwachs um einige Tausend Einwohner*innen in Friedrichshain geben.\u00a0Die Wohnungssituation in Friedrichshain ist aufgrund der gro\u00dfen Nachfrage und der rasant steigenden Mieten zweifellos sehr angespannt. Daher muss auch st\u00e4dtebauliche Verdichtung durch Neubau in Betracht gezogen werden. Von zentraler Bedeutung in diesem Zusammenhang ist die Stadtvertr\u00e4glichkeit. Der Bev\u00f6lkerungszuwachs f\u00fchrt zu einem erh\u00f6hten Bedarf an sozialer Infrastruktur, wie bspw. Kita- und Schulpl\u00e4tze oder Einrichtungen wie Stadtteil- und Senior*innen-zentren. Auch der Anteil der Wohnungen, deren Mieten den Richtlinien der KDU entsprechen, bzw. f\u00fcr Mieter*innen mit WBS, ist wichtig, da f\u00fcr diese Klientel immer weniger Wohnraum im Bezirk zur Verf\u00fcgung steht.\u00a0Dar\u00fcber hinaus m\u00fcssen auch die Auswirkungen auf die Wohnqualit\u00e4t der Anwohner*innen\u00a0 ber\u00fccksichtigt werden, da Verdichtung h\u00e4ufig zu Einschr\u00e4nkungen, wie bspw. geringere Abst\u00e4nde zwischen den H\u00e4usern oder starke Verschattung f\u00fchrt. Ferner muss es einen Ausgleich f\u00fcr \u00fcberbaute Gr\u00fcnfl\u00e4chen, Spiel- und Parkpl\u00e4tze geben, wenn man Akzeptanz und Zustimmung f\u00fcr derartige st\u00e4dtebaulichen Verdichtungs- bzw. Bauvorhaben bei den Anwohner*innen und B\u00fcrger*innen f\u00f6rdern will.\u00a0Transparenz und \u00f6ffentliche Debatte sind der Schl\u00fcssel daf\u00fcr, dass die Interessen derAnwohner*innen, wie auch die Interessen des Gemeinwesens im Bezirk auf die Planungen Einfluss nehmen k\u00f6nnen. Die BVV von Friedrichshain-Kreuzberg setzt sich f\u00fcr Transparenz, Dialog und eine einvernehmliche L\u00f6sung mit der WBM ein und fordert diese zu einem entsprechenden\u00a0 Aushandlungsprozess mit den Anwohner*innen sowie mit dem Bezirk auf, auch wenn eine solche B\u00fcrger*innen-beteiligung nach\u00a7 34 BauGB nicht vorgesehen ist.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Soziale Stadt und Quartiersmanagement, Mieten \u00a0\u00a0StadtQM 04.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wir beauftragt, auf die WBM einzuwirken, eine transparente Debatte \u00fcber ihre geplanten Bauvorhaben in Friedrichshain-West mit den Anwohner*innen, unter Beteiligung der BVV-Fraktionen zu f\u00fchren und einer umfassenden B\u00fcrger*innen-beteiligung im Vorfeld zuzustimmen. Dabei m\u00fcssen die Planungen f\u00fcr jedes einzelne Objekt \u00fcberpr\u00fcft und gleichzeitig die Planungen insgesamt einer st\u00e4dtebaulichen Betrachtung und\u00a0 \u00f6ffentlichen Debatte unterzogen werden. Die Anpassung der sozialen Infrastruktur an die wachsende Einwohner*innenzahl und die Auswirkungen auf die Wohnqualit\u00e4t f\u00fcr die Anwohner*innen m\u00fcssen bei der \u00dcberpr\u00fcfung der Bauabsichten der WBM im Fokus stehen. Gegebenenfalls hat das Bezirksamt die B\u00fcrger*innen-beteiligung in eigener Verantwortung bzw. gemeinsam mit SenStadt zu organisieren, und dies unabh\u00e4ngig davon, ob sich die Zul\u00e4ssigkeit der Bauvorhaben nach Bauplanungsrecht oder nach \u00a7 34 BauGB richtet.\u00a0Folgende Kriterien sollten f\u00fcr die Bewertung und Ver\u00e4nderung der Planungen von entscheidender Bedeutung sein:\u00a0-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Die WBM soll mindestens ? der geplanten Wohnungen mit \u00f6ffentlicher F\u00f6rderung \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 errichten.-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Anpassung der sozialen Infrastruktur (Schule, Kita, soziale Einrichtungen etc.)-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Auswirkungen auf die Wohnqualit\u00e4t der Anwohner*innen (Abst\u00e4nde, Schatten etc.)-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Wohnungen f\u00fcr besondere Bedarfe (alters-, bzw. behindertengerechte Wohnungen)-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Schaffung von Wohnraum f\u00fcr Familien-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Anteil der Wohnungen, die den Richtlinien der KDU entsprechen-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Anteil der Wohnungen f\u00fcr Mieter*innen mit WBS-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Anteil bezahlbarer R\u00e4umlichkeiten f\u00fcr politische, soziale und kulturelle Tr\u00e4ger-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ausgleich f\u00fcr verlorene Gr\u00fcn- und Erholungsfl\u00e4chen-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ausgleich f\u00fcr \u00fcberbaute Spielpl\u00e4tze-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Ausgleich f\u00fcr \u00fcberbaute Parkpl\u00e4tze-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Angebote an pflegerischen und pflegenahen Dienstleistungen \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1648-IV"}}]}