{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Nichtaussch\u00f6pfung der Eingliederungs- und Verwaltungsmittel im Jobcenter (JC) Friedrichshain-Kreuzberg\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: \u00a0Inwiefern sind die Presseberichte (ausgehend der RTL-Sendung vom \"Team Wallraff\") \u00fcber die bundesweiten Missst\u00e4nde in deutschen Jobcentern (sinnlose Ma\u00dfnahmen \u00fcberlasteter Mitarbeiter*innen, schlechte Beratung, Befristung, Postvernichtung) auch f\u00fcr das Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg relevant?\u00a0Inwieweit sind die nichtverwendeten Mittel aus dem Eingliederungstitel ein Indiz f\u00fcr qualitativ unzureichende Ma\u00dfnahmenangebote?\u00a0Inwieweit sind die nichtverwendeten Mittel aus dem Eingliederungstitel ein Indiz f\u00fcr eine qualitativ unzureichende Beratung der B\u00fcrger*innen?\u00a0Nachfragen:\u00a0Inwieweit sind die nichtverwendeten Mittel aus dem Eingliederungstitel ein Indiz f\u00fcr ein unzureichendes Management des JC beide Aspekte (Beratungs- und Ma\u00dfnamequalit\u00e4t) miteinander effizient zu koordinieren?\u00a0Welche Ma\u00dfnahmen des JC sind dem Bezirkssamt bekannt, die Angebote f\u00fcr Leistungsempf\u00e4nger*innen des SGB II nachhaltig zu verbessern?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Mildner-Spindler\u00a0zu Frage 1: Aufgrund dessen, dass ich von der Agentur wie von Mitarbeitern am Montag, den 16. M\u00e4rz, dar\u00fcber informiert wurde, dass Abends Herr Wallraff auftreten wird, habe ich mir das angeguckt. Ich will mich \u00fcberhaupt nicht kritisch \u00fcber dieses Format \u00e4u\u00dfern, weil ich das schon f\u00fcr ein St\u00fcck bedenklich halte, unabh\u00e4ngig davon, dass die geschilderten Zust\u00e4nde und seien es nur Einzelf\u00e4lle ja nicht nur durch einen Aufkl\u00e4rungsjournalismus dieses Formats gemacht werden, sondern ich sie kenne aus dem regelm\u00e4\u00dfigen Austausch mit unserem Ombudsmann aus meinen B\u00fcrgersprechstunden und dar\u00fcber hinaus. Da gibt es in der Tat nichts dran zu besch\u00f6nigen, ob das privat dazu geeignet ist, das so zu thematisieren, dass Ver\u00e4nderung statt Abwehr produziert wird, ist noch eine ganz andere Frage. Wenn unsere Jobcenter im berlinweiten Vergleich, anders als beim Einsatz der Eingliederungsmittel, im Hinblick auf seine Beratungsqualit\u00e4t gar nicht so schlechte Kritiken bekommt, hei\u00dft das bei weitem noch nicht, dass nicht \u00e4hnliche Erscheinungen, wie sie hier aufgezeigt wurden, auch auf das Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg zutreffen. Und eine Situation, das hatte ich auch im letzten Ausschuss gesagt, dass Jobcenter in den letzten Jahren immer darunter zu leiden hatte, dass es einen gro\u00dfen Anteil befristeter Besch\u00e4ftigter gab, dass die befristeten Besch\u00e4ftigten nicht von Anfang an die Arbeitsqualit\u00e4t liefern konnten, die man erwarten muss, dass sie die Teams gebunden haben bei der Einarbeitung und bei der Vermittlung von Kenntnissen, ist unbestritten. Und es hat, auch wenn dann das Ausscheiden wieder war, auch immer dazu gef\u00fchrt, dass Teams wieder auseinandergerissen wurden. Haben wir alles miteinander besprochen.Da muss man sagen, dass die Agentur f\u00fcr Arbeit in der Tat in 2014, 2015 jetzt noch mal, durchaus reagiert hat und es in einer Gr\u00f6\u00dfenordnung, f\u00fcr Friedrichshain-Kreuzberg kann ich das nur so best\u00e4tigen, zur Festeinstellung von Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern gekommen ist. Wir haben als Bezirksamt dazu beigetragen, indem wir im Rahmen unseres Personalanteils auch aus Sonderprogrammen, Berliner Joboffensive befristet Besch\u00e4ftigte in ein festes Arbeitsverh\u00e4ltnis \u00fcbernommen haben, so dass wir jetzt davon ausgehen k\u00f6nnen, dass im Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg im Vermittlungsbereich keine befristet Besch\u00e4ftigten mehr da sind. Im Leistungsbereich und im Eingangsbereich gibt es noch einige befristet Besch\u00e4ftigte, die sollen in diesem Jahr auch noch entfristet werden. Wir gehen davon aus, dass damit die Beratungsqualit\u00e4t wirklich gesteigert werden kann. Wir haben dar\u00fcber hinaus, haben wir auch im Ausschuss schon besprochen, das Programm / Projekt Beratungskompetenz, wo es die Schulungen f\u00fcr alle Kolleginnen und Kollegen gibt. Auf was das Jobcenter deutlich hinweist ist, dass es die geschilderten F\u00e4lle von Postvernichtung, um Arbeit zu vernichten im Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg nicht gegeben hat. \u00a0zu Frage 2, 3 und Nachfrage 1: Sie fragen das ja in der n\u00e4chsten Frage und in der Nachfrage noch mal so nach. Das weist das Jobcenter zur\u00fcck. Ich halte das f\u00fcr nicht v\u00f6llig nur f\u00fcr zur\u00fcckzuweisen, weil in der Tat wir auch immer wieder Verbesserungspotenzial gesehen haben, aber die eigentlichen Probleme des Mitteleinsatzes, die ich in der vorherigen Anfrage einf\u00fchrend ., die k\u00f6nnen dadurch nicht behoben werden. Und wenn in dem Morgenpostartikel unsere Senatsverwaltung f\u00fcr Arbeit zitiert wird, sie seien entt\u00e4uscht dar\u00fcber und das zeuge davon, dass die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer ihre Managementaufgaben nicht entsprechend ausf\u00fcllen k\u00f6nnen, dann ist das f\u00fcr mich in der Wertung zu kurz gegriffen, weil es eben ausblendet, wof\u00fcr k\u00f6nnen welche Mittel eingesetzt werden und wenn konstatiert wird durch den Staatssekret\u00e4r f\u00fcr Arbeit, es k\u00f6nnten bestimmt sinnvolle Dinge f\u00fcr Langzeitarbeitslose in Berlin gemacht werden, ist da auch in der Auseinandersetzung, merken wir ja auch in der Tr\u00e4gerversammlung, in gewisser Weise der Wunsch, der Vater des Gedankens oder der Wertung, es ist das immer wieder ringen mit der Agentur f\u00fcr Arbeit, welche Mittel k\u00f6nnen f\u00fcr \u00f6ffentlich gef\u00f6rderte Besch\u00e4ftigung eingesetzt werden und da wird manchmal ausgeblendet, wie beschr\u00e4nkt FAV und auch Mehraufwandsentsch\u00e4digung, Arbeitsgelegenheiten daf\u00fcr \u00fcberhaupt geeignet sind.\u00a0zu Nachfrage 2: Wir haben Agentur und kommunaler Tr\u00e4ger dem Jobcenter aufgrund der Entwicklung, die im letzten Jahr absehbar war, den Auftrag gegeben, uns ein Angebot zu machen. Die haben uns in der Tr\u00e4gerversammlung jetzt Anfang M\u00e4rz ein Projekt zur Umorganisation im Team F\u00f6rderung und Integration vorgestellt, um also die Steuerung und den auch zielgruppenbewussten Einsatz der Mittel noch zu verbessern und ansonsten sehen wir vor allen Dingen die M\u00f6glichkeit der Verbesserung von Angeboten. Da bin ich mit der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung des Jobcenters einig, dass wir uns an Modell und Sonderprogrammen versuchen zu beteiligen, die wirklich einen Effekt versprechen f\u00fcr Langzeitarbeitslose, die mit den herk\u00f6mmlichen Instrumentalien nicht zu erreichen sind. Insofern haben wir uns intensiv an B\u00fcrgerarbeit beteiligt, was ich f\u00fcr einen sinnvollen Ansatz f\u00fcr Integration in Arbeit halte. Beteiligen uns nach wie vor an 50+ und sind auch f\u00fcr dieses Jahr wieder in das Interessenbekundungsverfahen f\u00fcr das neue ESF-Programm f\u00fcr Langzeitarbeitslose gegangen, aber das haben inzwischen ja alle 12 Berliner Jobcenter getan.\u00a0Frau Schmidt-Stanojevic: Inwieweit werden denn bei Eingliederungsma\u00dfnahmen die W\u00fcnsche von Betroffenen ber\u00fccksichtigt bei der Auswahl von Ma\u00dfnahmen, weil nicht jeder Hartz-IV-Empf\u00e4nger, dem Ma\u00dfnahmen vermittelt werden soll, automatisch nicht dazu in der Lage ist, also wie werden W\u00fcnsche dabei ber\u00fccksichtigt?\u00a0zu Nachfrage 3: Wie in vielen solchen F\u00e4llen, gibt es dort immer Theorie und Praxis und das stimmt manchmal nicht \u00fcberein. Theoretisch ist es so, dass ein Vermittler im pers\u00f6nlichen Kontakt mit seinem Kunden \u00fcber eine Eingliederungsvereinbarung die W\u00fcnsche und die Zielstellungen des Kunden ber\u00fccksichtigt und entsprechend die Eingliederungsvereinbarung macht. Das erwarte ich auch, dass das so gemacht wird. Nicht in jedem Fall gibt es dort sozusagen eine Deckungsgleichheit, auch aufgrund dessen, dass ich ja gerade ausgef\u00fchrt habe, dass auch das Jobcenter einsch\u00e4tzt, dass das Instrumentarium der M\u00f6glichkeiten der F\u00f6rderung Eingliederung vielfach nicht dem entspricht, was Kundinnen und Kunden sozusagen an Voraussetzungen mitbringen.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1626-IV"}}]}