{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Bona-Peiser-Bibliothek\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1230-IV", "ausschuss": "Personal", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt :\u00a0Bis auf weiteres auf die Schlie\u00dfung der Bona-Peiser-Bibliothek zu verzichten;Die zur Aufrechterhaltung des Dienstbetriebes notwendigen Voraussetzungen zu schaffen, zum Beispiel durch (befristete) \u00dcbernahme von Absolventen Fachangestellte*r f\u00fcr Medien- und Informationstechnik (ggf. auch aus anderen Bezirken), Einsatz von geeigneten Dienstkr\u00e4ften des eZeP (Personal\u00fcberhang) oder von Honorarkr\u00e4ften. Der Verzicht auf die Einsparung von rd. 30300 Euro Sachmitteln ist entweder im Rahmen der laufenden Haushaltswirtschaft im Jahr 2015 zu erwirtschaften oder aus dem \u00dcberschuss des Haushaltsjahres 2013 gegen zu finanzieren.\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Durch die aktuellen \u00dcberlegungen einer m\u00f6glichen Korrektur der vom Land Berlin f\u00fcr die Landesbesch\u00e4ftigten festgelegten Zielmarke von 100.000 Vollzeitstellen, besteht die M\u00f6glichkeit neue Spielr\u00e4ume in der Schwerpunktsetzung f\u00fcr die Personalplanung zu gewinnen. Diese Chance sollte sich der Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg nicht durch eine voreilige Schlie\u00dfung der Bona-Peiser-Bibliothek verbauen. Es soll zun\u00e4chst die tats\u00e4chliche Entwicklung abgewartet werden, die zu einer neuen Ausrichtung der Personalplanung im Land Berlin und somit auch f\u00fcr Friedrichshain-Kreuzberg f\u00fchren k\u00f6nnten.\u00a0\u00a0KuBi & PHI 03.06.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt :\u00a0Bis auf weiteres auf die Schlie\u00dfung der Bona-Peiser-Bibliothek zu verzichten;\u00a0Die zur Aufrechterhaltung des Dienstbetriebes notwendigen Voraussetzungen zu schaffen, zum Beispiel durch (befristete) \u00dcbernahme von Absolventen Fachangestellte*r f\u00fcr Medien- und Informationstechnik (ggf. auch aus anderen Bezirken), Einsatz von geeigneten Dienstkr\u00e4ften des eZeP (Personal\u00fcberhang) oder von Honorarkr\u00e4ften. Der Verzicht auf die Einsparung von rd. 30300 Euro Sachmitteln ist entweder im Rahmen der laufenden Haushaltswirtschaft im Jahr 2015 zu erwirtschaften oder aus dem \u00dcberschuss des Haushaltsjahres 2013 gegen zu finanzieren.\u00a0\u00dcber die Ergebnisse der Bem\u00fchungen des Bezirksamts ist dem Ausschuss KuBi und PHI zu ihrer gemeinsamen Sitzung am 1. Juli 2014 zu berichten.\u00a0\u00a0\u00a0BVV 04.06.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt :\u00a0Bis auf weiteres auf die Schlie\u00dfung der Bona-Peiser-Bibliothek zu verzichten;\u00a0Die zur Aufrechterhaltung des Dienstbetriebes notwendigen Voraussetzungen zu schaffen, zum Beispiel durch (befristete) \u00dcbernahme von Absolventen Fachangestellte*r f\u00fcr Medien- und Informationstechnik (ggf. auch aus anderen Bezirken), Einsatz von geeigneten Dienstkr\u00e4ften des eZeP (Personal\u00fcberhang) oder von Honorarkr\u00e4ften. Der Verzicht auf die Einsparung von rd. 30300 Euro Sachmitteln ist entweder im Rahmen der laufenden Haushaltswirtschaft im Jahr 2015 zu erwirtschaften oder aus dem \u00dcberschuss des Haushaltsjahres 2013 gegen zu finanzieren.\u00a0\u00dcber die Ergebnisse der Bem\u00fchungen des Bezirksamts ist dem Ausschuss KuBi und PHI zu ihrer gemeinsamen Sitzung am 1. Juli 2014 zu berichten.\u00a0\u00a0\u00a0Vorlage des Bezirksamts: siehe DS/1283/IV\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}