{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4701882910852, 52.5108608]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Traveplatz", ""], "title": "Steigende Sch\u00fclerzahlen im Ortsteil Friedrichshain\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche Schulerweiterungen und welche Neuerrichtungen von Schulen sind in den n\u00e4chsten Jahren in den Friedrichshainer Schulregionen VI und VIII geplant?\u00a0Um wie viele Z\u00fcge steigt die Kapazit\u00e4t nach Fertigstellung aller geplanten Vorhaben gg\u00fc. dem laufenden Schuljahr?\u00a0Welche \u00f6ffentlichen Fl\u00e4chen stehen in den beiden Schulregionen noch f\u00fcr den Neubau von Schulen zur Verf\u00fcgung, sollte der Bedarf an Schulpl\u00e4tzen nach 2020 weiter zunehmen?\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-KreuzbergAbt. Wirtschaft, Ordnung, Schule und Sport\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 28.05.2015\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0\u00a01. Welche Schulerweiterungen und welche Neuerrichtungen von Schulen sind in denn\u00e4chsten Jahren in den Friedrichshainer Schulregionen VI und VIII geplant?\u00a0Schulregion VI:Pettenkofer-Grundschule + 0,5 Z\u00fcge, Herrichtung Direktorenhaus (Finanzierung bez. Investitionsplanung)\u00a0Schulregion VIII:Erweiterung Thalia-Grundschule, Alt-Stralau um + 1 Zug(Finanzierung bez. Investitionsplanung)Neubau Grundschule Corinth-/Modersohnstra\u00dfe: + 3 Z\u00fcge\u00a0 (MEB (24) + 1 Zug)(Finanzierung Stadtumbau Ost und bez. Investitionsplanung)Grundschule am Traveplatz: + 1 Zug / MEB (12) (Standort MEB und Finanzierung sind derzeit offen)Zille-Grundschule: + 1 Zug / MEB (12) (Finanzierung: SIWA)\u00a02. Um wie viele Z\u00fcge steigt die Kapazit\u00e4t nach Fertigstellung aller geplanten Vorhaben gg\u00fc. dem laufenden Schuljahr?Die Kapazit\u00e4t betr\u00e4gt im Ortsteil Friedrichshain im Schuljahr 2014/15:\u00a0 33,4 Z\u00fcgeWenn alle geplanten Vorhaben umgesetzt werden, und die bisherige Blumen-Grundschule den Raumbestand der ehemaligen Bernhard-Rose-Schule \u00fcbernommen hat, betr\u00e4gt die Kapazit\u00e4t im Jahr 2019/20 voraussichtlich:\u00a0 44,3 Z\u00fcgeDer Zuwachs bel\u00e4uft sich somit auf + 11 Z\u00fcge.\u00a0\u00a03. Welche \u00f6ffentlichen Fl\u00e4chen stehen in den beiden Schulregionen noch f\u00fcr den Neubau von Schulen zur Verf\u00fcgung, sollte der Bedarf an Schulpl\u00e4tzen nach 2020 weiter zunehmen?\u00a0Schulregion VI:Es sind keine Fl\u00e4chen vorhanden\u00a0 (auch auf den Schulh\u00f6fen der drei Schulen nicht!)\u00a0\u00dcber Einschulbereichs\u00e4nderungen -\u00fcber die Schulregionen hinaus- k\u00f6nnte eine Entlastung geschaffen werden. Durch die Neugr\u00fcndung einer dreiz\u00fcgigen Grundschule in der Schulregion V (Standort Pufendorfstra\u00dfe 10), kann eine Entlastung der Schulregion VI (insbesondere der Hausburg-Grundschule) geschaffen werden.\u00a0Schulregion VIII:Oderstra\u00dfe, derzeit noch im Verm\u00f6gen des Liegenschaftsfonds, Nutzung f\u00fcr die Grundschule am Traveplatz vorgesehenauf dem Areal Modersohnstra\u00dfe 2 - 16 / Revaler Stra\u00dfe 18 -gegen\u00fcber der Modersohn-Grundschule- gibt es eine bezirkliche Fl\u00e4che (derzeit im bezirklichen Finanzverm\u00f6gen), die als Vorhaltefl\u00e4che f\u00fcr Schulbedarfe in Frage kommt. Derzeit befinden sich auf dem Areal die Wagenburg und ein Hundeauslaufplatz.\u00dcber Einschulbereichs\u00e4nderungen -\u00fcber die Schulregionen hinaus- k\u00f6nnte zudem eine Entlastung geschaffen werden. \u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Dr. Peter BeckersBezirksstadtrat f\u00fcr Wirtschaft, Ordnung, Schule und Sport\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1728-IV"}}]}