{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4317178, 52.5197926]}, "properties": {"marker-symbol": "information", "marker-color": "#0033dd", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": "M\u00fcndliche Anfrage", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt: \u00a0Welche politischen Schwerpunkte setzt der Bezirk in seiner Investitionsplanung f\u00fcr die Jahre 2015 bis 2019?\u00a0Welche weiteren Investitionsschwerpunkte aus welchen F\u00f6rderprogrammen plant das Bezirksamt f\u00fcr 2015 bis 2019?\u00a0Welche Rahmenbedingungen und Vorgaben der Senatsfinanzverwaltung gelten f\u00fcr die Berliner Bezirke bei der Aufstellung ihrer Investitionsplanung?\u00a0Nachfrage:\u00a0Inwieweit ist geplant, die Pettenkofer Grundschule schneller - als vom Schulamt f\u00fcr die Investitionsplanung angemeldet - zu erweitern?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Bohrkamp\u00a0zu Frage 1: Der Bezirk hat einen klaren Schwerpunkt in seiner Investitionsplanung f\u00fcr die Bereiche Schule und Jugend und er gibt in diesem Jahr etwa 50%, im n\u00e4chsten Jahr etwa 60% seiner eigenen Investitionsmittel f\u00fcr den Bereich Schule aus und hat zudem noch eine gro\u00dfe Jugendma\u00dfnahme. Insgesamt sind es drei Schwerpunktvorhaben: Die Erweiterung der Thalia-Grundschule, Fachr\u00e4ume im Hermann-Hesse-Gymnasium in der B\u00f6ckhstra\u00dfe und die Sanierung der Kita in der F\u00fcrstenwalder Stra\u00dfe. \u00a0zu Frage 2: Jetzt wird es ein bisschen kompliziert, ich hoffe Sie verzeihen mir, wir arbeiten dort immer mit dieser mehrfarbigen Liste, wo s\u00e4mtliche F\u00f6rderprogramme aufgef\u00fchrt sind. Ich versuche das mal grob wiederzugeben. Wir haben im Bereich Stadtumbau Ost den Neubau einer Grundschule am Standort der Emanuel-Lasker-Oberschule mit 4,3 Mio. EUR Finanzierung. Das wird noch kombiniert mit weiteren 12 Mio. EUR aus der I-Planung des Landes Berlin. Das ist die \u00fcberbezirkliche Dringlichkeitsliste und zudem gibt es in dieser F\u00f6rderkulisse den Neubau einer Aula, eines Veranstaltungsraums am Georg-Friedrich-H\u00e4ndel-Gymnasium mit 3,4 Mio. EUR. Im Rahmen des st\u00e4dtebaulichen Denkmalschutzes geht es um die Gestaltung der\u00a0 Freifl\u00e4che f\u00fcr die Carl-von- Ossietzky-Schule, Aziz-Nesin Grundschule, etwa 2,4 Mio. EUR, Sanierungsma\u00dfnahmen an der Hermann-Hesse-Schule ca. 4,8 Mio. EUR, Asbestsanierung am Robert-Koch-Gymnasium, das ist gesamt etwa 1,5 Mio. EUR. In 2015 steht noch eine gute Mio. an. Die Erneuerung der Schulgeb\u00e4ude in der Graefestra\u00dfe, auch das begleitet uns ja schon eine Weile, da ist der letzte Bauabschnitt mit etwa einer halben Mio. f\u00fcr 2015 angesetzt. Zus\u00e4tzlich die Sanierung der s\u00fcdlichen Geb\u00e4udeh\u00e4lfte der Kurt-Schumacher-Grundschule mit etwa 2,5 Mio. EUR.F\u00fcr die I-Planung des Landes Berlin, also die \u00fcberbezirkliche Dringlichkeitsliste haben wir angemeldet und kriegen wir auch zu 99%iger Wahrscheinlichkeit zwei modulare ., einmal einen modularen Erg\u00e4nzungsbau in der Oderstra\u00dfe im Wert von 4,3 Mio. EUR, einen mobilen Erg\u00e4nzungsbau in der Pufendorfstra\u00dfe, auch f\u00fcr 4,3 Mio. EUR, ja, soviel vielleicht zu den Grobplanungen. F\u00fcr den Bereich Jugend und Sport gibt es zus\u00e4tzliche Kita-Sanierungsprogramme, wenn freie Tr\u00e4ger bzw. das Jugendamt diese bekommen k\u00f6nnen, ist der Hofbaubereich bem\u00fcht, auch das in die Planung mitaufzunehmen. Hier sind jetzt aber neben der F\u00fcrstenwalder Stra\u00dfe vom Bereich Jugend keine konkreten Ma\u00dfnahmen zugearbeitet.Wenn man sich diese ganze Liste anguckt, dann haben wir im Jahr 2015 etwa eine Planungssumme von 29 Mio. EUR, ohne die landesweit gef\u00f6rderten Mittel, also ohne die \u00fcberbezirkliche Dringlichkeitsliste. Rund 20 Mio. EUR davon gehen in den Bereich Schule, so viel zur Priorit\u00e4tensetzung. Es kommen noch etwa 9 Mio. EUR baulicher Unterhalt dazu, da kann man noch nicht genau sagen, wo das hinflie\u00dft, weil das \u00fcber ein Trouble-Ticket-System erfolgt. In der Vergangenheit ist aber immer mindestens die H\u00e4lfte in den Bereich Schule gegangen. Also baulicher Unterhalt: Wasserschaden, es muss schnell nachjustiert werden, hier br\u00f6ckelt der Putz ab, also alles, was nicht von vorne herein \u00fcber drei Jahre geplant wird, sondern sich eben im Leben eines Geb\u00e4udes ergibt. Ja.\u00a0zu Frage 3: Die Bezirke erhalten von der Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen den Betrag der pauschalen Zuweisung und den Betrag der gezielten Zuweisung f\u00fcr Investitionen. Die pauschale Zuweisung ergibt sich aus drei Elementen: 37,5% der Summe ergeben sich aus der Anlagenbuchhaltung, also dem Geb\u00e4udebestand, den wir haben. Hat man mehr Geb\u00e4ude kriegt man mehr Investmitteln, hat man weniger Geb\u00e4ude ist es dementsprechend weniger. 25% kommen aus der Zahl der Einwohner und noch mal 37,5% aus dem Anteil der Stra\u00dfenfl\u00e4che, die der Bezirk hat. Das bedeutet aber auch, dass die Mittel f\u00fcr die Investitionsplanung im Schnitt relativ konstant sind und etwa 4,7 Mio. EUR f\u00fcr den Bezirk betragen. Zudem gibt es die M\u00f6glichkeit der gezielten Zuweisung, das sind die Ma\u00dfnahmen \u00fcber 5 Mio. EUR, das sind die schon oben genannten Ma\u00dfnahmen, Erg\u00e4nzungsbauten und die beiden Schulma\u00dfnahmen. Hier gibt es ein landesweites Ranking, so dass man seine Ma\u00dfnahmen anmeldet und die Senatsverwaltung entscheidet, welche Ma\u00dfnahmen umgesetzt werden m\u00fcssen. \u00a0zu Nachfrage 1: Die Planung f\u00fcr Investitionen haben Sie vor sich zu liegen. Es ist vorgesehen, das erst ab 2018 zu machen. Wir wissen ja, dass es hier einen Antrag im Ausschuss gibt und werden dann schauen, wie wir damit umgehen.\u00a0Herr Honnens: Mich w\u00fcrde interessieren, warum dann das Schulamt die Pettenkofer Grundschule nicht gleich mit einer so hohen Priorit\u00e4t ausgestattet hat f\u00fcr die Investitionsplanung, dass man noch schneller mit einer Erweiterung beginnen k\u00f6nnte.\u00a0zu Nachfrage 2: Also in der I-Planung ist es so, sie sprechen schon Priorit\u00e4ten, dass die einzelnen Fachbereiche wie Priorit\u00e4ten anmelden, im Bereich Schule hatte die Georg-Weerth-Schule eine h\u00f6here Priorit\u00e4t und es gab bereits davor in der I-Planung f\u00fcr die Jahre 2\u00df13, 2014 die Priorit\u00e4ten Thalia-Grundschule und Hermann-Hesse-Gymnasium, so dass die zus\u00e4tzliche Priorit\u00e4t, die erst bei dieser Planung im Herbst auf Platz 2 gesetzt wurde, mengenm\u00e4\u00dfig nicht mehr etatisiert werden konnte. Gestern im Schulausschuss wurde ja schon viel dar\u00fcber diskutiert ., im Haushaltsausschuss, Entschuldigung, weil Frau Belicke dabei war und es so viel \u00fcber Schulen geredet wurde, habe ich mich schon im Schulausschuss gef\u00fchlt, aber das war in der Planung vor zwei Jahren Platz 4 und war jetzt Platz 2, da sehr gro\u00dfe Schulma\u00dfnahmen drin sind und kein Volumen mehr daf\u00fcr da ist, ist es dementsprechend auf Platz 2 geblieben und erst 2018 angesetzt worden.\u00a0Herr Hehmke: Geben Sie mir recht in der Einsch\u00e4tzung, dass die Bereitstellung von Schulpl\u00e4tzen f\u00fcr schulpflichtige Kinder eine gesetzliche Pflichtaufgabe ist und sehe ich es gleichzeitig als richtig, dass nicht alle im Rahmen der I-Planung angemeldeten Ma\u00dfnahmen rechtliche Verpflichtungen f\u00fcr das Bezirksamt beinhalten?\u00a0zu Nachfrage 3: \u00dcber die rechtliche Verpflichtung einzelne Ma\u00dfnahmen zu machen, m\u00fcsste man in die Tiefenpr\u00fcfung gehen. Ich denke, auch im Stra\u00dfenbau, insbesondere auch im Bereich Kita-Pl\u00e4tze haben wir rechtliche Verpflichtung. Ich glaube, meinen Ausf\u00fchrungen nach ist das deutlich geworden, dass im Bereich Schule massiv investiert wird. Warum in der gezielten Zuweisung der letzten Periode keine gezielten Schulma\u00dfnahmen angemeldet wurden, kann ich Ihnen nicht sagen. In dieser Periode haben wir vier Neubau- und Erweiterungsma\u00dfnahmen in Friedrichshain, die neu begonnen werden sollen sowie die Thalia, die fertiggestellt werden soll. Eine Unterrepr\u00e4sentation kann ich an dieser Stelle nicht feststellen. Wie die fachliche Bewertung zum Bedarf ist, das muss durch das Schulamt erfolgen. \u00a0Frau Schmidt-Stanojevic: Stimmen Sie mit mir \u00fcberein, dass die Zuweisung der Senatsverwaltung an Mitteln f\u00fcr die Investitionsplanung, was den Bedarf an Schulpl\u00e4tzen betrifft, dass die nicht ausreichend sind und dass da der Hund begraben ist?\u00a0zu Nachfrage 4: Ja, Frau Schmidt-Stanojevic, ich stimme Ihnen zu. Ich m\u00f6chte das aber gerne erg\u00e4nzen: Wir stellen zunehmend fest, dass es die verschiedensten F\u00f6rderprogramme und F\u00f6rderkulissen gibt, ich habe dazu ja gleich noch eine Anfrage, die vielleicht einen gef\u00fchlten landesweiten Bedarf wiedergeben, nicht aber unbedingt den individuellen Bedarf einzelner Bezirke entsprechen und wir vor dem Problem stehen, dass zwar saniert werden darf, aber nicht gestrichen oder erweitert, weil daf\u00fcr sind dann keine F\u00f6rdermittel vorhanden, so dass die Gesamtsumme nicht unbedingt direkt in alle Priorit\u00e4ten reinflie\u00dfen kann. Mehr k\u00f6nnten wir gebrauchen, eine freiere Priorit\u00e4tensetzung w\u00e4re auch sch\u00f6n und wenn wir dann noch das Personal bekommen w\u00fcrden, dass wir die Bauma\u00dfnahmen umsetzen k\u00f6nnen, dann h\u00e4tten wir diese Problematik nicht.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "parteien": ["Gr\u00fcne"], "date": null, "title": "Wo investiert der Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg?\n", "address": ["F\u00fcrstenwalder Stra\u00dfe", ""], "ausschuss": [], "ID": "FK_DS-1507-IV", "dsnr": "DS-1507-IV", "url": "http://www.berlin.de/ba-friedrichshain-kreuzberg/politik-und-verwaltung/bezirksverordnetenversammlung/online/vo020.asp?VOLFDNR=6341"}}]}