{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Nichtgenehmigung der \"Nacht der Singenden Balkone von Friedrichshain\"\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1394-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Aus welchen Gr\u00fcnden wurde die f\u00fcr den 1.11.2014 geplante Veranstaltung \"Die singenden Balkone von Friedrichshain\" nicht genehmigt?\u00a0Gab es Probleme bei Genehmigung und Durchf\u00fchrung der Veranstaltung die Singenden Balkone von Friedrichshain 2013?\u00a0Wie sch\u00e4tzt das Bezirksamt die Nachbarschaftsinitiative Polly & Bob als Akteur b\u00fcrgerlichen Engagements in Friedrichshain ein?\u00a0Nachfragen:\u00a0Wurden Ma\u00dfnahmen wurden ergriffen, um potentielle Missverst\u00e4ndnisse oder Unzul\u00e4nglichkeiten in der Kommunikation zwischen Ordnungsamt und Veranstalter auszur\u00e4umen?\u00a0Warum wurde auf Gespr\u00e4chsersuchen von Seiten des Machers von Polly & Bob nicht eingegangen, die gegebenenfalls zur Kl\u00e4rung der m\u00f6glicherweise auf Unerfahrenheit oder Fehleinsch\u00e4tzung der Rolle des Ordnungsamtes beruhenden Auseinandersetzung zwischen Antragsteller und Ordnungsamt h\u00e4tten beitragen k\u00f6nnen ?\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}