{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4338387, 52.5086213]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Stralauer Platz", "35"], "title": "\"Positiver Bauvorbescheid der f\u00fcr Investorenplanung auf dem Ex-YAAM Grundst\u00fcck\"\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Am 03.06.2015 hat der Auschuss StadtQM s mit nur einer Gegenstimme eine Beschlussempfehlung auf den Weg gebracht, die eine klare Ablehnung der Planungen auf dem Ex-YAAM Grundst\u00fcck Stralauer Platz 35 zum Inhalt hatte. Am 26.06.2015 hat die BVV diesen Antrag beschlossen (DS/1734IV). Am 16.09.2015 erkl\u00e4rte Stadtrat Hans Panhoff, das der Umsetzung - also eine Planungs\u00e4nderung - ein positiver Bauvorbescheid entgegenstehe, der aus Gr\u00fcnden von Fristen beschieden werden musste. Wann wurde die Bauvoranfrage gestellt und beschieden?Was waren die Inhalte der Fragestellungen und die Antworten darauf?Durch welche Fristen und deren gesetzlichen Grundlagen f\u00fchlte sich das Bezirksamt derzeit zur Beantwortung der Bauvoranfrage veranlasst?\u00a0\u00a0Beantwortung: Herr Panhoff\u00a0zu Frage 1 und 2: Die Bauvoranfrage wurde gestellt am 18. M\u00e4rz, Posteingang 19. M\u00e4rz und der Bauvorbescheid wurde am 10.06., also kurz vor Ablauf der Dreimonatsfrist ausgestellt. Die Inhalte der Fragestellungen und die Antworten darauf, also . das Pr\u00e4sidium hier in der Vergangenheit so verstanden, dass wir unsere Antworten etwas kurz halten sollen. Ich versuch es dann auch an dieser Stelle, obwohl ich Ihnen das nat\u00fcrlich auch vorlesen kann, was da beschieden wurde, aber das dauert dann eine ganze Weile, ich versuche es zu k\u00fcrzen. Also Sie hatten nach den Inhalten der Fragestellungen gefragt.Frage 1: Ist die Form der Bebauung in ihren Abmessungen, ihrer Kubatur, in dargestellten Abst\u00e4nden zu den Grundst\u00fccksgrenzen und zum Mauerdenkmal, ihrer Zahl der Vollgeschosse und ihrer H\u00f6henentwicklung planungsrechtlich und denkmalrechtlich zul\u00e4ssig? Antwort: Grunds\u00e4tzlich ja, damit die einzelnen Aspekte nicht alle durchgehen.Frage 2: Ist die Art der dargestellten baulichen Nutzung mit Hotel und Gastronomie bis zu 350 Zimmern am Stralauer Platz sowie bis 330 Wohnungen planungsrechtlich zul\u00e4ssig? Antwort: Ja. Frage 3: Ist ein Untergeschoss mit etwa 115 Stellpl\u00e4tzen sowie die Lage der Tiefgaragenzufahrt planungsrechtlich zul\u00e4ssig? Antwort: Grunds\u00e4tzlich ja. Frage 4: Kann anstelle des nat\u00fcrlichen Gel\u00e4ndes mit seinen sehr unterschiedlichen H\u00f6hen, Stichwort: atypische Situation, Denkmalschutz der Hinterlandmauer, Spreeufer, das h\u00f6hergelegene bestehende Gel\u00e4nde im Mittelbereich des Grundst\u00fccks als Oberkante f\u00fcr die Aufsch\u00fcttung der Tiefgarage \u00fcbernommen werden? Antwort: Ja.Frage 5: Kann die o.g. H\u00f6henkoordinate, also die Bezugsh\u00f6he f\u00fcr die Abstandsfl\u00e4chenberechnung zwischen den geplanten Geb\u00e4uden zugrunde gelegt werden? Antwort: Ja.\u00a0zu Frage 3: Also die Bearbeitungsfristen, da f\u00fchlen wir uns nicht nur veranlasst, sondern da sind wir gezwungen. Die Bearbeitungsfristen, die in der Bauordnung f\u00fcr Berlin vorgegeben sind, sind zwei Wochen f\u00fcr Eingangsbest\u00e4tigung plus einen Monat f\u00fcr Beteiligungsverfahren plus einen Monat f\u00fcr Bau, also f\u00fcr die Bescheidserstellung.Dann m\u00f6chte ich gerne dazu noch ein bisschen was ausf\u00fchren, weil die Frage auch in der Konsequenz ist: Was ist eigentlich, wenn man das nicht tut? Ja, f\u00fcr die im M\u00e4rz 2015 im Baukollegium vorgestellte Planung f\u00fcr das Grundst\u00fcck Stralauer Platz 35 wurde am 10.06., wie schon ausgef\u00fchrt, der Vorbescheid Nr. 2015/726 erteilt. Aufgrund der laufenden Frist f\u00fcr die Bearbeitung des Vorbescheidsantrags musste der Vorbescheid zu diesem Zeitpunkt erlassen werden. Stellt eine Gemeinde ein Baugesuch sp\u00e4ter als drei Monate nach Eingang des Baugesuchs zur\u00fcck, handelt sie nach der Rechtsprechung des Bundesgerichtshofs amtspflichtwidrig mit der Folge, dass sie schadensersatzpflichtig ist. Der Vorbescheidsantrag ging am 18.03.2015 ein, so dass die Zur\u00fcckstellung bis zum 18.06. h\u00e4tte erfolgen m\u00fcssen. Die Zur\u00fcckstellung endet wiederum vorausgesetzt, dass der Aufstellungsbeschluss vorher im Amtsblatt ver\u00f6ffentlicht gewesen w\u00e4re. Dies war nicht m\u00f6glich, da der BVV-Beschluss erst am 24.06. erfolgte. Demnach war das Vorhaben gem\u00e4\u00df \u00a7 34 zu beurteilen und die Beantwortung hatte ich jetzt eben referiert. Insofern ist es einfach so, wie ich es auch schon im Planungsausschuss ausgef\u00fchrt habe. Vom zeitlichen Ablauf\u00a0 her kam die Beschlussfassung sowohl im Ausschuss als auch dann in der BVV zu sp\u00e4t, um in dieses laufende Verfahren noch wirksam eingreifen zu k\u00f6nnen und vor allem, sie ist schadensersatzfrei. Deswegen sieht sich das Bezirksamt auch nicht in der Lage, der Beschlussfassung nachzukommen.\u00a0Herr Gerlich: Da habe ich noch zwei Nachfragen dazu. Also der Antrag war ja schon l\u00e4ngst am Laufen, dann stellt sich die Frage, warum ist der Stadtplanungsausschuss am 03.06. nicht \u00fcber diesen Vorgang informiert worden oder vorher? Wir kriegen ja normalerweise auch Bauantragslisten, auf denen so was draufsteht. Frage Nr. 2, Nachfrage 2: Wie hoch sch\u00e4tzt das Bezirksamt die Schadensersatzforderung, die der Eigent\u00fcmer bei Umsetzung des BVV-Beschlusses geltend machen k\u00f6nnte, ungef\u00e4hr ein?\u00a0zu Nachfrage 1: Also jetzt Ihre Ausf\u00fchrung, dass es nicht auf der List drauf stand, kann ich jetzt gerade nicht nachvollziehen. Ja, es stand drauf.\u00a0zu Nachfrage 2: Da d\u00fcrfen Sie mal von mehreren 100 TEUR ausgehen. Also es ist zum einen so, das vielleicht ein bisschen der Hintergrund, den ich dann doch mal anf\u00fchren sollte: Also der jetzige Eigent\u00fcmer hatte ja bereits einen g\u00fcltigen Bauvorbescheid in der Tasche sozusagen, n\u00e4mlich von dem Urnova-Grundst\u00fcckseigent\u00fcmer. Da war damals also diese Bauvoranfrage gestellt worden und dazu gab es sogar eine Baugenehmigung und von der h\u00e4tte er Gebrauch machen k\u00f6nnen. Das fanden wir nun ziemlich, sagen wir mal was den \u00e4sthetischen Anspr\u00fcchen des Bezirks und auch des Baukollegiums \u00fcberhaupt nicht gen\u00fcgt, was da vorgeschlagen wurde. Deswegen ist mit dem Bauherren dann doch relativ abgerungen worden, sich darauf einzulassen, ein st\u00e4dtebauliches Wettbewerbsverfahren durchzuf\u00fchren, und zwar eines, was nicht nur die Fassaden verbessert h\u00e4tte, die es auch wirklich n\u00f6tig hatten in der urspr\u00fcnglich vorgelegten Planung, sondern doch konzeptionell was die gesamte Bebauung des Grundst\u00fccks angeht. Es ist dann ein zweistufiges Wettbewerbsverfahren durchgef\u00fchrt worden und das Ergebnis ist pr\u00e4sentiert worden \u00f6ffentlich. Ich hatte darauf hingewiesen im Ausschuss, dass sie sich das angucken k\u00f6nnen in den R\u00e4umen der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung am K\u00f6llnischen Park und dieses Ergebnis war dann doch sehr anders, als das, was urspr\u00fcnglich gebaut werden konnte, was er auch bis heute bauen k\u00f6nnte, wo ich Ihnen sage, das ist eindeutig die schlechtere L\u00f6sung. Also diese Riegelbebauung, also diese Kammstruktur, die wir ja auch schon kennengelernt haben im Bereich K\u00f6penicker Stra\u00dfe, Spreebereich, also ich erinnere an die Diskussion der Haller-Gel\u00e4nde, des Zapf-Gel\u00e4ndes usw., wo immer diese Kammstruktur angeschoben wird ans Wasser, die haben wir da verhindert. Es ist eine Struktur entstanden, die zwar einen etwas h\u00f6heren Bau hervorgebracht hat, ich wei\u00df, dass das kritisiert wird, wir aber auch einen deutlich vergr\u00f6\u00dferten Freiraum, und zwar \u00f6ffentlich nutzbaren Freiraum mit sich gebracht hat, der die noch bestehende Mauer, die gemauerte Mauer, die \u00e4lter ist als die in betonbauweise errichtete Mauer, die wir als East Side Gallery kennen, deutlich sch\u00fctzt und auch deutlich hervorhebt und in dieses Geb\u00e4ude integriert. Das sind auch die st\u00e4dtebaulichen Gr\u00fcnde, weshalb wir kein Interesse daran haben, dass der Bauherr auf die alte Baugenehmigung zur\u00fcckgreift, um dort zu 08/15 Kammstrukturregel platziert werden, eine deutlich gr\u00f6\u00dfere \u00dcberbauung der Grundst\u00fccksfl\u00e4che, also eine viel st\u00e4rkere Versiegelung und die wenige Nutzbare Freifl\u00e4che \u00fcberlassen w\u00fcrde.Und einen Satz wollte ich sagen: Wer diesen Wettbewerb gemacht hat, das hat ihn jeden Monat 50.000,00 EUR gekostet, die er sp\u00e4ter anf\u00e4ngt zu bauen, weil er da n\u00e4mlich, das darf ich hier sagen, diese Verpflichtung hat, diese Grundst\u00fcckskaufoption da monatlich aufrechtzuerhalten. Das k\u00f6nnen Sie gerne mal addieren, 12 x 50.000,00 EUR allein ergibt der Aufschub, sind schon 600.000,00 EUR, die wir an Schadensersatz zahlen m\u00fcssten. Dazu kommen die Planungskosten und dazu kommt die Reduzierung der Baumasse. Also da landen wir im Millionenbereich.\u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1881-IV"}}]}