{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"url": null, "title": "Personalsituation im Jobcenter Friedrichshain-Kreuzberg\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": null, "date": null, "dsnr": "DS-1568-IV", "ausschuss": "", "address": "", "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Ist dem Bezirksamt bekannt, dass den Kund*innen des Jobcenters seit anderthalb Jahren der Sprechstundenzugang montags zum Leistungsbereich verwehrt wird, mit der Begr\u00fcndung, dass dies personalorganisatorische Ursachen habe?\u00a0Was wurde in den letzten 1,5 Jahren gegen diesen Zustand unternommen, was ist diesbez\u00fcglich geplant und warum war es bisher offensichtlich nicht erfolgreich?\u00a0Wie viele zus\u00e4tzliche Widerspr\u00fcche und Klagen wurden erhoben, weil die Kommunikation der Leistungsabteilung mit den Kund*innen eingeschr\u00e4nkt wurde?\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche Folgen hat die Konzentration der Sprechstunden auf Dienstag, Donnerstag und Freitag f\u00fcr die Mitarbeiter*innen im Empfang und in der Leistungsabteilung? \u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 25.02.2015Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage wird beantwortet wie folgt:\u00a01. Ist dem Bezirksamt bekannt, dass den Kundinnen des Jobcenters seit anderthalb Jahren der Sprechstundenzugang montags zum Leistungsbereich verwehrt wird, mit der Begr\u00fcndung, dass dies personalorganisatorische Ursachen habe?\u00a02. Was wurde in den letzten 1,5 Jahren gegen diesen Zustand unternommen, was ist diesbez\u00fcglich geplant und warum war es bisher offensichtlich nicht erfolgreich?\u00a0Die aktuelle Sprechstundenregelung gilt noch bis zum Abschluss der Umstellungsarbeiten von A2LL auf ALLEGRO bis zum 30.06.2015. Die momentane Sprechstundenregelung ist der Umstellung auf ALLEGRO\u00a0 geschuldet. Bereits vor Beginn der Umstellung wurde so am Abbau von Bearbeitungsr\u00fcckst\u00e4nden im Leistungsbereich gearbeitet.Der Zugang zum Leistungsbereich ist am Montag eingeschr\u00e4nkt, jedoch ist auch weiterhin der Zugang f\u00fcr alle Kundinnen und Kunden mit einem dringenden Anliegen (Mittellosigkeit/ kurzfristiges Wohnungsangebot etc.) oder aber Neuantragstellern m\u00f6glich. In allen anderen F\u00e4llen wird - sofern eine Kl\u00e4rung des Anliegens nicht in der Eingangszone herbeigef\u00fchrt werden kann - ein Termin angeboten bzw. eine unterminierte Vorsprache an den Sprechtagen Dienstag, Donnerstag und Freitag angeboten. \u00a03. Wie viele zus\u00e4tzliche Widerspr\u00fcche und Klagen wurden erhoben, weil die Kommunikation der Leistungsabteilung mit den Kundinnen eingeschr\u00e4nkt wurde?\u00a0Im Jobcenter Berlin Friedrichshain-Kreuzberg ist kein Eingang von Widerspr\u00fcchen auf Grund der aktuellen Sprechstundenregelung zu verzeichnen.\u00a0Nachfragen:Welche Folgen hat die Konzentration der Sprechstunden auf Dienstag, Donnerstag und Freitag f\u00fcr die Mitarbeiterinnen im Empfang und in der Leistungsabteilung?\u00a0Am Dienstag ist teilweise ein erh\u00f6htes Kundenaufkommen im Empfangsbereich\u00a0\u00a0 und in den Leistungsteams zu verzeichnen. Es sind keine Beschwerden hinsichtlich dieser Regelungen zu verzeichnen, die auch noch\u00a0 der Abarbeitung von sonstigen Bearbeitungsr\u00fcckst\u00e4nden im Leistungsbereich w\u00e4hrend der Umstellungsphase auf ALLEGRO dienen\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}}]}