{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.226944, 52.561944]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": "", "title": "Betreuung wohnungsloser Familien in Obdachlosenunterk\u00fcnften\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Welche speziellen Beratungs- und Betreuungsangebot halten Obdachlosenunterk\u00fcnfte jeweils f\u00fcr Familien/Elternteile bereit?\u00a0Welche Ergebnisse hatten Kontrollen zur Einhaltung der Mindestanforderungen f\u00fcr nicht vertragsgebundene Obdachlosenunterk\u00fcnfte des Landesamts f\u00fcr Gesundheit und Soziales ( bzw. der dar\u00fcber hinausgehenden Anforderungen an eine Obdachlosenunterkunft f\u00fcr Familien/ Eltern mit Kindern in Einrichtungen f\u00fcr Wohnungslose) im vergangenen Jahr?\u00a0In wie vielen F\u00e4llen musste der Bezirk im letzten Jahr Familien und Alleinerziehende mit Kindern in Einrichtungen unterbringen bzw. \u00fcber die Berliner Unterbringungsleitstelle (BUL) unterbringen lassen, die nicht speziell und ausschlie\u00dflich f\u00fcr diese Zielgruppe vorgesehen sind?\u00a0Nachfragen:\u00a0Welche Probleme bzw. Konfliktfelder bestehen in einem solchen Fall aus Sicht des Bezirksamts f\u00fcr die betroffenen Familien (z.B. keine kindgerechte Umgebung, h\u00e4ufige Schul- oder Kitawechsel durch Verlegung in andere Unterk\u00fcnfte)?\u00a0Welche Hindernisse gibt es um auf eine familien- und kindgerechten Unterbringung obdachloser Familien im Bezirk hinzuwirken?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 22.05.2015Soziales, Besch\u00e4ftigung und B\u00fcrgerdienste\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 -2601SozBeschB\u00fcD Dez\u00a0\u00a0Ihre m\u00fcndliche Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a0\u00a01. Welche speziellen Beratungs- und Betreuungsangebote halten Obdachlosenunterk\u00fcnfte jeweils f\u00fcr Familien/Elternteile bereit?\u00a0Es besteht eine gute Zusammenarbeit mit den Jugend\u00e4mtern und den Sozialen Wohnhilfen. Z.B. werden alle Neugeborenen beim Kinder- und Jugendgesundheitsdienst gemeldet. Bei Problemen unterschiedlicher Art erfolgt h\u00e4ufig die R\u00fcckmeldung an die Soziale Wohnhilfe. Zudem gibt es in den Einrichtungen Sozialarbeiter / Ansprechpartner vor Ort. Bei Bedarf werden Kontakte zu Beratungsstellen und Sprachmittlern hergestellt. Es wird angestrebt, dass die Kinder regul\u00e4r in die Kita und in die Schule gehen. \u00a0\u00a02. Welche Ergebnisse hatten Kontrollen zur Einhaltung der Mindestanforderungen f\u00fcr nicht vertragsgebundene Obdachlosenunterk\u00fcnfte des Landesamts f\u00fcr Gesundheit und Soziales ( bzw. der dar\u00fcber hinausgehenden Anforderungen an eine Obdachlosenunterkunft f\u00fcr Familien/ Eltern mit Kindern in Einrichtungen f\u00fcr Wohnungslose) im vergangenen Jahr?\u00a0Eine familienspezifische Obdachlosenunterkunft gibt es nicht in unserem Bezirk. Grunds\u00e4tzlich werden bei gravierenden M\u00e4ngeln in Einrichtungen alle Bezirke durch die bezirklichen Pensionsbegeher informiert. Bis heute ist dies f\u00fcr Einrichtungen f\u00fcr Familien nicht vorgekommen. Die Pensionsbegeher haben \u00fcberbezirkliche Treffen und tauschen sich regelm\u00e4\u00dfig zu Mindestanforderungen und Angeboten aus.\u00a0\u00a03. In wie vielen F\u00e4llen musste der Bezirk im letzten Jahr Familien und Alleinerziehende mit Kindern in Einrichtungen unterbringen bzw. \u00fcber die Berliner Unterbringungsleitstelle (BUL) unterbringen lassen, die nicht speziell und ausschlie\u00dflich f\u00fcr diese Zielgruppe vorgesehen sind?\u00a0Am Stichtag des 19.5.15\u00a0 waren 14 Alleinerziehende oder Familien in Hostels oder Pensionen untergebracht, die keine spezifischen Wohnungslosenunterk\u00fcnfte f\u00fcr Familien darstellen. Wie viele Alleinerziehende und Familien in gesamten letzten Jahr in solchen gewerblichen Unterk\u00fcnften oder auch in nicht familienspezifischen Einrichtungen f\u00fcr Wohnungslose \u00fcber die Bul untergebracht waren, kann nicht ermittelt werden. \u00a0\u00a0Nachfragen:1. Welche Probleme bzw. Konfliktfelder bestehen in einem solchen Fall aus Sicht des Bezirksamts f\u00fcr die betroffenen Familien (z.B. keine kindgerechte Umgebung, h\u00e4ufige Schul- oder Kitawechsel durch Verlegung in andere Unterk\u00fcnfte)?\u00a0Kinder gehen h\u00e4ufig vorerst in ihre alten Schulen und Kitas.Es gibt sehr selten Verlegungen von Familien. In der Regel nur bei Verst\u00f6\u00dfen gegen die Hausordnung. In solchen F\u00e4llen wird auch prinzipiell das Jugendamt informiert.\u00a0\u00a02. Welche Hindernisse gibt es um auf eine familien- und kindgerechten Unterbringung obdachloser Familien im Bezirk hinzuwirken?\u00a0Es fehlen im Bezirk sowohl Immobilien als auch finanzielle Mittel, auf die der Bezirk zugreifen kann. \u00a0Derzeit befindet sich im Bezirk eine Gemeinschaftsunterkunft im Bau durch einen Investor, die Familienzimmern und einen Spielplatz vorsieht.\u00a0\u00a0\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0\u00a0Knut Mildner- Spindler\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1717-IV"}}]}