{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.43608, 52.5153178]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Koppenstra\u00dfe", ""], "title": "Neubauvorhaben der WBM in Friedrichshain-West\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie steht das Bezirksamt zu einer Bebauungsplanung, die alle geplanten Standorte des Nachverdichtungsprogramms der WBM umfasst (incl. Kraut- und Koppenstr.) und eine Pr\u00fcfung der Stadt- und Anwohner*innen-vertr\u00e4glichkeit sowie eine umfassende B\u00fcrger*innen-Beteiligung zu Art und Umfang des gesamten Programms erm\u00f6glichen w\u00fcrde?\u00a0Warum h\u00e4lt das Bezirksamt nicht wenigstens eine fr\u00fchzeitige B\u00fcrger*innen- Informationsveranstaltung, in der gem\u00e4\u00df der Inhalte der Schriftlichen Anfrage (SA/268/IV) \u00fcber den derzeitigen Stand der Planungsabsichten der WBM informiert werden kann, f\u00fcr angezeigt?\u00a0Welche der im Rahmen des Neubauprogramms der WBM in Friedrichshain-West zur Bebauung vorgesehenen Grundst\u00fccke befinden sich im Bezirkseigentum?\u00a0\u00a0\u00a0Abt. Planen, Bauen und Umwelt\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin, den 20.05.15Bezirksstadtrat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\u00a0\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich wie folgt:\u00a01. Wie steht das Bezirksamt zu einer Bebauungsplanung, die alle geplanten Standorte desNachverdichtungsprogramms der WBM umfasst (incl. Kraut- und Koppenstr.) und einePr\u00fcfung der Stadt- und Anwohner*innen-vertr\u00e4glichkeit sowie eine umfassendeB\u00fcrger*innen-Beteiligung zu Art und Umfang des gesamten Programms erm\u00f6glichenw\u00fcrde?\u00a0Nach gegenw\u00e4rtiger Einsch\u00e4tzung liegen der Gro\u00dfteil der Neubaupotentiale im Geltungsbereich des \u00a7 34 Baugesetzbuch, der damit \u00fcberwiegend die planungsrechtlich verbindliche Grundlage darstellt. Gem. \u00a7 34 BauGB w\u00e4ren die dargestellten Standorte \u00fcberwiegend genehmigungsf\u00e4hig.Soweit sich die Vorhaben nach Art und Ma\u00df der Nutzung einf\u00fcgen, besteht kein Planerfordernis zur Durchf\u00fchrung einer Bauleitplanung. \u00a0Allein die Sicherstellung der Kommunalen Infrastruktur stellt\u00a0 kein Planerfordernis im Sinne des BauGB dar, so dass zun\u00e4chst keine Rechtsgrundlage zur Durchf\u00fchrung einer Bauleitplanung besteht. Mit der WBM besteht dar\u00fcber Einigkeit, dass die notwendigen Bedarfe in der kommunalen Infrastruktur, insbesondere was die Kita- /Grundschul-/Gr\u00fcn- und Freifl\u00e4chenplanung betrifft, systematisch mitgedacht werden. Die WBM wird sich k\u00fcnftig entsprechend der Erfordernisse an der Sicherstellung der Wohnfolgeeinrichtungen beteiligen. Die Neubaupotentiale im Friedrichshainer Westen wurde bereits bei der Erarbeitung der Wohnungsbaupotentialanalyse ber\u00fccksichtigt, in die die Kita- und Schulverwaltung direkt einbezogen war und die Folgen bereits eingesch\u00e4tzt werden konnten. Insgesamt stellt sich der Versorgungsgrad in diesem Teil des Bezirks wesentlich entspannter dar, als beispielsweise am Ostkreuz.\u00a0Die im Rahmenplan dargestellten Potentiale f\u00fcr eine Nachverdichtung sind zun\u00e4chst als Studie zu verstehen, die einen Ausblick auf m\u00f6gliche Neubauvorhaben widerspiegelt. Insofern liegt hier kein Neubauprogramm zur unmittelbaren Umsetzung vor. Nach Aussagen der WBM ist hier ein l\u00e4ngerfristiger Zeitraum zu sehen, der vor allem nicht jeden Standort entsprechend Studie bebauen wird, sondern Block f\u00fcr Block\u00a0 einen Planungs- und Untersuchungsvorlauf erfordern wird. Hier sind dann neben den Fragen einer behutsamen Einpassung auch die Erfordernisse im Bereich der kommunalen Infrastruktur abzupr\u00fcfen. Auf dieser Grundlage k\u00f6nnte zum gegenw\u00e4rtigen Zeitpunkt noch gar keine Bebauungsplanung f\u00fcr alle geplanten Grundst\u00fccke aufgestellt werden. In Abstimmung mit der Senatsbauverwaltung ist f\u00fcr weitere Neubauvorhaben die Durchf\u00fchrung eines Wettbewerbs vorgesehen. Im Ergebnis ist zu pr\u00fcfen, inwieweit zur Sicherstellung des Wettbewerbsergebnisses eine Bebauungsplanung begr\u00fcndet werden kann.\u00a0Zur Zeit liegen dem Bezirksamt 2 Bauvorbescheidsanfragen f\u00fcr die s\u00fcdliche Koppenstra\u00dfe und die n\u00f6rdliche Krautstra\u00dfe vor. F\u00fcr beide Standorte gab es nach Aussagen der WBM im Vorfeld Gespr\u00e4che mit Mietervertretern bzw. Mietersprechern. Sollte sich im Ergebnis der Voranfragen ein Genehmigungsf\u00e4higkeit abzeichnen, ist dazu seitens der WBM auch eine B\u00fcrgerinformation vorgesehen.Anmerkung: F\u00fcr die Krautstra\u00dfe gibt es mittlerweile einen positiven Bauvorbescheid. F\u00fcr beide Standorte gibt es keinen Mieterbeirat. In der Krautstra\u00dfe gab es ein Gespr\u00e4ch mit einer Mieterin, die als Sprecherin f\u00fcr die Mietergemeinschaft fungiert (ohne offizielles Mandat o.\u00c4.). Die Grundstimmung war positiv. Sobald die Planer f\u00fcr das Projekt feststehen (Ende Juni/Anfang Juli) und es einen ersten Stand der Vorplanung gibt, wird es eine B\u00fcrgerinformation analog Eckertstra\u00dfe geben. F\u00fcr die Koppenstra\u00dfe gab es noch keine Gespr\u00e4che, da es noch keinen positiven Bauvorbescheid gibt.\u00a0Die Vorgaben des \u00a7 25 Abs. 3 Verwaltungsverfahrensgesetz zur fr\u00fchen B\u00fcrgerbeteiligung sind der WBM bekannt und werden umgesetzt. Wie schon in den Neubauvorhaben der WBM in der Schmidstra\u00dfe (Mitte) und der Eckertstra\u00dfe (Friedrichshain) gehandhabt, wird es B\u00fcrgerinformationsveranstaltungen geben. Die B\u00fcrgerbeteiligung soll, wie im \u00a7 25 Abs. 3 Verwaltungsverfahrensgesetz vorgegeben, stattfinden, wenn das Projekt planerische Gestalt angenommen hat und die Realisierung hinreichend wahrscheinlich ist. In dieser Phase befindet sich bisher aber keiner der Standorte.Wenn der beschriebene Zeitpunkt erreicht ist, soll es -wie bisher gehandhabt- f\u00fcr das jeweilige Vorhaben eine Reihe von Veranstaltungen geben, bei denen auch die beauftragten Architekten und Landschaftsarchitekten anwesend sind. Bei diesen Veranstaltungen k\u00f6nnen sich alle Anwohner \u00fcber das Vorhaben informieren und Ihre Anmerkungen und W\u00fcnsche kommunizieren.\u00a02. Warum h\u00e4lt das Bezirksamt nicht wenigstens eine fr\u00fchzeitige B\u00fcrger*innen-Informationsveranstaltung, in der gem\u00e4\u00df der Inhalte der Schriftlichen Anfrage (SA/268/IV)\u00fcber den derzeitigen Stand der Planungsabsichten der WBM informiert werden kann, f\u00fcrangezeigt?\u00a0Siehe Beantwortung zu Frage 1. Dar\u00fcber hinaus wird das Bezirksamt mit der WBM \u00fcber einen fr\u00fchzeitigen Zeitpunkt einer Gesamtinformation sprechen. Daf\u00fcr liegen aber derzeit noch keine Voraussetzungen vor, da es keine Klarheit dar\u00fcber gibt, welche Standorte aus der Studie denn nun tats\u00e4chlich, und mit welchem zeitlichen Horizont realisiert werden sollen. Eins Diskussion \u00fcber Standorte, die gar nicht zur Realisierung kommen, erscheint wenig sinnvoll. In diesem Zusammenhang sei noch einmal auf das geplante Gutachter- bzw. Wettbewerbsverfahren verwiesen, das ebenfalls mit \u00f6ffentlicher Beteiligung durchgef\u00fchrt werden soll. Im Ergebnis wird es dann sehr viel genauere Informationen geben.\u00a03. Welche der im Rahmen des Neubauprogramms der WBM in Friedrichshain-West zurBebauung vorgesehenen Grundst\u00fccke befinden sich im Bezirkseigentum?\u00a0Der weit \u00fcberwiegende Teil der Standorte befindet sich im Eigentum der WBM. Mit den in den beiden vorliegenden Bauvoranfragen vorgeschlagenen Neubauten, befindet sich ein Standort f\u00fcr einen Neubau auf einer bezirklichen Fl\u00e4che, Kraut-/Ecke Neue Blumenstra\u00dfe.In der Studie wurde Vorschl\u00e4ge gemacht, die ebenfalls bezirkliche Grundst\u00fccke betreffen: entlang der Mollstra\u00dfe, an der n\u00f6rdlichen Koppenstra\u00dfe, oder auch am Platz der Vereinten Nationen. Eine Pr\u00fcfung, ob diese Standorte \u00fcberhaupt zur Verf\u00fcgung gestellt werden k\u00f6nnen, hat noch nicht stattgefunden. Von der WBM gibt es bisher auch noch keine Aussagen, ob diese Standorte \u00fcberhaupt zur Realisierung kommen sollen. Sie sind zun\u00e4chst als Ergebnis der gutachterlichen Untersuchung zu sehen und stellen, wie bereits erw\u00e4hnt, kein abgestimmtes Neubauprogramm dar. Die WBM befindet sich hier noch am Anfang von grunds\u00e4tzlichen \u00dcberlegungen zur weiteren Herangehensweise und hat bisher lediglich ihr Interesse am Erwerb dieser Grundst\u00fccke bekundet.\u00a0Mit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\u00a0\u00a0Hans PanhoffBezirksstadtrat\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1719-IV"}}]}