{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.43608, 52.5153178]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Soziales; Migration", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Koppenstra\u00dfe", ""], "title": "Nachbarschaftsarbeit Koppenstra\u00dfe unterst\u00fctzen!\n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu pr\u00fcfen, ob\u00a0-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 eine fachliche oder finanzielle Unterst\u00fctzung von AnwohnerInnen im Bereich der Koppenstra\u00dfe/Palisadenstra\u00dfe bei Anmietung und Betreiben einer Immobilie im unmittelbarer N\u00e4he als Anlaufstelle f\u00fcr Nachbarschafts-, Senioren und antirassistische Arbeit,-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 die Unterst\u00fctzung eines Nachbarschaftsfests rund um den 29.5.2015 im Bereich Koppenstra\u00dfe zum Gedenken an Rassismus und Rechtsextremismus im Bereich Friedrichshain-Kreuzberg und den Widerstand dagegen, m\u00f6glich ist.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Ende Mai 2014 gab es einen m\u00f6glicherweise rassistisch motivierten Anschlag auf ein Restaurant in der Friedrichshainer Koppenstra\u00dfe. Sofort bildete sich eine Nachbarschaftsinitiative aus AnwohnerInnen, die die Vernetzung und die Solidarit\u00e4t vor Ort \u00fcbernahm. So wurden schnell Pl\u00e4ne geschmiedet f\u00fcr Konzepte, ein Nachbarschaftsfest organisiert, die Nachnutzung der Immobilie diskutiert. So bilden sie ein Netz, was \u00fcber den konkreten Vorfall hinaus handlungsf\u00e4hig und zu weiteren konkreten Aktionen motiviert ist.\u00a0Friedrichshain-Kreuzberg muss Rassismus und Rechtsextremismus immer und vorbehaltslos entgegen treten. Die Verw\u00fcstung des Geb\u00e4udes liefert - unabh\u00e4ngig davon, ob die Ermittlungen der Polizei zu einem Ergebnis f\u00fchren oder nicht - eine gute Gelegenheit dies in der Praxis zu demonstrieren. Der Bezirk sollte im Blick haben, ein Nachbarschaftsfest, was 2015 gegen rechte Gewalt organisiert wird, zu unterst\u00fctzen. Au\u00dferdem w\u00e4re es sinnvoll, wenn die voraussichtlich bald leer stehende Immobilie der Koppenstra\u00dfe oder eine in der N\u00e4he liegende Immobilie in Zukunft genutzt werden kann, um der neu gebildeten Initiative eine Anlaufstelle zu bieten und antirassistische Arbeit im nord-westlichen Friedrichshain strukturell besser aufzustellen.\u00a0Die Arbeit sollte intensiv zusammen mit den SeniorInnen der Gegend geschehen. In der Palisadenstra\u00dfe 41-46 haben sich beispielsweise SeniorInnen unter dem Namen Palisadenpanther dauerhaft und nachhaltig gegen Mieterh\u00f6hungen eingesetzt. Neben der Unterst\u00fctzung von Nachbarschafts- und Solidarit\u00e4tsarbeit mangelt es in diesem Bereich auch vor allem auch den SeniorInnen an einem geeigneten Treffpunkt. Die bisherige AWO-Seniorenfreizeitst\u00e4tte \"Silberf\u00fcchse\" ist geschlossen. Mehrfach wurde daher von diesen der Wunsch ge\u00e4u\u00dfert, dort in der nun geschlossenen Pizzeria einen Seniorentreffpunkt zu bekommen. Insofern sollte hier geschaut werden, ob das Bezirksamt durch Rat und Tat oder auch finanziell unterst\u00fctzend zur Seite stehen kann, damit nach M\u00f6glichkeit die neu gegr\u00fcndete Nachbarschaftsinitiative, die aktiven SeniorInnen und weitere lokale Gruppen gemeinsam eine Anlaufstelle finden und nutzen k\u00f6nnen.\u00a0\u00a0Die Piratenfraktion Friedrichshain-Kreuzberg entl\u00e4sst diesen Antragstext\u00a0 in die Gemeinfreiheit (Public Domain) als CC-0\u00a0 (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/legalcode). Sie\u00a0 verzichtet weltweit auf alle urheberrechtlichen und verwandten\u00a0 Schutzrechte, soweit dies gesetzlich m\u00f6glich ist. Der Antragstext darf\u00a0 ohne weitere Erlaubnis kopiert, ver\u00e4ndert, verbreitet und aufgef\u00fchrt\u00a0 werden. Dies schliesst kommerzielle Zwecke explizit mit ein.\u00a0BVV 27.08.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Integrationsausschuss - Ausschuss f\u00fcr Migration und Chancengleichheit, Ausschuss f\u00fcr Soziales, JobCenter und B\u00fcrgerdienste, Ausschuss f\u00fcr Personal, Haushalt und Investitionen, Rechnungspr\u00fcfung (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0Int 05.11.2014\u00a0Der Antrag wird zur\u00fcckgezogen. \n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1258-IV"}}]}