{"type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.4103815, 52.5035393]}, "type": "Feature", "properties": {"ausschuss": "Migration; Gesundheit; Soziales; Schule; Kultur; Stadtentwicklung; Umwelt", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "address": ["Moritzplatz", ""], "title": "Quartiersmanagement \"Moritzplatz\" \n", "url": null, "date": null, "typ": null, "text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, sich f\u00fcr die Einrichtung eines \"Quartiersmanagement\" f\u00fcr das Gebiet \"Moritzplatz\" einzusetzen.Der BVV ist bis zum 30.06.2015 zu berichten.\u00a0\u00a0Begr\u00fcndung: Angesichts schwieriger Sozialdaten f\u00fcr das Gebiet \"Moritzplatz\" sollen durch die Einrichtung eines \"Quartiersmanagement\" Ma\u00dfnahmen zur Verbesserung der Situation erarbeitet werden.\u00a0\u00a0BVV 25.03.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Jugendhilfeausschuss,Ausschuss f\u00fcr Gesundheit und Inklusion,Integrationsausschuss - Ausschuss f\u00fcr Migration, Teilhabe und Chancengleichheit,Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien,Ausschuss f\u00fcr Schule,Ausschuss f\u00fcr Kultur und Bildung,Ausschuss f\u00fcr Soziales, Jobcenter und B\u00fcrgerdienste,Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Soziale Stadt und Quartiersmanagement, Mieten (federf\u00fchrend)\u00a0\u00a0StadtQM 17.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, sich f\u00fcr die Einrichtung eines \"Quartiersmanagement\" f\u00fcr das Gebiet \"Moritzplatz\" einzusetzen.Der BVV ist bis zum 30.09.2015 zu berichten.\u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird aufgefordert, sich f\u00fcr die Einrichtung eines \"Quartiersmanagement\" f\u00fcr das Gebiet \"Moritzplatz\" einzusetzen.Der BVV ist bis zum 30.09.2015 zu berichten.\u00a0\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 24.02.2016Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Soziale Stadt und Quartiersmanagement, Mieten \n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "dsnr": "DS-1610-IV"}}]}