{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"dsnr": "DS-1408-IV", "ausschuss": "", "parteien": ["Gr\u00fcne"], "date": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Wie vielen Gefl\u00fcchteten von der Oranienplatz-Liste wurde vom Senat eine Aufenthaltserlaubnis erteilt?\u00a0Bei wie vielen Gefl\u00fcchteten von der Liste wurde die Abschiebung a) in ein anderes Bundesland und b) in ein anderes EU-Land angeordnet?\u00a0Wie viele Duldungen sind f\u00fcr Personen von der Liste gew\u00e4hrt worden?\u00a0Zusatzfragen:\u00a0Gibt es Gefl\u00fcchtete, deren Anerkennungsverfahren nach Berlin geholt wurde, obwohl sie ihren Asylantrag in einem anderen Bundesland gestellt haben?\u00a0Trifft es zu, dass Gefl\u00fcchtete, die sich noch mitten in ihrem Anerkennungsverfahren mit der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde befinden, aus den Wohnheimen, in denen sie zur Zeit leben, herausgeworfen wurden, und wenn ja, um wie viele Personen handelt es sich?\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg von Berlin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 03.11.2014\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Bezirksb\u00fcrgermeisterin\u00a0\u00a0Ihre Anfrage beantworte ich f\u00fcr das Bezirksamt wie folgt:\u00a0Wie vielen Gefl\u00fcchteten von der Oranienplatz-Liste wurde vom Senat eine Aufenthaltserlaubnis erteilt?\u00a0Bei wie vielen Gefl\u00fcchteten von der Liste wurde die Abschiebung a) in ein anderes Bundesland und b) in ein anderes EU-Land angeordnet?\u00a0Wie viele Duldungen sind f\u00fcr Personen von der Liste gew\u00e4hrt worden?\u00a0Zusatzfragen:\u00a0Gibt es Gefl\u00fcchtete, deren Anerkennungsverfahren nach Berlin geholt wurde, obwohl sie ihren Asylantrag in einem anderen Bundesland gestellt haben?\u00a0Trifft es zu, dass Gefl\u00fcchtete, die sich noch mitten in ihrem Anerkennungsverfahren mit der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde befinden, aus den Wohnheimen, in denen sie zur Zeit leben, herausgeworfen wurden, und wenn ja, um wie viele Personen handelt es sich?\u00a0F\u00fcr die Durchf\u00fchrung ausl\u00e4nderrechtlicher Verfahren ist im Land Berlin das Landesamt f\u00fcr B\u00fcrger- und Ordnungsangelegenheiten (LABO) zust\u00e4ndig. Dort w\u00e4ren auch die den Gefl\u00fcchteten mit dem so genannten Einigungspapier Oranienplatz durch den Senat von Berlin zugesagten aufenthalts- und ausl\u00e4nderrechtlichen Einzelfallpr\u00fcfungen durchzuf\u00fchren. Das LABO geh\u00f6rt zum Gesch\u00e4ftsbereich der Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres und Sport.\u00a0Das Bezirksamt hat mangels eigener Zust\u00e4ndigkeit \u00fcber den Stand der Verfahren keine eigenen gesicherten Kenntnisse.\u00a0Insoweit hat das Bezirksamt nach Kenntnisnahme von dieser Anfrage entsprechend dem sonst \u00fcblichen Procedere die Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres und Sport um Zuarbeit gebeten. \u00a0Am Tag der BVV ist von dort folgende Antwort eingegangen: \u00a0\u00a0\"zu Ihrer Anfrage teile ich Ihnen mit, dass die Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres und Sport weder m\u00fcndliche Anfragen aus der BVV beantwortet noch zu deren Bearbeitung zuliefert. Aus diesem Grund erfolgt keine Zulieferung.\"\u00a0\u00a0Dem Bezirksamt Friedrichshain-Kreuzberg ist mithin eine Beantwortung der gestellten Fragen unm\u00f6glich.\u00a0Das Bezirksamt bedauert diese Form der Zusammenarbeit und schl\u00e4gt vor in eigener Zust\u00e4ndigkeit sich an den Pr\u00e4sidenten des Abgeordnetenhauses Berlin zu wenden.\u00a0\u00a0\u00a0Monika Herrmann\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "title": "Aufenthaltungsrechtliche Einzelfallpr\u00fcfungen der Gefl\u00fcchteten im Rahmen der Oranienplatz-Vereinbarung mit dem Senat\n", "url": null, "address": ["Oranienplatz", ""], "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": "M\u00fcndliche Anfrage"}, "geometry": {"coordinates": [13.4151645, 52.5028014], "type": "Point"}}, {"type": "Feature", "properties": {"dsnr": "DS-2055-IV", "ausschuss": "", "parteien": [], "date": null, "text": "\n\n\n\n\nIch frage das Bezirksamt:\u00a0Gibt es aktuelle Statistiken mit Tatbest\u00e4nden, die zeigen, dass die Voraussetzungen nach dem ASOG gegeben sind, die f\u00fcr die Einstufung des sogenannten Gefahrengebietes Rigaer Stra\u00dfe als \"kriminalit\u00e4tsbelasteter Ort\" sprechen?\u00a0Wie kommuniziert das Bezirksamt mit den zust\u00e4ndigen Dienststellen \u00fcber die Polizeieins\u00e4tze und Gef\u00e4hrdungen der Bev\u00f6lkerung im Bezirk?\u00a0Mit welchen Gef\u00e4hrdungen und Beeintr\u00e4chtigungen durch Straftaten oder Polizeima\u00dfnahmen haben Menschen im Bezirk in einem Gefahrengebiet zu rechnen?\u00a0Nachfragen:\u00a0H\u00e4lt der Bezirk die Bev\u00f6lkerung im Bezirk f\u00fcr ausreichend gef\u00e4hrdet, so da\u00df Warnungen und Verhaltensregeln f\u00fcr den Aufenthalt im Gefahrengebiet ver\u00f6ffentlicht werden sollten?\u00a0Wie k\u00f6nnten Verhaltensregeln f\u00fcr Minderj\u00e4hrige oder nicht deutschsprachige Besucher des Kiezes aussehen, (die z.B. \u00fcber den Umgang mit der Polizei aufkl\u00e4ren), wenn diese Personen ohne es zu wissen ein Gefahrengebiet betreten?\u00a0\u00a0Beantwortung: Frau Herrmann\u00a0zu Frage 1: Ich muss mich gleich bei Ihrer ersten Frage wie immer wiederholen, wenn Sie nach Informationen aus der Polizei fragen. Es gibt naturgem\u00e4\u00df keinerlei Antworten bei der angefragten Beh\u00f6rde. Es w\u00e4re aber vielleicht hilfreich, wir haben ja Abgeordnete hier, also den Abgeordneten gegen\u00fcber beantwortet die Beh\u00f6rde die Fragen der BVV bzw. dem Bezirksamt, wie wir wissen, nicht. \u00a0zu Frage 2: Wie kommuniziert die Polizei mit dem Bezirk? Sind wir inzwischen in einer Situation, und zwar seit ungef\u00e4hr Juni 2015, als die Direktion 5, unsere zust\u00e4ndige Direktion vom Polizeipr\u00e4sidenten umorganisiert worden ist, wo mehrere leitende Polizeibeamtinnen und -beamte versetzt worden sind. Seit dieser Zeit ist jegliche von der Polizei ausgehende Kommunikation nicht mehr existent.Was wir aber tun, im Fall der Rigaer Stra\u00dfe war es w\u00e4hrend meines Urlaubs jetzt der stellvertretende Bezirksb\u00fcrgermeister, Herr Dr. Beckers, wir suchen von unserer Seite her in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden die Kommunikation zur Polizei. Er war nach dem Vorfall am 13. Januar in der Direktion und hat ., also im Abschnitt 51 und hat das Gespr\u00e4ch gesucht. Allerdings ist das eindeutig von uns ausgegangen, auch die meisten Gespr\u00e4che gehen von meinem B\u00fcro aus, von meinem Referenten, aber das ist eine sehr einseitige Kommunikationsebene, was wir \u00fcbrigens sehr bedauern, weil ich denke, der Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg, wie wir ja heute bei den Resolutionsdiskussionen mitbekommen haben, ist ein sehr beliebter Bezirk seitens des Herrn Innensenators und es w\u00e4re schon sehr hilfreich, wenn es nicht nur eine Spielwiese w\u00e4re, sondern wenn wir tats\u00e4chlich in Gespr\u00e4che kommen, weil ich glaube, am Ende gewinnt Herr Henkel damit keinen Blumenstrau\u00df. \u00dcbrigens Herr Kant auch nicht. \u00a0zu Frage 3: In erster Linie drei Tatbest\u00e4nde letztendlich oder drei Auswirkungen. Das eine ist die Personalausweiskontrolle, die jederzeit und jeden treffen kann. Man kann vielleicht von einer Art Rasterfahndung sprechen, alles, was irgendwie aussieht, was linksextremistisch ist, wird auf jeden Fall der Ausweis erbeten. Die Art und Weise wird \u00fcbrigens als nicht immer sehr h\u00f6flich bezeichnet, das m\u00f6chte ich auch noch mal deutlich sagen. Es gibt mehrere Beschwerden von Anwohnerinnen und Anwohnern, die ja gesch\u00fctzt werden sollen, dass doch ein sehr r\u00fcder Ton herrscht. Das eine ist also die Ausweiskontrolle. Das zweite ist auch eine Taschenkontrolle, auch die ist manchmal etwas ruppig und man kann auch Platzverweise aussprechen.\u00a0zu Nachfrage 1: Das Bezirksamt sieht hier eindeutig den Polizeipr\u00e4sidenten von Berlin in der Verantwortung, die Anwohnerinnen und Anwohner ad\u00e4quat \u00fcber die Auswirkungen der durch seine eigene Beh\u00f6rde getroffenen Entscheidungen zu informieren.\u00a0zu Nachfrage 2: Das ist ein bisschen ein Problem, was nicht nur diese Zielgruppe betrifft, die Sie hier auff\u00fchren, sondern ein Gefahrengebiet wird ja nicht abgesteckt. Das hei\u00dft also, jeden kann es treffen und ich wei\u00df auch nicht so exakt, an welcher Stra\u00dfe genau es eventuell anf\u00e4ngt. Wir haben jetzt in der Rigaer Stra\u00dfe, glaube ich, das Gebiet einigerma\u00dfen klar, wir k\u00f6nnen vom Nordkiez sprechen, ich will nur darauf hinweisen, dass da u.a. auch mindestens ein Abgeordnetenhausb\u00fcro im Sperrgebiet, also in der Gefahrenzone ist. Also f\u00fcr mich ist es auch schon mal sehr fraglich, wie eigentlich die Polizei damit umgeht, aber wir haben insgesamt, das wei\u00df ich dank einer Nachfrage der Linken im Abgeordnetenhaus, gibt es wohl acht Gefahrengebiete im Bezirk, die der Innensenator mit dem Polizeipr\u00e4sidenten festgelegt hat. Diese acht Gefahrengebiete sind geheim, d.h. also, es kann Ihnen, und Kreuzberg ist nicht besonders gro\u00df, bei acht Gefahrengebieten jederzeit passieren, jedem von uns, dass er dummerweise gerade in einem Gefahrengebiet auftaucht. Also von daher ., ja, ich wusste auch nicht, dass man die geheim halten kann, aber sie sind geheim und auch hier erwarten wir als Bezirksamt, dass die Polizei sich verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig und, wie gesagt, uns allen gegen\u00fcber dann auch angemessen verh\u00e4lt. Es ist leider nicht immer so, dass es auch so ist und ehrlich gesagt, ich\u00a0 teile einige sehr starke Kritiken, weil mit uns wird nicht gesprochen, es w\u00e4ren Gefahrengebiete, die werden definiert ohne Information des Bezirksamts, wir kennen diese acht Gefahrengebiete auch nicht. Ich wei\u00df auch nicht, ob es noch aktuell ist und ob wir schon neun oder zehn oder zw\u00f6lf haben, wei\u00df ich nicht. Also wir sind dar\u00fcber nicht informiert und ja, es wird ein lustiger Wahlkampf glaube ich bis September 2016. Dankesch\u00f6n.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "title": "Verhalten im Gefahrengebiet Rigaer Stra\u00dfe\n", "url": null, "address": ["Rigaer Stra\u00dfe", ""], "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "typ": "M\u00fcndliche Anfrage"}, "geometry": {"coordinates": [13.4543906, 52.5183122], "type": "Point"}}]}