{"features": [{"properties": {"text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, im Zuge der Bauleitplanung daf\u00fcr zu sorgen, dass das Baufeld Schreibfederpassage an der Boxhagener Stra\u00dfe bis auf eine Brandwandbebauung verkleinert wird. Vorbild dazu soll die Alternativplanung der Ideenwerkstatt Freudenberg-Areal sein.\u00a0Begr\u00fcndung:\u00a0Der Wettbewerbssiegerentwurf aus 2009 sieht auf der Schreibfederpassage einen gro\u00dfen Baublock an der Boxhagener Stra\u00dfe vor. Dieser versperrt aber nicht nur die f\u00fcr eine Passage typische direkte Durchwegung, sondern auch den Blick auf das Ensembledenkmal. Zudem wird eine Platzsituation, wie sie sich entwickelt hat, vernichtet. Auch die geplante Verlegung des Lebensmitteldiscounters an die Boxhagener Stra\u00dfe mit Parkpl\u00e4tzen in einer Tiefgarage stellt eine Verschlechterung der Situation dar. Eine Planungs\u00e4nderung wird u.a. von der Ideenwerkstatt Freudenberg-Areal seit langem eingefordert. Das Grundst\u00fcck hat auch mit diesem reduzierten Baufeld ein ausreichendes Entwicklungspotential, weil es noch ein zweites Baufeld an der Weserstra\u00dfe gibt (siehe Abbildungen).\u00a0\u00a0Die Piratenfraktion Friedrichshain-Kreuzberg entl\u00e4sst diesen Antragstext\u00a0 in die Gemeinfreiheit (Public Domain) als CC-0\u00a0 (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/legalcode). Sie\u00a0 verzichtet weltweit auf alle urheberrechtlichen und verwandten\u00a0 Schutzrechte, soweit dies gesetzlich m\u00f6glich ist. Der Antragstext darf\u00a0 ohne weitere Erlaubnis kopiert, ver\u00e4ndert, verbreitet und aufgef\u00fchrt\u00a0 werden. Dies schliesst kommerzielle Zwecke explizit mit ein.\u00a0\u00a0BVV 04.06.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Stadtentwicklung, Soziale Stadt und Quartiersmanagement, Mieten.\u00a0\u00a0StadtQM 17.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt.\u00a0\u00a0BVV 24.09.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Der Antrag wird abgelehnt.\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "date": null, "dsnr": "DS-1202-IV", "ausschuss": "Stadtentwicklung", "url": "http://www.berlin.de/ba-friedrichshain-kreuzberg/politik-und-verwaltung/bezirksverordnetenversammlung/online/vo020.asp?VOLFDNR=6033", "address": ["Boxhagener Stra\u00dfe", ""], "parteien": ["Piraten"], "title": "Kein Monsterblock vor das Ensembledenkmal Schreibfederpassage!\n", "typ": "Antrag"}, "type": "Feature", "geometry": {"coordinates": [13.4708795, 52.5056198], "type": "Point"}}, {"properties": {"text": "\n\n\n\n\n\n\nIch frage das BA\n\u00a0\n1. Ist dem BA\nbekannt, dass es jeden Morgen an dieser Kreuzung zu brenzligen Situationen\nzwischen Autofahrern, Fahrradfahrern und Fu\u00dfg\u00e4ngern kommt? Insbesondere beim\nAbbiegen von der Urbanstra\u00dfe in die Brachvogelstra\u00dfe werden oft Fahrradfahrer\nund Fu\u00dfg\u00e4nger von Autofahrern nicht beachtet.\n\u00a0\n2. Ist die\nInstallation einer Ampelanlage an der Kreuzung Urbanstra\u00dfe - Mittenwalder\nStra\u00dfe - Brachvogelstra\u00dfe nicht dringend notwendig?\nWenn nicht , warum?\n\u00a0\n3. Welche\n\u00dcberlegungen gibt es im BA um f\u00fcr diese Kreuzung mehr Verkehrssicherheit zu\nschaffen?\n\u00a0\n4. Sind dem BA noch\n\u00e4hnliche F\u00e4lle bekannt?\nAbt. Bauen,\nWohnen und Immobilienservice\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Berlin,\nden 25.10.07\nBezirksstadtr\u00e4tin\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 3260\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nBV Bj\u00f6rn\nEggert (SPD)\n\u00fcber\nBVV-Vorsteherin\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nSchriftliche\nBeantwortung der M\u00fcndlichen Anfrage Drs.Nr.: DS/0503/III\nVerkehrssituation\nim Bereich Urbanstr./Brachvogelstra\u00dfe/Mittenwalder Stra\u00dfe vom 23.10.07\n\u00a0\nSehr\ngeehrter Herr Eggert,\n\u00a0\nIhre o.g.\nAnfrage beantworte ich wie folgt:\n\u00a0\n\nIst dem Bezirksamt bekannt,\n     dass es jeden Morgen an dieser Kreuzung zu brenzligen Situationen zwischen\n     Autofahrern, Fahrradfahrern und Fu\u00dfg\u00e4ngern kommt? Insbesondere beim\n     Abbiegen von der Urbanstra\u00dfe in die Brachvogelstra\u00dfe werden oft\n     Fahrradfahrer und Fu\u00dfg\u00e4nger von Autofahrern nicht beachtet.\n\n\u00a0\nAntwort:\nDie z.Z.\nhier vorhandene Verkehrssituation, die auch durch die zust\u00e4ndige\nPolizeidirektion 5 als kritisch eingesch\u00e4tzt wird, ist im Moment besonders\nrisikoreich, weil durch die Sperrung der Gitschiner Stra\u00dfe hier erheblicher\nzus\u00e4tzlicher Verkehr erzeugt wird.\nMit\nFreigabe der Gitschiner Stra\u00dfe wird mit einer Entspannung, auch der\nVerkehrsgef\u00e4hrdungen, gerechnet.\n\u00a0\n\nIst die Installation einer\n     Ampelanlage an der Kreuzung Urbanstra\u00dfe \u2013 Mittenwalder Stra\u00dfe\n     \u2013 Brachvogelstra\u00dfe nicht dringend notwendig?\n\n\u00a0\nAntwort:\nNeue\nAmpelanlagen m\u00fcssen von der Verkehrslenkung Berlin angeordnet werden. Die\nbauliche Umsetzung erfolgt dann durch die Nuon Stadtlicht GmbH, wobei die\nSenatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung die Finanzierung absichern muss. Da\nAmpelanlagen solchen Ausma\u00dfes recht teuer sind, ist selbst bei vorhandener\nAnordnung mit einer zeitnahen Realisierung nicht zu rechnen, da der Senat seine\nMittel vorerst vorwiegend f\u00fcr die Instandsetzung bzw. Modernisierung der vorhandenen\nAnlagen einsetzt.\n\u00a0\n\nWenn nicht, warum?\n\n\u00a0\nAntwort:\nSiehe\nAntwort zu 2.\n\u00a0\n\nWelche \u00dcberlegungen gibt es im\n     Bezirksamt um f\u00fcr diese Kreuzung mehr Verkehrssicherheit zu schaffen?\n\n\u00a0\nAntwort:\nBevor hier\nfundierte \u00dcberlegungen erfolgen, sollte erst das vorhandene Unfallgeschehen\nanalysiert werden.\n\u00a0\n\nSind dem Bezirksamt noch\n     \u00e4hnliche F\u00e4lle bekannt?\n\n\u00a0\nAntwort:\nJa, in der\nZossener Stra\u00dfe zwischen Waterloo-Ufer und Bl\u00fccherstra\u00dfe. Hier wird zur\nVermeidung der bestehenden Verkehrsgef\u00e4hrdung zwischen Rad- und Kfz-Verkehr die\nEinrichtung eines Radfahrstreifens geplant.\n\u00a0\nMit\nfreundlichen Gr\u00fc\u00dfen\n\u00a0\n\u00a0\nJ. Kalepky\nBezirksstadtr\u00e4tin\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\n\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "date": null, "dsnr": "DS-0503-III", "ausschuss": "", "url": "http://www.berlin.de/ba-friedrichshain-kreuzberg/politik-und-verwaltung/bezirksverordnetenversammlung/online/vo020.asp?VOLFDNR=2733", "address": ["Brachvogelstra\u00dfe", ""], "parteien": [], "title": "Verkehrssituation im Bereich Urbanstr./Brachvogelstra\u00dfe/Mittenwalder Stra\u00dfe\n", "typ": "M\u00fcndliche Anfrage"}, "type": "Feature", "geometry": {"coordinates": [13.3986806, 52.4963873], "type": "Point"}}, {"properties": {"text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, das Tempo-30-Schild an der Glogauer Stra\u00dfe (von Neuk\u00f6lln kommend kurz hinter der Thielenbr\u00fccke) auf die Bezirksgrenze bzw. Richtung S\u00fcden auf die Br\u00fccke zu verlegen. Weiterhin soll das Bezirksamt pr\u00fcfen und sich bei der Verkehrslenkung Berlin daf\u00fcr einsetzen, dass zur Querung der Glogauer Stra\u00dfe auf der s\u00fcdlichen Seite des Paul-Linke-Ufers ein Zebrastreifen gebaut wird.\u00a0Dem zust\u00e4ndigen Fachausschuss ist zur Junisitzung zum Stand zu berichten.\u00a0Begr\u00fcndung: Am 25. Januar 2014 ereignete sich auf der Glogauer Stra\u00dfe kurz hinter der Thielenbr\u00fccke ein schwerer Autounfall, bei dem ein Radfahrer schwer verletzt wurde. Das Auto war wahrscheinlich mit \u00fcberh\u00f6hter Geschwindigkeit aus Neuk\u00f6lln kommend unterwegs und konnte nicht mehr rechtzeitig bremsen. Hintergrund ist, dass der motorisierte Verkehr aus einer 50er Zone (Pannierstr/Neuk\u00f6lln) \u00fcber die kleine gew\u00f6lbte Anh\u00f6he der Thielenbr\u00fccke in die 30er Zone gefahren kommt. Da das Tempo-30-Schild auf Kreuzberger Seite erst hinter der Kreuzung mit dem Paul-Linke-Ufer steht, bremsen viele Autofahrer erst sp\u00e4t ab. Durch eine Vorverlagerung des Schildes auf die Br\u00fccke w\u00fcssten Autofahrer schon vorher, dass sie ihre Geschwindigkeit reduzieren m\u00fcssen. So k\u00f6nnte die Gefahrensituation entsch\u00e4rft werden.\u00a0Dazu kommt, dass an dieser Stelle viele Fu\u00dfg\u00e4nger*innen die Glogauer Stra\u00dfe entlang der Spazierroute am Landwehrkanal \u00fcberqueren. Ein Zebrastreifen an dieser Stelle k\u00f6nnte sie Querung sicherer gestalten, da die wenigsten erst die Br\u00fccke \u00fcberqueren, um die Ampel auf der s\u00fcdlichen Seite des Landwehrkanals zu nutzen.\u00a0\u00a0BVV, 26.03.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien\u00a0\u00a0UVKI 09.04.2014Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, das Tempo-30-Schild an der Glogauer Stra\u00dfe (von Neuk\u00f6lln kommend kurz hinter der Thielenbr\u00fccke) auf die Bezirksgrenze bzw. Richtung S\u00fcden auf die Br\u00fccke zu verlegen. Weiterhin soll das Bezirksamt pr\u00fcfen und sich bei der Verkehrslenkung Berlin daf\u00fcr einsetzen, dass zur Querung der Glogauer Stra\u00dfe auf der s\u00fcdlichen Seite des Paul-Linke-Ufers ein Zebrastreifen gebaut wird.\u00a0Dem zust\u00e4ndigen Fachausschuss ist zur Junisitzung zum Stand zu berichten.\u00a0\u00a0BVV 07.05.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, das Tempo-30-Schild an der Glogauer Stra\u00dfe (von Neuk\u00f6lln kommend kurz hinter der Thielenbr\u00fccke) auf die Bezirksgrenze bzw. Richtung S\u00fcden auf die Br\u00fccke zu verlegen. Weiterhin soll das Bezirksamt pr\u00fcfen und sich bei der Verkehrslenkung Berlin daf\u00fcr einsetzen, dass zur Querung der Glogauer Stra\u00dfe auf der s\u00fcdlichen Seite des Paul-Linke-Ufers ein Zebrastreifen gebaut wird.\u00a0Dem zust\u00e4ndigen Fachausschuss ist zur Junisitzung zum Stand zu berichten.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 24.06.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien\u00a0\u00a0UVKI 14.10.2015Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 28.10.2015Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "date": null, "dsnr": "DS-1104-IV", "ausschuss": "Umwelt", "url": "http://www.berlin.de/ba-friedrichshain-kreuzberg/politik-und-verwaltung/bezirksverordnetenversammlung/online/vo020.asp?VOLFDNR=5933", "address": ["Glogauer Stra\u00dfe", ""], "parteien": ["Gr\u00fcne"], "title": "Tempo 30 und ein Zebrastreifen f\u00fcr die Thielenbr\u00fccke\n", "typ": "Antrag"}, "type": "Feature", "geometry": {"coordinates": [13.4356505, 52.4916701], "type": "Point"}}, {"properties": {"text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu \u00fcberpr\u00fcfen, inwieweit eine hinreichende Zahl von Fahrradabstellpl\u00e4tzen an der sog. \"Vierten Ecke\" des\u00a0 Moritzplatzes geschaffen werden kann. Die Ergebnisse der Pr\u00fcfung sollen vom Bezirksamt auch in den von der Belius Stiftung moderierten und von Anwohner*innen gestalteten Werkstattprozess zur zuk\u00fcnftigen Nutzung der dortigen Gr\u00fcnfl\u00e4che eingebracht werden.Der BVV ist zu ihrer Sitzung im Februar 2013 zu berichten. \u00a0Begr\u00fcndung: Der Moritzplatz hat sich seit 2009, insbesondere nach Ansiedlung von Modulor und dem Aufbau Haus, von einer st\u00e4dtischen Brache zu einem Mittelpunkt der Kreativwirtschaft entwickelt. Rund um den Moritzplatz haben sich viele Projekte und Initiativen sowie Kultur, Gewerbe, Handwerk, Handel und Dienstleistungen angesiedelt. Das Verkehrsaufkommen ist seitdem enorm gestiegen. Hierzu z\u00e4hlt insbesondere auch der Fahrradverkehr. Allerdings gibt es rund um den Moritzplatz nicht ausreichende M\u00f6glichkeiten zum Abstellen von Fahrr\u00e4dern. Die Fahrradnutzer*innen ergreifen jede M\u00f6glichkeit, um ihr Fahrrad diebstahlsicher anzuschlie\u00dfen. Dies f\u00fchrt h\u00e4ufig zur Beeintr\u00e4chtigung des Fu\u00dfg\u00e4ngerverkehrs. Es ist dringend n\u00f6tig, hier Abhilfe zu schaffen. Eine Aufstellung zus\u00e4tzlicher \"Kreuzberger B\u00fcgel\" auf dem Moritzplatz entspricht dar\u00fcber hinaus dem in der DS/0275/IV formulierten politischen Ziel einer Neueinrichtung von Fahrradabstellpl\u00e4tzen an \u00d6PNV-Knotenpunkten im Bezirk. \u00a0\u00a027.11.2013Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr B\u00fcrgerbeteiligung und Transparenz, Verwaltungsmodernisierung und IT, Gesch\u00e4ftsordnung, Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien (federf\u00fchrend).\u00a0\u00a0B\u00fcTra 12.12.2013\u00a0...Der BVV ist zu ihrer Sitzung im Februar 2014 zu berichten. \u00a0\u00a0UVKI 15.01.2014\u00c4nderung Bertreff: Schaffung zus\u00e4tzlicher Fahrradabstellpl\u00e4tze am Moritzplatz\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu \u00fcberpr\u00fcfen, inwieweit eine hinreichende Zahl von Fahrradabstellpl\u00e4tzen an der sog. \"Vierten Ecke\" des\u00a0 Moritzplatzes und vor dem Aufbauhaus geschaffen werden kann. Die Ergebnisse der Pr\u00fcfung sollen vom Bezirksamt auch in den von der Belius Stiftung moderierten und von Anwohner*innen gestalteten Werkstattprozess zur zuk\u00fcnftigen Nutzung der dortigen Fl\u00e4che eingebracht werden.\u00a0Der BVV ist zu ihrer Sitzung im Februar 2014 zu berichten. \u00a0\u00a0BVV 29.01.2014Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt zu \u00fcberpr\u00fcfen, inwieweit eine hinreichende Zahl von Fahrradabstellpl\u00e4tzen an der sog. \"Vierten Ecke\" des\u00a0 Moritzplatzes und vor dem Aufbauhaus geschaffen werden kann. Die Ergebnisse der Pr\u00fcfung sollen vom Bezirksamt auch in den von der Belius Stiftung moderierten und von Anwohner*innen gestalteten Werkstattprozess zur zuk\u00fcnftigen Nutzung der dortigen Fl\u00e4che eingebracht werden.\u00a0Der BVV ist zu ihrer Sitzung im Februar 2014 zu berichten. \u00a0\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\u00a0BVV 27.01.2016Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen. \u00a0\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "date": null, "dsnr": "DS-0922-IV", "ausschuss": "Umwelt; B\u00fcrgerbeteiligung", "url": "http://www.berlin.de/ba-friedrichshain-kreuzberg/politik-und-verwaltung/bezirksverordnetenversammlung/online/vo020.asp?VOLFDNR=5733", "address": ["Moritzplatz", ""], "parteien": ["SPD"], "title": "Schaffung zus\u00e4tzlicher Fahrradabstellpl\u00e4tze am Moritzplatz\n", "typ": "Antrag"}, "type": "Feature", "geometry": {"coordinates": [13.4103815, 52.5035393], "type": "Point"}}, {"properties": {"text": "\n\n\n\n\nDie Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, die Bewohnerinnen und Bewohner im Kiez rund um die Markthalle IX in der Kreuzberger Eisenbahnstra\u00dfe (zwischen Skalitzer Stra\u00dfe, Wrangelstra\u00dfe und Mariannenplatz) st\u00e4rker als bisher vor (n\u00e4chtlichem) L\u00e4rm und anderen negativen Ph\u00e4nomenen zu sch\u00fctzen.Dazu intensiviert das Bezirksamt seine Zusammenarbeit mit Anwohnerinnen und Anwohnern, dort aktiven B\u00fcrgerinitiativen (wie zum Beispiel der \"Anwohnerinitiative P\u00fccklerstra\u00dfe\") und Gewerbetreibenden - \u00e4hnlich wie beim Projekt \"lokal-leben\", das im Graefe- und Wrangelkiez schon erfolgreich war.Das Bezirksamt soll darauf hinwirken, dass...- Gastronomiebetriebe ihren M\u00fcll in den Innenh\u00f6fen so lagern, dass weder L\u00e4rm und Gestank noch Rattenbefall die Folge sind.- Tische und St\u00fchle auf Gehwegen nicht f\u00fcr Rollstuhl-Fahrerinnen oder -Fahrer oder Eltern mit Kinderwagen unpassierbar werden.- n\u00e4chtliche Ruhest\u00f6rungen durch Schankvorg\u00e4rten der Gastronomie in Wohnstra\u00dfen ausgeschlossen werden. - die Lautst\u00e4rke beim Aufbau- und Abbau der Marktst\u00e4nde in der Markthalle m\u00f6glichst gering ist. Dazu sind ggf. Ver\u00e4nderungen an der Gehweg-Oberfl\u00e4che im Eingangsbereich notwendig.- parkende Reisebusse mit Touristinnen und Touristen und Taxen an spontanen Taxist\u00e4nden in der Nacht den Motor abschalten.\u00a0- ausreichend freie Lieferzonen an der Markthalle vorhanden sind, damit Lieferverkehr und eingeparkt Autos nicht zu einem Verkehrschaos und daraus resultierenden\u00a0\u00a0 Hupkonzerten f\u00fchren.- Parken in zweiter Reihe zuk\u00fcnftig nicht mehr toleriert wird.- Einige dieser Ziele sind ggf. besser zu erreichen, wenn das Bezirksamt \u00e4hnlich wie beim Projekt \"lokal.leben\" den Dialog mit Anwohnerinnen, Anwohnern und Gewerbetreibenden vor Ort sucht.Au\u00dferdem soll das Bezirksamt pr\u00fcfen, ob Anwohnerinnen und Anwohner in bestimmten Stra\u00dfen nicht durch ein Kneipen-Moratorium vor noch mehr (Nacht-)L\u00e4rm, Verkehr und M\u00fcll gesch\u00fctzt werden k\u00f6nnen. Vorbild konnten die Aktivit\u00e4ten des Bezirksamt Tempelhof-Sch\u00f6neberg in der Maa\u00dfenstra\u00dfe sein. (Siehe Antrag \" Vielf\u00e4ltige Gewerbestrukturen in den Kiezen sch\u00fctzen - gastronomische Monostrukturen verhindern\", der hier eine prinzipielle L\u00f6sung f\u00fcr den ganzen Bezirk vorsieht.)Weitere Ma\u00dfnahmen, die sich aus dem Antrag \"Gef\u00e4hrlichen Verkehr im Wrangelkiez rund um die Kreuzberger Markthalle IV entsch\u00e4rfen\" (Drucksache IV 999) ergeben, sind ebenfalls mit den interessierten Anwohnerinnen und Anwohnern abzustimmen.\u00a0Begr\u00fcndung:Auf einer B\u00fcrgerversammlung in der Markthalle haben zahlreiche Anwohnerinnen und Anwohner ihren Sorgen und ihrem \u00c4rger \u00fcber die oben genannten Probleme lautstark Luft gemacht - und gleichzeitig viele gute L\u00f6sungsvorschl\u00e4ge unterbreitet. Diese soll das Bezirksamt aufgreifen, damit nicht auch in diesem Kiez der ballamaneske Charakter \u00dcberhand gewinnt. Ziel der Gr\u00fcnen ist ein weiterhin lebenswerter Kiez - trotz der positiven Entwicklungen, die sich beispielsweise in den inzwischen geringen Leerst\u00e4nden bei Ladenlokalen zeigen.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien, Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt ff.\u00a0UVKI 05.12.2012\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, die Bewohnerinnen und Bewohner im Kiez rund um die Markthalle IX in der Kreuzberger Eisenbahnstra\u00dfe (zwischen Skalitzer Stra\u00dfe, Wrangelstra\u00dfe und Mariannenplatz) st\u00e4rker als bisher vor (n\u00e4chtlichem) L\u00e4rm und anderen negativen Ph\u00e4nomenen zu sch\u00fctzen.Dazu intensiviert das Bezirksamt seine Zusammenarbeit mit Anwohnerinnen und Anwohnern, dort aktiven B\u00fcrgerinitiativen (wie zum Beispiel der \"Anwohnerinitiative P\u00fccklerstra\u00dfe\") und Gewerbetreibenden - \u00e4hnlich wie beim Projekt \"lokal-leben\", das im Graefe- und Wrangelkiez schon erfolgreich war.Das Bezirksamt soll pr\u00fcfen, wie...- Gastronomiebetriebe ihren M\u00fcll in den Innenh\u00f6fen so lagern, dass weder L\u00e4rm und Gestank noch Rattenbefall die Folge sind.- Tische und St\u00fchle auf Gehwegen nicht f\u00fcr Rollstuhl-Fahrerinnen oder -Fahrer oder Eltern mit Kinderwagen unpassierbar werden.- n\u00e4chtliche Ruhest\u00f6rungen durch Schankvorg\u00e4rten der Gastronomie in Wohnstra\u00dfen ausgeschlossen werden. - die Lautst\u00e4rke beim Aufbau- und Abbau der Marktst\u00e4nde in der Markthalle m\u00f6glichst gering ist. Dazu sind ggf. Ver\u00e4nderungen an der Gehweg-Oberfl\u00e4che im Eingangsbereich notwendig.- parkende Reisebusse mit Touristinnen und Touristen und Taxen an spontanen Taxist\u00e4nden in der Nacht den Motor abschalten.\u00a0- ausreichend freie Lieferzonen an der Markthalle vorhanden sind, damit Lieferverkehr und eingeparkt Autos nicht zu einem Verkehrschaos und daraus resultierenden\u00a0\u00a0 Hupkonzerten f\u00fchren.- Parken in zweiter Reihe zuk\u00fcnftig nicht mehr toleriert wird.- Einige dieser Ziele sind ggf. besser zu erreichen, wenn das Bezirksamt \u00e4hnlich wie beim Projekt \"lokal.leben\" den Dialog mit Anwohnerinnen, Anwohnern und Gewerbetreibenden vor Ort sucht.Au\u00dferdem soll das Bezirksamt pr\u00fcfen, ob Anwohnerinnen und Anwohner in bestimmten Stra\u00dfen nicht durch ein Kneipen-Moratorium vor noch mehr (Nacht-)L\u00e4rm, Verkehr und M\u00fcll gesch\u00fctzt werden k\u00f6nnen. Vorbild konnten die Aktivit\u00e4ten des Bezirksamt Tempelhof-Sch\u00f6neberg in der Maa\u00dfenstra\u00dfe sein. (Siehe Antrag \" Vielf\u00e4ltige Gewerbestrukturen in den Kiezen sch\u00fctzen - gastronomische Monostrukturen verhindern\", der hier eine prinzipielle L\u00f6sung f\u00fcr den ganzen Bezirk vorsieht.)Weitere Ma\u00dfnahmen, die sich aus dem Antrag \"Gef\u00e4hrlichen Verkehr im Wrangelkiez rund um die Kreuzberger Markthalle IV entsch\u00e4rfen\" (Drucksache IV 999) ergeben, sind ebenfalls mit den interessierten Anwohnerinnen und Anwohnern abzustimmen.\u00a0Der Bezirksverordnetenversammlung ist bis zur M\u00e4rz-Sitzung zu berichten.\u00a0WiO 06.12.2012\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, die Bewohnerinnen und Bewohner im Kiez rund um die Markthalle IX in der Kreuzberger Eisenbahnstra\u00dfe (zwischen Skalitzer Stra\u00dfe, Wrangelstra\u00dfe und Mariannenplatz) st\u00e4rker als bisher vor (n\u00e4chtlichem) L\u00e4rm und anderen negativen Ph\u00e4nomenen zu sch\u00fctzen.Dazu intensiviert das Bezirksamt seine Zusammenarbeit mit Anwohnerinnen und Anwohnern, dort aktiven B\u00fcrgerinitiativen (wie zum Beispiel der \"Anwohnerinitiative P\u00fccklerstra\u00dfe\") und Gewerbetreibenden - \u00e4hnlich wie beim Projekt \"lokal-leben\", das im Graefe- und Wrangelkiez schon erfolgreich war.Das Bezirksamt soll pr\u00fcfen, wie...- Gastronomiebetriebe ihren M\u00fcll in den Innenh\u00f6fen so lagern, dass weder L\u00e4rm und Gestank noch Rattenbefall die Folge sind.- Tische und St\u00fchle auf Gehwegen nicht f\u00fcr Rollstuhl-Fahrerinnen oder -Fahrer oder Eltern mit Kinderwagen unpassierbar werden.- n\u00e4chtliche Ruhest\u00f6rungen durch Schankvorg\u00e4rten der Gastronomie in Wohnstra\u00dfen ausgeschlossen werden. - die Lautst\u00e4rke beim Aufbau- und Abbau der Marktst\u00e4nde in der Markthalle m\u00f6glichst gering ist. Dazu sind ggf. Ver\u00e4nderungen an der Gehweg-Oberfl\u00e4che im Eingangsbereich notwendig.- parkende Reisebusse mit Touristinnen und Touristen und Taxen an spontanen Taxist\u00e4nden in der Nacht den Motor abschalten.\u00a0- ausreichend freie Lieferzonen an der Markthalle vorhanden sind, damit Lieferverkehr und eingeparkt Autos nicht zu einem Verkehrschaos und daraus resultierenden\u00a0\u00a0 Hupkonzerten f\u00fchren.- Parken in zweiter Reihe zuk\u00fcnftig nicht mehr toleriert wird.- Einige dieser Ziele sind ggf. besser zu erreichen, wenn das Bezirksamt \u00e4hnlich wie beim Projekt \"lokal.leben\" den Dialog mit Anwohnerinnen, Anwohnern und Gewerbetreibenden vor Ort sucht.Au\u00dferdem soll das Bezirksamt pr\u00fcfen, ob Anwohnerinnen und Anwohner in bestimmten Stra\u00dfen nicht durch ein Kneipen-Moratorium vor noch mehr (Nacht-)L\u00e4rm, Verkehr und M\u00fcll gesch\u00fctzt werden k\u00f6nnen. Vorbild konnten die Aktivit\u00e4ten des Bezirksamt Tempelhof-Sch\u00f6neberg in der Maa\u00dfenstra\u00dfe sein. (Siehe Antrag \" Vielf\u00e4ltige Gewerbestrukturen in den Kiezen sch\u00fctzen - gastronomische Monostrukturen verhindern\", der hier eine prinzipielle L\u00f6sung f\u00fcr den ganzen Bezirk vorsieht.)Weitere Ma\u00dfnahmen, die sich aus dem Antrag \"Gef\u00e4hrlichen Verkehr im Wrangelkiez rund um die Kreuzberger Markthalle IV entsch\u00e4rfen\" (Drucksache IV 999) ergeben, sind ebenfalls mit den interessierten Anwohnerinnen und Anwohnern abzustimmen.\u00a0Der Bezirksverordnetenversammlung ist bis zur Juni-Sitzung zu berichten.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Das Bezirksamt wird beauftragt, die Bewohnerinnen und Bewohner im Kiez rund um die Markthalle IX in der Kreuzberger Eisenbahnstra\u00dfe (zwischen Skalitzer Stra\u00dfe, Wrangelstra\u00dfe und Mariannenplatz) st\u00e4rker als bisher vor (n\u00e4chtlichem) L\u00e4rm und anderen negativen Ph\u00e4nomenen zu sch\u00fctzen.Dazu intensiviert das Bezirksamt seine Zusammenarbeit mit Anwohnerinnen und Anwohnern, dort aktiven B\u00fcrgerinitiativen (wie zum Beispiel der \"Anwohnerinitiative P\u00fccklerstra\u00dfe\") und Gewerbetreibenden - \u00e4hnlich wie beim Projekt \"lokal-leben\", das im Graefe- und Wrangelkiez schon erfolgreich war.Das Bezirksamt soll pr\u00fcfen, wie...- Gastronomiebetriebe ihren M\u00fcll in den Innenh\u00f6fen so lagern, dass weder L\u00e4rm und Gestank noch Rattenbefall die Folge sind.- Tische und St\u00fchle auf Gehwegen nicht f\u00fcr Rollstuhl-Fahrerinnen oder -Fahrer oder Eltern mit Kinderwagen unpassierbar werden.- n\u00e4chtliche Ruhest\u00f6rungen durch Schankvorg\u00e4rten der Gastronomie in Wohnstra\u00dfen ausgeschlossen werden. - die Lautst\u00e4rke beim Aufbau- und Abbau der Marktst\u00e4nde in der Markthalle m\u00f6glichst gering ist. Dazu sind ggf. Ver\u00e4nderungen an der Gehweg-Oberfl\u00e4che im Eingangsbereich notwendig.- parkende Reisebusse mit Touristinnen und Touristen und Taxen an spontanen Taxist\u00e4nden in der Nacht den Motor abschalten.\u00a0- ausreichend freie Lieferzonen an der Markthalle vorhanden sind, damit Lieferverkehr und eingeparkt Autos nicht zu einem Verkehrschaos und daraus resultierenden\u00a0\u00a0 Hupkonzerten f\u00fchren.- Parken in zweiter Reihe zuk\u00fcnftig nicht mehr toleriert wird.- Einige dieser Ziele sind ggf. besser zu erreichen, wenn das Bezirksamt \u00e4hnlich wie beim Projekt \"lokal.leben\" den Dialog mit Anwohnerinnen, Anwohnern und Gewerbetreibenden vor Ort sucht.Au\u00dferdem soll das Bezirksamt pr\u00fcfen, ob Anwohnerinnen und Anwohner in bestimmten Stra\u00dfen nicht durch ein Kneipen-Moratorium vor noch mehr (Nacht-)L\u00e4rm, Verkehr und M\u00fcll gesch\u00fctzt werden k\u00f6nnen. Vorbild konnten die Aktivit\u00e4ten des Bezirksamt Tempelhof-Sch\u00f6neberg in der Maa\u00dfenstra\u00dfe sein. (Siehe Antrag \" Vielf\u00e4ltige Gewerbestrukturen in den Kiezen sch\u00fctzen - gastronomische Monostrukturen verhindern\", der hier eine prinzipielle L\u00f6sung f\u00fcr den ganzen Bezirk vorsieht.)Weitere Ma\u00dfnahmen, die sich aus dem Antrag \"Gef\u00e4hrlichen Verkehr im Wrangelkiez rund um die Kreuzberger Markthalle IV entsch\u00e4rfen\" (Drucksache IV 999) ergeben, sind ebenfalls mit den interessierten Anwohnerinnen und Anwohnern abzustimmen.\u00a0Der Bezirksverordnetenversammlung ist bis zur Juni-Sitzung zu berichten.\u00a0\u00a0BVV 12.06.2013Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0\u00dcberweisung: Ausschuss f\u00fcr Umwelt, Klimaschutz, Verkehr und Immobilien, Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und Ordnungsamt ff.\u00a0\u00a0WiO 22.08.2013Die Bezirksverordnetenversammlung m\u00f6ge beschlie\u00dfen:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\u00a0\u00a0Die Bezirksverordnetenversammlung beschlie\u00dft:\u00a0Die Vorlage wird zur Kenntnis genommen.\n\n\n/*<![CDATA[*/\nif (typeof DartIvwKategorie !== \"string\") window.DartIvwKategorie = \"boUndefined\";\n\nvar CP = \"//boss.berlinonline.de/cp.php?a=berlin&amp;r=\"+escape(document.referrer)+\"&amp;cat=\"+DartIvwKategorie+\"&amp;p=\"+escape(document.location)+\"&amp;d=\"+(Math.random()*100000);\ndocument.write(\"<img src=\\\"\"+CP+\"\\\" width=\\\"1\\\" height=\\\"1\\\" alt=\\\"\\\" id=\\\"cp_pixel\\\" style=\\\"position:absolute;width:1px;height:1px;\\\"/>\");\n/*]]>*/\n\n\n\n\nvar _paq = _paq || [];\n_paq.push([\"setDocumentTitle\", document.domain + \"/\" + document.title]);\n_paq.push([\"setCustomVariable\",1,\"Dart.active\",(typeof DartActive == \"boolean\" ? \"y\" : \"n\"),\"page\"]);\n_paq.push([\"trackPageView\"]);\n_paq.push([\"enableLinkTracking\"]);\n(function() {\nvar u=((\"https:\" == document.location.protocol) ? \"https\" : \"http\") + \"://piwik.berlinonline.de/\";\n_paq.push([\"setTrackerUrl\", u+\"piwik.php\"]);\n_paq.push([\"setSiteId\", \"1\"]);\nvar d=document, g=d.createElement(\"script\"), s=d.getElementsByTagName(\"script\")[0]; g.type=\"text/javascript\";\ng.defer=true; g.async=true; g.src=u+\"piwik.js\"; s.parentNode.insertBefore(g,s);\n})();\n\n\n\n\n\n\n\n\nvar iam_data = {\n\"mg\":\"yes\",\n\"cp\":DartIvwKategorie,\n\"st\":\"berlin\",\n\"sv\":(location.pathname==\"/\"?\"ke\":\"in\"),\n\"co\":location.hostname\n}\niom.c(iam_data,1);\n\n\n\n\n", "bezirk": "Friedrichshain-Kreuzberg", "date": null, "dsnr": "DS-0474-IV", "ausschuss": "Umwelt; Wirtschaft", "url": "http://www.berlin.de/ba-friedrichshain-kreuzberg/politik-und-verwaltung/bezirksverordnetenversammlung/online/vo020.asp?VOLFDNR=5233", "address": ["Wrangelstra\u00dfe", ""], "parteien": ["Gr\u00fcne"], "title": "Nachtruhe rund um die Markthalle IX im Kreuzberger Wrangelkiez\n", "typ": "Antrag"}, "type": "Feature", "geometry": {"coordinates": [13.4313377, 52.5029442], "type": "Point"}}], "type": "FeatureCollection"}